<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>omegaUp blog – Cursos</title><link>https://blog.omegaup.com/tags/cursos/</link><description>Recent content in Cursos on omegaUp blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sun, 25 May 2025 22:23:24 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.omegaup.com/tags/cursos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cursos Públicos</title><link>https://blog.omegaup.com/features/docentes/cursos-publicos/</link><pubDate>Sun, 25 May 2025 22:23:24 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/features/docentes/cursos-publicos/</guid><description>
&lt;blockquote>
&lt;p>Potenciando la Enseñanza de la Programación en tu Aula&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Docentes que usan omegaUp, sabemos que buscan constantemente herramientas y recursos que enriquezcan el aprendizaje de la programación de sus estudiantes. En omegaUp, ofrecemos una valiosa colección de &lt;strong>Cursos Públicos&lt;/strong> diseñados para complementar su labor y motivar a las nuevas generaciones que construyen con código.&lt;/p>
&lt;h2>¿Qué son los Cursos Públicos de omegaUp?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="qué-son-los-cursos-públicos-de-omegaup">&lt;/span>
&lt;a href="#qu%c3%a9-son-los-cursos-p%c3%bablicos-de-omegaup" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>Son recursos educativos estructurados, compuestos por lecciones y problemas, que cubren diversas áreas de la programación. Están disponibles para cualquier persona registrada en la plataforma, lo que los convierte en una herramienta accesible para el aprendizaje autónomo o como material de apoyo en sus clases.&lt;/p>
&lt;h2>¿Quiénes se benefician de estos cursos?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="quiénes-se-benefician-de-estos-cursos">&lt;/span>
&lt;a href="#qui%c3%a9nes-se-benefician-de-estos-cursos" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Su alumnado:&lt;/strong> Desde quienes dan sus primeros pasos en la programación hasta quienes buscan profundizar en algoritmos o prepararse para competencias. Estos cursos ofrecen una ruta de aprendizaje clara y problemas para practicar.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Usted, como parte del equipo docente:&lt;/strong> Puede utilizar estos cursos como material de referencia, para asignar tareas, para identificar áreas donde su alumnado necesita más apoyo, o incluso como un punto de partida para diseñar sus propios contenidos.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2>¿Dónde encontrar estos valiosos recursos?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="dónde-encontrar-estos-valiosos-recursos">&lt;/span>
&lt;a href="#d%c3%b3nde-encontrar-estos-valiosos-recursos" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>Todos los Cursos Públicos están alojados directamente en la plataforma de omegaUp. Simplemente, diríjanse a la sección de &lt;a href="https://omegaup.com/course/" target="_blank" rel="noopener">Cursos en omegaUp&lt;/a>. Aquí encontrarán la lista completa y podrán explorar cada uno de ellos.&lt;/p>
&lt;h2>¿Cuándo puede incorporarlos a su plan de estudios?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="cuándo-puede-incorporarlos-a-su-plan-de-estudios">&lt;/span>
&lt;a href="#cu%c3%a1ndo-puede-incorporarlos-a-su-plan-de-estudios" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>Estos cursos están disponibles de forma continua, lo que les permite integrarlos en cualquier momento del ciclo escolar. Pueden ser un excelente punto de partida al inicio del curso, un recurso de repaso, o un desafío adicional para su alumnado con más curiosidad.&lt;/p>
&lt;h2>¿Por qué integrar los Cursos Públicos en su metodología?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="por-qué-integrar-los-cursos-públicos-en-su-metodología">&lt;/span>
&lt;a href="#por-qu%c3%a9-integrar-los-cursos-p%c3%bablicos-en-su-metodolog%c3%ada" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Contenido de Calidad:&lt;/strong> Desarrollados por personas expertas en la materia, estos cursos ofrecen una base sólida para el aprendizaje de la programación.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Aprendizaje Autodirigido:&lt;/strong> Permiten a su alumnado avanzar a su propio ritmo, reforzando la autonomía en su proceso educativo.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Diversidad de Temas y Niveles:&lt;/strong> Encontrarán cursos introductorios (como &amp;ldquo;&lt;a href="https://omegaup.com/course/introduccion_a_cpp/" target="_blank" rel="noopener">Introducción a C++&lt;/a>&amp;rdquo;), intermedios (&amp;quot;&lt;a href="https://omegaup.com/course/introduccion_a_algoritmos/" target="_blank" rel="noopener">Introducción a Algoritmos - Parte I&lt;/a> y &lt;a href="https://omegaup.com/course/introduccion_a_algoritmos_ii/" target="_blank" rel="noopener">II&lt;/a>&amp;quot;), y específicos (como los enfocados en &amp;ldquo;&lt;a href="https://omegaup.com/course/ResolviendoProblemas2021/" target="_blank" rel="noopener">Resolviendo Problemas en omegaUp&lt;/a>&amp;rdquo; o &amp;ldquo;&lt;a href="https://omegaup.com/course/OMIexamenes/" target="_blank" rel="noopener">Exámenes de la OMI&lt;/a>&amp;rdquo;).&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Complemento Ideal:&lt;/strong> No reemplazan su enseñanza, sino que la potencian, brindando material de práctica adicional y una perspectiva diferente.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2>¿Cómo puede utilizarlos en su aula?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="cómo-puede-utilizarlos-en-su-aula">&lt;/span>
&lt;a href="#c%c3%b3mo-puede-utilizarlos-en-su-aula" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;ol>
&lt;li>&lt;strong>Asignación de Lecturas y Problemas:&lt;/strong> Sugiera lecciones o problemas específicos de un curso público como tarea para casa o para reforzar un tema visto en clase.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Referencia y Apoyo:&lt;/strong> Anime a su alumnado a consultar estos cursos cuando necesiten un repaso o una explicación alternativa sobre un concepto.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Preparación para Competencias:&lt;/strong> Algunos cursos están diseñados para preparar a quienes aprenden para olimpiadas de informática:
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://ofmi.omegaup.com/material" target="_blank" rel="noopener">Material de Preparación OFMI&lt;/a>, siendo un excelente recurso para estudiantes inscritas en nivel básico y medio superior a participar en la Olimpiada Femenil Mexicana de Informática (OFMI).&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://omegaup.com/course/Curso-OMI/" target="_blank" rel="noopener">Curso Introductorio a la OMI&lt;/a>, Este curso está diseñado para ser el punto de entrada a la Olimpiada de Informática. Se incluyen también explicaciones sobre cómo resolver los problemas.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Inspiración para Contenidos Propios:&lt;/strong> Explore la estructura y los problemas de los cursos públicos para inspirarse al crear sus &lt;a href="https://omegaup.com/course/new/" target="_blank" rel="noopener">propios materiales&lt;/a> y &lt;a href="https://omegaup.com/contest/new/" target="_blank" rel="noopener">concursos personalizados&lt;/a> en omegaUp.&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>Anímense a explorar la sección de &lt;a href="https://omegaup.com/course/home/" target="_blank" rel="noopener">Cursos Públicos&lt;/a> en omegaUp y descubran cómo pueden enriquecer la experiencia de aprendizaje de su alumnado. ¡Estamos seguros de que encontrarán recursos muy valiosos para su labor docente!&lt;/p></description></item><item><title>Creando un Curso desde Cero</title><link>https://blog.omegaup.com/features/docentes/como-crear-un-curso/</link><pubDate>Sat, 24 May 2025 22:23:24 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/features/docentes/como-crear-un-curso/</guid><description>
&lt;h2>Proceso de creación de un curso&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="proceso-de-creación-de-un-curso">&lt;/span>
&lt;a href="#proceso-de-creaci%c3%b3n-de-un-curso" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>Tu curso puede comenzar en cualquier momento que sea conveniente para tu planificación académica. Antes de crear el curso, asegura de tener un cuenta en omegaUp.com e inicia sesión.&lt;/p>
&lt;h3>Paso a Paso&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="paso-a-paso">&lt;/span>
&lt;a href="#paso-a-paso" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h3>&lt;p>&lt;strong>1. Acceso a la Gestión de Cursos:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Para comenzar, diríjanse al menú de su perfil. Desde allí, busque y seleccione la opción &amp;ldquo;Mis cursos&amp;rdquo; dentro de la sección &amp;ldquo;Mi contenido&amp;rdquo;. &lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/curso-crea-desde-0-1.png" alt="(Imagen 1)" loading="lazy" /> Esta sección dará acceso a la administración de sus cursos.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>2. Inicio de la Creación de un Nuevo Curso:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Una vez en la página de gestión de cursos, verán una sección titulada &amp;ldquo;Cursos que administro&amp;rdquo;. Aquí encontrarán un botón azul que dice &amp;ldquo;Nuevo curso&amp;rdquo;. &lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/curso-crea-desde-0-2.png" alt="(Imagen 2)" loading="lazy" /> Hagan clic en él para iniciar el formulario de creación.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>3. Configuración Inicial del Curso:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>El formulario &amp;ldquo;Nuevo curso&amp;rdquo; le solicitará información esencial para configurar su espacio educativo. &lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/curso-crea-desde-0-3.0.png" alt="(Imagen 3)" loading="lazy" /> Rellene los siguientes campos:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Nombre:&lt;/strong> El título completo de su curso (ej., &amp;ldquo;Introducción a la Programación 1&amp;rdquo;).&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Título corto (alias):&lt;/strong> Un nombre abreviado o identificador único para el curso, sin espacios en blanco.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Mostrar scoreboard:&lt;/strong> Decida si desea que el progreso de sus estudiantes sea visible en un tablero de puntuaciones.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Fecha de inicio y Fecha de fin:&lt;/strong> Establezca el período de duración de su curso. Puede optar por &amp;ldquo;Duración ilimitada&amp;rdquo; si el curso no tiene una fecha de finalización definida.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Escuela:&lt;/strong> Seleccione su institución registrada en omegaUp, para vincular el curso a ella.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>La información básica es requerida:&lt;/strong> Decida si sus estudiantes deben proporcionar información básica de su perfil al inscribirse.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Nivel:&lt;/strong> Indiquen el nivel de dificultad del curso (ej., introductorio, intermedio, avanzado).&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Lenguajes:&lt;/strong> Seleccionen los lenguajes de programación que se utilizarán en el curso.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Objetivo y Descripción:&lt;/strong> Proporcionen una breve descripción del curso y sus objetivos de aprendizaje.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Una vez que haya completado todos los campos, hagan clic en &amp;ldquo;Agendar curso&amp;rdquo; para guardar la configuración inicial.&lt;/p>
&lt;h2>¿Cómo Construir el Contenido de su Curso?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="cómo-construir-el-contenido-de-su-curso">&lt;/span>
&lt;a href="#c%c3%b3mo-construir-el-contenido-de-su-curso" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>Con el curso creado, el siguiente paso es añadir el contenido educativo. omegaUp les permite integrar lecciones, tareas y exámenes, ofreciendo una estructura flexible para su currículo.&lt;/p>
&lt;h3>Añadiendo Contenido al Curso:&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="añadiendo-contenido-al-curso">&lt;/span>
&lt;a href="#a%c3%b1adiendo-contenido-al-curso" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h3>&lt;p>&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/curso-crea-desde-0-4.png" alt="(Imagen 4)" loading="lazy" />
Después de crear el curso, serán redirigido a la página de edición del curso, específicamente a la pestaña &amp;ldquo;Contenido&amp;rdquo;. Aquí, encontrará el botón &amp;ldquo;Añadir contenido&amp;rdquo; en la parte inferior derecha.&lt;/p>
&lt;h3>Tipos de Contenido:&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="tipos-de-contenido">&lt;/span>
&lt;a href="#tipos-de-contenido" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h3>&lt;p>&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/curso-crea-desde-0-5.0.png" alt="(Imagen 5)" loading="lazy" />
Al hacer clic en &amp;ldquo;Añadir contenido&amp;rdquo;, se le presentará un formulario para agregar elementos a su curso. Observe el campo &amp;ldquo;Tipo de contenido&amp;rdquo; y elijan entre:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Lección:&lt;/strong> Para material explicativo, lecturas, videos o enlaces a recursos.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Tarea:&lt;/strong> Para ejercicios de programación o problemas que el estudiantado debe resolver y enviar.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Examen:&lt;/strong> Para evaluaciones formales con problemas específicos y un límite de tiempo.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Para cada tipo de contenido, deberán proporcionar:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Título y Título corto (alias):&lt;/strong> Para identificar el contenido.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Fecha de inicio y Fecha de fin:&lt;/strong> Si aplica (para tareas y exámenes).&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Descripción:&lt;/strong> Detalles del contenido o instrucciones para la lección, tarea ó examen.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Agregar problemas (para Tareas y Exámenes):&lt;/strong> Aquí es donde vinculan los problemas de programación existentes en omegaUp a su tarea o examen. Pueden buscar problemas por nombre y asignarle una puntuación.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Después de rellenar los detalles y agregar los problemas (si es una tarea o examen), hagan clic en &amp;ldquo;Añadir contenido&amp;rdquo;.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Organización del Contenido:&lt;/strong>
&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/curso-crea-desde-0-10.png" alt="(Imagen 6)" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;p>Una vez que haya añadido varios elementos, la pestaña &amp;ldquo;Contenido&amp;rdquo; mostrará una lista organizada de sus lecciones, tareas y exámenes. Puede arrastrar y soltar los elementos para reordenarlos y hacer clic en &amp;ldquo;Guardar nuevo orden&amp;rdquo; para aplicar los cambios.&lt;/p>
&lt;h2>¿Cómo Administrar la Participación del Estudiantado y Otros Aspectos?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="cómo-administrar-la-participación-del-estudiantado-y-otros-aspectos">&lt;/span>
&lt;a href="#c%c3%b3mo-administrar-la-participaci%c3%b3n-del-estudiantado-y-otros-aspectos" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>Además del contenido, omegaUp ofrece herramientas para gestionar el acceso, la participación y la administración del curso.&lt;/p>
&lt;h3>Modo de Acceso:&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="modo-de-acceso">&lt;/span>
&lt;a href="#modo-de-acceso" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h3>&lt;p>&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/curso-crea-desde-0-11.png" alt="(Imagen 7)" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;p>La pestaña &amp;ldquo;Modo de acceso&amp;rdquo; les permite definir cómo el estudiantado puede inscribirse en su curso. Tiene las siguientes opciones:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&amp;ldquo;Manual (Agrega los nombres de las cuentas de tus estudiantes)&amp;rdquo; les da control total sobre quién puede participar, permitiéndole añadir usuarios específicos (modo privado).&lt;/li>
&lt;li>&amp;ldquo;Compartir URL (Los estudiantes se inscriben desde el URL)&amp;rdquo; Se proporciona una URL y cada estudiante pide acceso al curso. Esto permite que solo acepte a sus estudiantes y no a externos.&lt;/li>
&lt;li>&amp;ldquo;Público (Los estudiantes se inscriben con la liga al curso)&amp;rdquo; Culaquier persona puede acceder.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Haga clic en &amp;ldquo;Guardar cambios&amp;rdquo; después de seleccionar el modo deseado.&lt;/p>
&lt;h3>Estudiantes:&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="estudiantes">&lt;/span>
&lt;a href="#estudiantes" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h3>&lt;p>&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/curso-crea-desde-0-12.0.png" alt="(Imagen 8)" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;p>En la pestaña &amp;ldquo;Estudiantes&amp;rdquo;, puede añadir individualmente a las personas que participarán en su curso.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Simplemente escriban sus nombres de usuario, seleccione al que asignará de la lista desplegale y hagan clic en &amp;ldquo;Agregar estudiantes&amp;rdquo;.&lt;/li>
&lt;li>Ó escriba sus nombres de usuario (separados por comas o saltos de línea) en el campo provisto y hagan clic en &amp;ldquo;Agregar estudiantes&amp;rdquo;.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>También podrán ver el &amp;ldquo;Progreso de los estudiantes&amp;rdquo; y exportar la tabla en formato de archivo csv o ods:
&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/curso-crea-desde-0-12.3.png" alt="(Imagen 9)" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;h3>Adminstración:&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="adminstración">&lt;/span>
&lt;a href="#adminstraci%c3%b3n" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h3>&lt;p>&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/curso-crea-desde-0-13.png" alt="(Imagen 10)" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;p>La pestaña &amp;ldquo;Admins&amp;rdquo; es crucial si desean colaborar con otras personas en la gestión del curso. Aquí pueden añadir a otras personas como administradores del curso o asistentes de enseñanza, asignándoles diferentes roles y permisos.&lt;/p>
&lt;h3>Clonar y Archivar:&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="clonar-y-archivar">&lt;/span>
&lt;a href="#clonar-y-archivar" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h3>&lt;p>&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/curso-crea-desde-0-14.png" alt="(Imagen 11)" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Clonar:&lt;/strong> La opción &amp;ldquo;Clonar&amp;rdquo; les permite duplicar un curso existente. Esto es útil si desean reutilizar la estructura y el contenido de un curso anterior para una nueva cohorte.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/curso-crea-desde-0-15.png" alt="(Imagen 12)" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Archivar:&lt;/strong> Si un curso ha finalizado y ya no está activo, pueden archivarlo. Al archivar un curso, este dejará de aparecer en los listados activos, pero seguirá siendo accesible a través de su URL o desde la pestaña &amp;ldquo;Cursos archivados&amp;rdquo; en &amp;ldquo;Cursos que administro&amp;rdquo;. Esta acción se puede deshacer.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Crear un curso en omegaUp es un proceso intuitivo que les brindará las herramientas necesarias para potenciar su enseñanza y ofrecer una experiencia de aprendizaje enriquecedora a sus estudiantes.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>¡Esperamos que esta guía les sea de gran utilidad en su viaje educativo!&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item><item><title>Revisión de código en envíos de cursos</title><link>https://blog.omegaup.com/posts/revision-codigo-envios-cursos/</link><pubDate>Mon, 19 Aug 2024 23:12:06 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/posts/revision-codigo-envios-cursos/</guid><description>
&lt;p>Nos complace anunciar la liberación de una nueva funcionalidad llamada &lt;strong>“Revisión de código en envíos de cursos”&lt;/strong>. Esta herramienta permitirá a las personas organizadoras de cursos brindar retroalimentación directamente en el código enviado por sus estudiantes, agilizando así el proceso de revisión.&lt;/p>
&lt;h2>Antecedentes&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="antecedentes">&lt;/span>
&lt;a href="#antecedentes" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>Anteriormente, en los cursos de &lt;em>omegaUp&lt;/em>, solo se disponía de un campo general para escribir retroalimentación por cada envío realizado por la persona estudiante. Esto impedía que la persona organizadora contara con las herramientas necesarias para detallar adecuadamente los comentarios.&lt;/p>
&lt;p>Aunque esta retroalimentación podía ser editada, al modificar el mensaje original, este ya no podía ser visualizado nuevamente.&lt;/p>
&lt;p>Con esta nueva funcionalidad, se busca que la persona organizadora tenga más opciones para proporcionar retroalimentación detallada en cada envío. Además, se ofrece la posibilidad de registrar una lista de personas que puedan colaborar en la importante tarea de revisión de código, fundamental en el desarrollo de software.&lt;/p>
&lt;h2>Definición de la nueva funcionalidad&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="definición-de-la-nueva-funcionalidad">&lt;/span>
&lt;a href="#definici%c3%b3n-de-la-nueva-funcionalidad" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>Para entender cómo funcionarán las retroalimentaciones de código, es necesario comenzar explicando la creación de un nuevo rol dentro de los cursos en &lt;em>omegaUp&lt;/em>.&lt;/p>
&lt;h2>Rol de asistente de enseñanza&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="rol-de-asistente-de-enseñanza">&lt;/span>
&lt;a href="#rol-de-asistente-de-ense%c3%b1anza" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>Con la creación de la nueva funcionalidad, la tarea de revisión de código puede aumentar significativamente, al punto de que la persona organizadora del curso se vea abrumada cuando una gran cantidad de estudiantes soliciten retroalimentación en sus soluciones enviadas.&lt;/p>
&lt;p>La primera alternativa para solucionar este problema es que la persona organizadora agregue más administradores al curso. Estos administradores tendrán los mismos privilegios que la persona organizadora, incluyendo la capacidad de realizar revisiones de código.&lt;/p>
&lt;p>El principal inconveniente de esta solución es que todas las personas administradoras pueden modificar la configuración del curso, lo cual no es recomendable, ya que la persona organizadora podría perder el control sobre las tareas, fechas, listado de problemas, entre otras cosas.&lt;/p>
&lt;p>Por esta razón, se decidió crear un nuevo rol que permite a la persona organizadora agregar tantas personas como sea necesario con el perfil de &lt;strong>asistentes de enseñanza&lt;/strong> dentro de un curso.&lt;/p>
&lt;h2>¿Cómo agregar asistentes de enseñanza en un curso?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="cómo-agregar-asistentes-de-enseñanza-en-un-curso">&lt;/span>
&lt;a href="#c%c3%b3mo-agregar-asistentes-de-ense%c3%b1anza-en-un-curso" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>El proceso para agregar &lt;strong>asistentes de enseñanza&lt;/strong> es similar al de agregar una persona administradora. Como se muestra en la &lt;em>imagen 1&lt;/em>, lo primero que se debe hacer es ingresar a la vista de &lt;em>Editar curso&lt;/em> en la sección de &lt;em>Cursos que administro&lt;/em>:&lt;/p>
&lt;figure>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/image_01-Courses_List.png">&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/image_01-Courses_List.png"
alt="Imagen 1" width="549" height="146">&lt;/a>
&lt;/figure>
&lt;p>Luego, dirígete a la pestaña de &lt;em>Admins&lt;/em>, donde podrás agregar cuentas individuales o, si lo prefieres, un grupo de cuentas:&lt;/p>
&lt;figure>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/image_02-Course_Edit_Admins.png">&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/image_02-Course_Edit_Admins.png"
alt="Imagen 2" width="549" height="329">&lt;/a>
&lt;/figure>
&lt;p>Una vez realizados estos pasos, todas las cuentas a las que se les haya asignado el rol de &lt;strong>asistente de enseñanza&lt;/strong> podrán ingresar al curso y proporcionar retroalimentación a cualquier envío realizado por las personas estudiantes.&lt;/p>
&lt;figure>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Image_03-Courses_List_TA.png">&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Image_03-Courses_List_TA.png"
alt="Imagen 3" width="549" height="160">&lt;/a>
&lt;/figure>
&lt;p>Las personas con el rol de &lt;strong>asistentes de enseñanza&lt;/strong> solo pueden ver los detalles del curso, pero no pueden editar nada, como se muestra en la siguiente imagen:&lt;/p>
&lt;figure>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Image_04-Course_Details_TA.png">&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Image_04-Course_Details_TA.png"
alt="Imagen 4" width="549" height="363">&lt;/a>
&lt;/figure>
&lt;h2>¿Cómo puedo solicitar retroalimentación si soy estudiante?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="cómo-puedo-solicitar-retroalimentación-si-soy-estudiante">&lt;/span>
&lt;a href="#c%c3%b3mo-puedo-solicitar-retroalimentaci%c3%b3n-si-soy-estudiante" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>El proceso para solicitar retroalimentación como estudiante es sencillo. Una vez que hayas ingresado a una actividad de un curso y realizado un envío a cualquiera de los problemas, encontrarás un botón en la tabla de envíos de dicho problema:&lt;/p>
&lt;figure>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Image_05-Runs_List_Student_Requests_Feedback.png">&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Image_05-Runs_List_Student_Requests_Feedback.png"
alt="Imagen 5" width="549" height="152">&lt;/a>
&lt;/figure>
&lt;p>Al hacer clic en el botón, se enviará una notificación a todas las personas organizadoras y &lt;strong>asistentes de enseñanza&lt;/strong> del curso. Solo tendrás que esperar su retroalimentación.&lt;/p>
&lt;h2>¿Cómo brindar retroalimentación como organizador del curso o asistente de enseñanza?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="cómo-brindar-retroalimentación-como-organizador-del-curso-o-asistente-de-enseñanza">&lt;/span>
&lt;a href="#c%c3%b3mo-brindar-retroalimentaci%c3%b3n-como-organizador-del-curso-o-asistente-de-ense%c3%b1anza" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>Una vez que la persona organizadora del curso o el &lt;strong>asistente de enseñanza&lt;/strong> reciben la notificación de que un estudiante ha solicitado retroalimentación en un envío, pueden proceder de la siguiente manera:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>Ingresar al curso y a la tarea correspondiente.&lt;/li>
&lt;li>Seleccionar la pestaña de &lt;strong>Envíos&lt;/strong>.&lt;/li>
&lt;li>Hacer clic en el botón de detalles del envío al que se dará retroalimentación. Estos envíos son fáciles de identificar, ya que muestran un globo indicando que tienen una solicitud de revisión, como se muestra a continuación:&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;figure>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Image_06-Runs_List_Admin_Notification.png">&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Image_06-Runs_List_Admin_Notification.png"
alt="Imagen 6" width="549" height="137">&lt;/a>
&lt;/figure>
&lt;p>Al hacer clic en el botón de detalles del envío, será posible agregar comentarios de retroalimentación en las líneas de código donde la persona organizadora considere necesario. Estos comentarios ayudarán a la persona estudiante a comprender en qué puede mejorar su código. En la siguiente animación se muestra cómo realizar este proceso:&lt;/p>
&lt;figure>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Image_07-Admin_Feedback.gif">&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Image_07-Admin_Feedback.gif"
alt="Imagen 7" width="549" height="344">&lt;/a>
&lt;/figure>
&lt;p>En este momento se abre la comunicación entre la persona estudiante y la persona organizadora del curso, ya que las personas estudiantes pueden interactuar en cada uno de los comentarios brindados por las personas organizadoras. En la siguiente imagen se muestra lo antes mencionado:&lt;/p>
&lt;figure>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Image_08-Student_Response.gif">&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Image_08-Student_Response.gif"
alt="Imagen 8" width="549">&lt;/a>
&lt;/figure>
&lt;h2>Conclusión&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="conclusión">&lt;/span>
&lt;a href="#conclusi%c3%b3n" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>La nueva funcionalidad de revisión de código en &lt;em>omegaUp&lt;/em> transforma la manera en que las personas organizadoras de cursos y &lt;strong>asistentes de enseñanza&lt;/strong> pueden interactuar con las personas estudiantes. Al permitir una retroalimentación detallada y específica en el código, se mejora significativamente el proceso de aprendizaje y se facilita la comunicación efectiva entre todas las partes involucradas.&lt;/p>
&lt;p>Esta herramienta es especialmente valiosa para cursos en línea y para docentes con una gran carga de trabajo, ya que permite delegar la tarea de revisión sin perder el control sobre el contenido del curso.&lt;/p>
&lt;p>Invitamos a todas las personas organizadoras de cursos a aprovechar esta nueva funcionalidad y a experimentar de primera mano los beneficios de una retroalimentación más precisa y eficiente. ¡Empieza hoy mismo a mejorar la calidad de tus cursos con la revisión de código en &lt;em>omegaUp&lt;/em>!&lt;/p></description></item><item><title>Análisis de diferencias en salidas para envíos de problemas educativos</title><link>https://blog.omegaup.com/posts/analisis-de-diferencias-en-salidas-para-envios-de-problemas-educativos/</link><pubDate>Mon, 07 Sep 2020 02:13:18 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/posts/analisis-de-diferencias-en-salidas-para-envios-de-problemas-educativos/</guid><description>
&lt;p>Hemos liberado una nueva funcionalidad que será muy útil para los usuarios que comienzan a utilizar la plataforma, ya que contarán con una herramienta más para apoyarlos en su aprendizaje. Esta funcionalidad les permitirá ver un análisis de las diferencias entre las salidas que dan sus programas y las salidas oficiales para los envíos de problemas educativos.&lt;/p>
&lt;h3>¿En qué consiste el análisis de las diferencias?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="en-qué-consiste-el-análisis-de-las-diferencias">&lt;/span>
&lt;a href="#en-qu%c3%a9-consiste-el-an%c3%a1lisis-de-las-diferencias" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h3>&lt;p>Para todos los problemas educativos que accedan vía cursos, los usuarios podrán comparar el resultado que obtuvo la salida de la solución que acaban de enviar, contra el resultado que se espera de acuerdo a los casos que subió el creador del problema.&lt;/p>
&lt;h3>Ventajas&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="ventajas">&lt;/span>
&lt;a href="#ventajas" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h3>&lt;p>El uso de esta herramienta traerá beneficios, tanto para profesores como para estudiantes, los cuales se describen a continuación:&lt;/p>
&lt;h4>Profesor&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="profesor">&lt;/span>
&lt;a href="#profesor" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h4>&lt;ul>
&lt;li>Tiempo: Al permitir a los estudiantes ser más autodidactas, el profesor tendrá más tiempo para revisar temas de mayor relevancia o donde los estudiantes presentan más problemas. &lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h4>Alumno&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="alumno">&lt;/span>
&lt;a href="#alumno" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h4>&lt;ul>
&lt;li>Problemas auto didácticos: Al recibir retroalimentación más completa desde la plataforma, el estudiante puede realizar más problemas, los cuales lo irán guiando con las pistas para llegar a la solución de los problemas sin necesidad de contar con la figura del profesor.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3>¿Cómo funciona esta nueva herramienta?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="cómo-funciona-esta-nueva-herramienta">&lt;/span>
&lt;a href="#c%c3%b3mo-funciona-esta-nueva-herramienta" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h3>&lt;h4>Profesor&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="profesor-1">&lt;/span>
&lt;a href="#profesor-1" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h4>&lt;p>Lo primero que se debe tomar en cuenta por parte del profesor / creador de problemas es que el problema sea meramente educativo, quiere decir, que este no vaya a ser tomado en cuenta o ya se esté usando en concursos, ya que esto podría dar ventaja a usuarios que ya hayan visto las salidas esperadas. &lt;/p>
&lt;p>Una vez que ya se definió que el problema se utilizará con fines educativos se procede a la configuración. &lt;/p>
&lt;p>Si el problema es nuevo, se sigue el mismo procedimiento como para crear cualquier problema: &lt;em>Menú &amp;gt; Problemas &amp;gt; Crear un problema&lt;/em>, donde se encontrará el siguiente campo:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/01-Configurar-problema-nuevo.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/01-Configurar-problema-nuevo.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Las opciones disponibles son:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Ninguno (predeterminado): El problema continúa como siempre ha existido, sin mostrar diferencias de salidas en los casos.&lt;/li>
&lt;li>Sólo ejemplos: Se mostrarán las diferencias de salidas para todos los casos que se guardaron en el directorio &lt;em>examples&lt;/em>.&lt;/li>
&lt;li>Todos: Se mostrarán las diferencias de salidas para todos los casos que se agregaron en el archivo &lt;em>.zip&lt;/em>, incluidos los ejemplos.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>En caso de que el problema ya exista y se desee agregar esta configuración, se debe ingresar a la sección de editar problema de la forma tradicional: &lt;em>Menú &amp;gt; Usuario &amp;gt; Mis problemas&lt;/em>, y después dar clic en el icono de Editar problema &lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/001-Editar-problema.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/001-Editar-problema.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a> . En este formulario también se encontrará disponible la configuración:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/02-Configurar-problema-existente.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/02-Configurar-problema-existente.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>El siguiente paso es agregar el problema a algún curso; recuerda que esta configuración sólo funciona en ese lugar.&lt;/p>
&lt;h4>Estudiante&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="estudiante">&lt;/span>
&lt;a href="#estudiante" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h4>&lt;p>Para que los estudiantes puedan aprovechar esta herramienta deben estar inscritos al curso que contenga problemas educativos. &lt;/p>
&lt;p>1.- El primer paso a realizar es ingresar al curso, tal como se hace tradicionalmente, seleccionar la tarea en la que estará trabajando y elegir el problema educativo.&lt;/p>
&lt;p>2.- Después se debe enviar una solución y esperar a que el juez de omegaUp evalúe el envío. En el listado de envíos aparece el botón para ver los detalles, dar clic.&lt;/p>
&lt;p>3.- En la ventana que aparece se mostrará la información de los casos, con su respectivo puntaje por cada grupo.&lt;/p>
&lt;p>4.- Puedes presionar cualquiera de los botones &lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/002-Seleccionar-grupo-de-casos.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/002-Seleccionar-grupo-de-casos.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a>  para ver la diferencia en las salidas de los casos, si todos los casos del grupo son los mismos que los esperados o si hay alguna salida que no coincide.&lt;/p>
&lt;p>En la siguiente animación se puede ver su funcionamiento tal como le aparecerá al estudiante en el curso:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/ShowOutputDiffs_.webm" >&lt;video autoplay muted loop>
&lt;source src="https://blog.omegaup.com/images/ShowOutputDiffs_.webm" type="video/mp4">
&lt;/video>
&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Anunciando omegaUp Escuelas</title><link>https://blog.omegaup.com/features/general/anunciando-omegaup-escuelas/</link><pubDate>Tue, 09 May 2017 05:05:50 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/features/general/anunciando-omegaup-escuelas/</guid><description>
&lt;p>Con el objetivo de continuar mejorando las habilidades de programación de los estudiantes, nos emociona anunciar el lanzamiento de un nuevo proyecto: &lt;strong>omegaUp Escuelas&lt;/strong>.  Nuestro objetivo es llevar omegaUp a los salones de clases, creando una plataforma educativa, intuitiva y fácil de utilizar que se adapte a las necesidades de los profesores y estudiantes. La plataforma es una herramienta de aprendizaje que permite a los profesores enseñar a sus alumnos pensamiento algorítmico mediante la solución de problemas. Con ello, el estudiante desarrollará habilidades que le ayudarán en su crecimiento profesional.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/paginaPrincipal.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/paginaPrincipal-1024x738.png" alt="paginaPrincipal" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>En omegaUp Escuelas, el profesor puede &lt;strong>crear sus propios cursos con tareas y exámenes&lt;/strong> utilizando problemas propios o problemas públicos que ya existen en la plataforma. En el primer caso, el profesor puede hacer uso de los recursos que tenemos disponibles en omegaUp para publicar sus problemas. Esto le permitirá adaptar la plataforma a su curso y a las necesidades de sus estudiantes. Si el profesor opta por la segunda opción, éste contará con una clasificación de problemas por tema y por nivel. Así, él puede seleccionar con mayor facilidad los problemas que apoyen el proceso de aprendizaje de sus alumnos.&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/editarCurso.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/editarCurso-1024x771.png" alt="editarCurso" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Además, ahora los profesores pueden &lt;strong>registrar a sus estudiantes en un curso&lt;/strong> y s&lt;strong>eguir su avance&lt;/strong> en las tareas y exámenes asignados. A fin de facilitar la tarea administrativa del profesor, este puede &lt;strong>descargar la lista de estudiantes&lt;/strong> y su avance a una hoja de cálculo, que le permite realizar un análisis más detallado de su curso.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/progresoEstudiantes.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/progresoEstudiantes-1024x603.png" alt="progresoEstudiantes" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Con esta nueva iniciativa, los estudiantes cuentan con una plataforma más organizada donde pueden tener fácil acceso a sus tareas y exámenes además de revisar su &lt;strong>avance&lt;/strong> general en &lt;strong>tiempo real&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>omegaUp Escuelas aún está en desarrollo, pero la versión beta &lt;strong>ya está disponible&lt;/strong>. Actualmente, se están llevando a cabo pruebas piloto en dos escuelas: ITSUR y CBTis 217. Gracias a Luis Germán Gutiérrez Torres y sus estudiantes por ayudarnos en este proceso.&lt;/p>
&lt;p>Cada día el número de organizaciones y escuelas que están probando omegaUp Escuelas está creciendo. La OMI está utilizando la plataforma para crear cursos de entrenamiento. En cuanto a escuelas, tenemos un total de 16 cursos creados. Gracias a todos ellos por darnos la oportunidad de apoyarlos en este proceso de enseñanza-aprendizaje.&lt;/p>
&lt;p>Te invitamos a que visites &lt;a href="https://omegaup.com/schools/" target="_blank" rel="noopener">omegaUp Escuelas&lt;/a> y comiences a utilizarla. Si tienes alguna duda de cómo utilizarla, cómo incorporar la plataforma a tus clases, o si tienes algún comentario, escríbenos a &lt;a href="mailto:escuelas@omegaup.org" >escuelas@omegaup.org&lt;/a>.&lt;/p></description></item></channel></rss>