<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cursos on omegaUp blog</title><link>https://blog.omegaup.com/tags/cursos/</link><description>Recent content in Cursos on omegaUp blog</description><generator>Hugo</generator><language>es-mx</language><lastBuildDate>Mon, 19 Aug 2024 23:12:06 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.omegaup.com/tags/cursos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Revisión de código en envíos de cursos</title><link>https://blog.omegaup.com/revision-codigo-envios-cursos/</link><pubDate>Mon, 19 Aug 2024 23:12:06 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/revision-codigo-envios-cursos/</guid><description>&lt;p>Nos complace anunciar la liberación de una nueva funcionalidad llamada &lt;strong>“Revisión de código en envíos de cursos”&lt;/strong>. Esta herramienta permitirá a las personas organizadoras de cursos brindar retroalimentación directamente en el código enviado por sus estudiantes, agilizando así el proceso de revisión.&lt;/p>
&lt;h2 id="antecedentes">Antecedentes&lt;/h2>
&lt;p>Anteriormente, en los cursos de &lt;em>omegaUp&lt;/em>, solo se disponía de un campo general para escribir retroalimentación por cada envío realizado por la persona estudiante. Esto impedía que la persona organizadora contara con las herramientas necesarias para detallar adecuadamente los comentarios.&lt;/p></description></item><item><title>Análisis de diferencias en salidas para envíos de problemas educativos</title><link>https://blog.omegaup.com/analisis-de-diferencias-en-salidas-para-envios-de-problemas-educativos/</link><pubDate>Mon, 07 Sep 2020 02:13:18 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/analisis-de-diferencias-en-salidas-para-envios-de-problemas-educativos/</guid><description>&lt;p>Hemos liberado una nueva funcionalidad que será muy útil para los usuarios que comienzan a utilizar la plataforma, ya que contarán con una herramienta más para apoyarlos en su aprendizaje. Esta funcionalidad les permitirá ver un análisis de las diferencias entre las salidas que dan sus programas y las salidas oficiales para los envíos de problemas educativos.&lt;/p>
&lt;h3 id="en-qué-consiste-el-análisis-de-las-diferencias">¿En qué consiste el análisis de las diferencias?&lt;/h3>
&lt;p>Para todos los problemas educativos que accedan vía cursos, los usuarios podrán comparar el resultado que obtuvo la salida de la solución que acaban de enviar, contra el resultado que se espera de acuerdo a los casos que subió el creador del problema.&lt;/p></description></item><item><title>Anunciando omegaUp Escuelas</title><link>https://blog.omegaup.com/anunciando-omegaup-escuelas/</link><pubDate>Tue, 09 May 2017 05:05:50 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/anunciando-omegaup-escuelas/</guid><description>&lt;p>Con el objetivo de continuar mejorando las habilidades de programación de los estudiantes, nos emociona anunciar el lanzamiento de un nuevo proyecto: &lt;strong>omegaUp Escuelas&lt;/strong>.  Nuestro objetivo es llevar omegaUp a los salones de clases, creando una plataforma educativa, intuitiva y fácil de utilizar que se adapte a las necesidades de los profesores y estudiantes. La plataforma es una herramienta de aprendizaje que permite a los profesores enseñar a sus alumnos pensamiento algorítmico mediante la solución de problemas. Con ello, el estudiante desarrollará habilidades que le ayudarán en su crecimiento profesional.&lt;/p></description></item></channel></rss>