<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ethan Jiménez on omegaUp blog</title><link>https://blog.omegaup.com/tags/ethan-jim%C3%A9nez/</link><description>Recent content in Ethan Jiménez on omegaUp blog</description><generator>Hugo</generator><language>es-mx</language><lastBuildDate>Mon, 14 Jan 2013 16:27:54 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.omegaup.com/tags/ethan-jim%C3%A9nez/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Solución a "Cueva"</title><link>https://blog.omegaup.com/solucion-a-cueva/</link><pubDate>Mon, 14 Jan 2013 16:27:54 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/solucion-a-cueva/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Concurso:&lt;/strong> &lt;a href="https://omegaup.com/arena/IOI2013E1P4">Preselectivo para la IOI 2013, Etapa 1, Examen 4&lt;/a> &lt;strong>Autor:&lt;/strong> &lt;a href="http://twitter.com/erosethan">Ethan Jiménez Vargas&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Después de comprender el problema podemos deducir dos cosas:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Los &lt;strong>N&lt;/strong> puntos de la cueva modelan un árbol, esto debido a la propiedad de que existirán &lt;strong>N-1&lt;/strong> aristas y siempre hay un camino entre cualquier par de nodos.&lt;/li>
&lt;li>Podemos traducir la tarea principal del problema a lo siguiente “Para cada una de las &lt;strong>Q&lt;/strong> preguntas, ¿el nodo A es un ancestro del nodo &lt;strong>B&lt;/strong>?”, de modo que necesitamos encontrar una manera óptima de saberlo.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;em>&lt;strong>Subtarea 1&lt;/strong>&lt;/em>. Para obtener los primeros 25 puntos del problema solo necesitamos implementar el método de fuerza bruta que nos permita conocer si &lt;strong>A&lt;/strong> es ancestro de &lt;strong>B&lt;/strong>, esto puede conseguirse con una búsqueda en profundidad (DFS) que desde el nodo &lt;strong>A&lt;/strong> encuentre la manera de llegar al nodo 1, restringiendo que no sea posible pasar por el nodo &lt;strong>B&lt;/strong>, si existe un camino del nodo &lt;strong>A&lt;/strong> al nodo raíz la respuesta es 1, en caso contrario la respuesta es 0. Hay que cuidar los casos especiales cuando el nodo B es el nodo raíz o cuando el nodo &lt;strong>A&lt;/strong> es el mismo nodo &lt;strong>B&lt;/strong>, en ambos casos la respuesta es 0.&lt;/p></description></item><item><title>Solución a "Chilly Rapero"</title><link>https://blog.omegaup.com/solucion-a-chilly-rapero/</link><pubDate>Sat, 12 Jan 2013 19:41:11 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/solucion-a-chilly-rapero/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Concurso:&lt;/strong> &lt;a href="https://omegaup.com/arena/IOI2013E1P12">Preselectivo para la IOI 2013, Etapa 1, Examen 12&lt;/a> &lt;strong>Autor:&lt;/strong> &lt;a href="http://twitter.com/erosethan">Ethan Jiménez Vargas&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>La clave para resolver este problema es interpretar las palabras como nodos y los cambios entre palabras como aristas, de manera que podamos verlo todo como un grafo no dirigido. Asignamos a cada palabra un nodo y creamos las aristas entre nodos verificando alguna de las condiciones que se proponen en el enunciado del problema: si una palabra A es un prefijo o sufijo de la palabra B o la palabra A difiere con la palabra B por un solo caracter, establecemos una arista entre los nodos A y B.&lt;/p></description></item><item><title>Solución a "Juego Lento"</title><link>https://blog.omegaup.com/juego-lento-ethan-jimenez/</link><pubDate>Fri, 12 Oct 2012 21:43:58 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/juego-lento-ethan-jimenez/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Concurso:&lt;a href="https://omegaup.com/arena/IOI2013E1P1"> &lt;/a>&lt;/strong>&lt;a href="https://omegaup.com/arena/IOI2013E1P1">Preselectivo para la IOI 2013, Etapa 1, Examen 1&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Autor:&lt;/strong> &lt;a href="http://www.codechef.com/users/ethanjimenez">Ethan Jimenez&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Empecemos analizando el caso en que solo jugamos con un montón de fichas, dada la restricción de tomar únicamente una sola ficha el juego se vuelve predecible ya que no hay más opción que tomar una ficha de ese montón. Si el montón tiene una sola ficha el jugador con el primer turno pierde, si hay dos fichas el jugador con el primer turno gana, si hay tres fichas el jugador con el primer turno pierde, y así alternadamente, podemos entonces deducir que si hay un número impar de fichas en el montón, el jugador con el primer turno perderá, por el otro lado, si el montón tiene un número par de fichas ganará la partida.&lt;/p></description></item></channel></rss>