<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>omegaUp blog – Docentes</title><link>https://blog.omegaup.com/features/docentes/</link><description>Recent content in Docentes on omegaUp blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Tue, 29 Apr 2025 12:00:01 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.omegaup.com/features/docentes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cursos Públicos</title><link>https://blog.omegaup.com/features/docentes/cursos-publicos/</link><pubDate>Sun, 25 May 2025 22:23:24 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/features/docentes/cursos-publicos/</guid><description>
&lt;blockquote>
&lt;p>Potenciando la Enseñanza de la Programación en tu Aula&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Docentes que usan omegaUp, sabemos que buscan constantemente herramientas y recursos que enriquezcan el aprendizaje de la programación de sus estudiantes. En omegaUp, ofrecemos una valiosa colección de &lt;strong>Cursos Públicos&lt;/strong> diseñados para complementar su labor y motivar a las nuevas generaciones que construyen con código.&lt;/p>
&lt;h2>¿Qué son los Cursos Públicos de omegaUp?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="qué-son-los-cursos-públicos-de-omegaup">&lt;/span>
&lt;a href="#qu%c3%a9-son-los-cursos-p%c3%bablicos-de-omegaup" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>Son recursos educativos estructurados, compuestos por lecciones y problemas, que cubren diversas áreas de la programación. Están disponibles para cualquier persona registrada en la plataforma, lo que los convierte en una herramienta accesible para el aprendizaje autónomo o como material de apoyo en sus clases.&lt;/p>
&lt;h2>¿Quiénes se benefician de estos cursos?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="quiénes-se-benefician-de-estos-cursos">&lt;/span>
&lt;a href="#qui%c3%a9nes-se-benefician-de-estos-cursos" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Su alumnado:&lt;/strong> Desde quienes dan sus primeros pasos en la programación hasta quienes buscan profundizar en algoritmos o prepararse para competencias. Estos cursos ofrecen una ruta de aprendizaje clara y problemas para practicar.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Usted, como parte del equipo docente:&lt;/strong> Puede utilizar estos cursos como material de referencia, para asignar tareas, para identificar áreas donde su alumnado necesita más apoyo, o incluso como un punto de partida para diseñar sus propios contenidos.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2>¿Dónde encontrar estos valiosos recursos?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="dónde-encontrar-estos-valiosos-recursos">&lt;/span>
&lt;a href="#d%c3%b3nde-encontrar-estos-valiosos-recursos" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>Todos los Cursos Públicos están alojados directamente en la plataforma de omegaUp. Simplemente, diríjanse a la sección de &lt;a href="https://omegaup.com/course/" target="_blank" rel="noopener">Cursos en omegaUp&lt;/a>. Aquí encontrarán la lista completa y podrán explorar cada uno de ellos.&lt;/p>
&lt;h2>¿Cuándo puede incorporarlos a su plan de estudios?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="cuándo-puede-incorporarlos-a-su-plan-de-estudios">&lt;/span>
&lt;a href="#cu%c3%a1ndo-puede-incorporarlos-a-su-plan-de-estudios" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>Estos cursos están disponibles de forma continua, lo que les permite integrarlos en cualquier momento del ciclo escolar. Pueden ser un excelente punto de partida al inicio del curso, un recurso de repaso, o un desafío adicional para su alumnado con más curiosidad.&lt;/p>
&lt;h2>¿Por qué integrar los Cursos Públicos en su metodología?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="por-qué-integrar-los-cursos-públicos-en-su-metodología">&lt;/span>
&lt;a href="#por-qu%c3%a9-integrar-los-cursos-p%c3%bablicos-en-su-metodolog%c3%ada" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Contenido de Calidad:&lt;/strong> Desarrollados por personas expertas en la materia, estos cursos ofrecen una base sólida para el aprendizaje de la programación.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Aprendizaje Autodirigido:&lt;/strong> Permiten a su alumnado avanzar a su propio ritmo, reforzando la autonomía en su proceso educativo.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Diversidad de Temas y Niveles:&lt;/strong> Encontrarán cursos introductorios (como &amp;ldquo;&lt;a href="https://omegaup.com/course/introduccion_a_cpp/" target="_blank" rel="noopener">Introducción a C++&lt;/a>&amp;rdquo;), intermedios (&amp;quot;&lt;a href="https://omegaup.com/course/introduccion_a_algoritmos/" target="_blank" rel="noopener">Introducción a Algoritmos - Parte I&lt;/a> y &lt;a href="https://omegaup.com/course/introduccion_a_algoritmos_ii/" target="_blank" rel="noopener">II&lt;/a>&amp;quot;), y específicos (como los enfocados en &amp;ldquo;&lt;a href="https://omegaup.com/course/ResolviendoProblemas2021/" target="_blank" rel="noopener">Resolviendo Problemas en omegaUp&lt;/a>&amp;rdquo; o &amp;ldquo;&lt;a href="https://omegaup.com/course/OMIexamenes/" target="_blank" rel="noopener">Exámenes de la OMI&lt;/a>&amp;rdquo;).&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Complemento Ideal:&lt;/strong> No reemplazan su enseñanza, sino que la potencian, brindando material de práctica adicional y una perspectiva diferente.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2>¿Cómo puede utilizarlos en su aula?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="cómo-puede-utilizarlos-en-su-aula">&lt;/span>
&lt;a href="#c%c3%b3mo-puede-utilizarlos-en-su-aula" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;ol>
&lt;li>&lt;strong>Asignación de Lecturas y Problemas:&lt;/strong> Sugiera lecciones o problemas específicos de un curso público como tarea para casa o para reforzar un tema visto en clase.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Referencia y Apoyo:&lt;/strong> Anime a su alumnado a consultar estos cursos cuando necesiten un repaso o una explicación alternativa sobre un concepto.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Preparación para Competencias:&lt;/strong> Algunos cursos están diseñados para preparar a quienes aprenden para olimpiadas de informática:
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://ofmi.omegaup.com/material" target="_blank" rel="noopener">Material de Preparación OFMI&lt;/a>, siendo un excelente recurso para estudiantes inscritas en nivel básico y medio superior a participar en la Olimpiada Femenil Mexicana de Informática (OFMI).&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://omegaup.com/course/Curso-OMI/" target="_blank" rel="noopener">Curso Introductorio a la OMI&lt;/a>, Este curso está diseñado para ser el punto de entrada a la Olimpiada de Informática. Se incluyen también explicaciones sobre cómo resolver los problemas.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Inspiración para Contenidos Propios:&lt;/strong> Explore la estructura y los problemas de los cursos públicos para inspirarse al crear sus &lt;a href="https://omegaup.com/course/new/" target="_blank" rel="noopener">propios materiales&lt;/a> y &lt;a href="https://omegaup.com/contest/new/" target="_blank" rel="noopener">concursos personalizados&lt;/a> en omegaUp.&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>Anímense a explorar la sección de &lt;a href="https://omegaup.com/course/home/" target="_blank" rel="noopener">Cursos Públicos&lt;/a> en omegaUp y descubran cómo pueden enriquecer la experiencia de aprendizaje de su alumnado. ¡Estamos seguros de que encontrarán recursos muy valiosos para su labor docente!&lt;/p></description></item><item><title>Creando un Curso desde Cero</title><link>https://blog.omegaup.com/features/docentes/como-crear-un-curso/</link><pubDate>Sat, 24 May 2025 22:23:24 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/features/docentes/como-crear-un-curso/</guid><description>
&lt;h2>Proceso de creación de un curso&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="proceso-de-creación-de-un-curso">&lt;/span>
&lt;a href="#proceso-de-creaci%c3%b3n-de-un-curso" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>Tu curso puede comenzar en cualquier momento que sea conveniente para tu planificación académica. Antes de crear el curso, asegura de tener un cuenta en omegaUp.com e inicia sesión.&lt;/p>
&lt;h3>Paso a Paso&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="paso-a-paso">&lt;/span>
&lt;a href="#paso-a-paso" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h3>&lt;p>&lt;strong>1. Acceso a la Gestión de Cursos:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Para comenzar, diríjanse al menú de su perfil. Desde allí, busque y seleccione la opción &amp;ldquo;Mis cursos&amp;rdquo; dentro de la sección &amp;ldquo;Mi contenido&amp;rdquo;. &lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/curso-crea-desde-0-1.png" alt="(Imagen 1)" loading="lazy" /> Esta sección dará acceso a la administración de sus cursos.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>2. Inicio de la Creación de un Nuevo Curso:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Una vez en la página de gestión de cursos, verán una sección titulada &amp;ldquo;Cursos que administro&amp;rdquo;. Aquí encontrarán un botón azul que dice &amp;ldquo;Nuevo curso&amp;rdquo;. &lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/curso-crea-desde-0-2.png" alt="(Imagen 2)" loading="lazy" /> Hagan clic en él para iniciar el formulario de creación.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>3. Configuración Inicial del Curso:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>El formulario &amp;ldquo;Nuevo curso&amp;rdquo; le solicitará información esencial para configurar su espacio educativo. &lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/curso-crea-desde-0-3.0.png" alt="(Imagen 3)" loading="lazy" /> Rellene los siguientes campos:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Nombre:&lt;/strong> El título completo de su curso (ej., &amp;ldquo;Introducción a la Programación 1&amp;rdquo;).&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Título corto (alias):&lt;/strong> Un nombre abreviado o identificador único para el curso, sin espacios en blanco.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Mostrar scoreboard:&lt;/strong> Decida si desea que el progreso de sus estudiantes sea visible en un tablero de puntuaciones.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Fecha de inicio y Fecha de fin:&lt;/strong> Establezca el período de duración de su curso. Puede optar por &amp;ldquo;Duración ilimitada&amp;rdquo; si el curso no tiene una fecha de finalización definida.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Escuela:&lt;/strong> Seleccione su institución registrada en omegaUp, para vincular el curso a ella.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>La información básica es requerida:&lt;/strong> Decida si sus estudiantes deben proporcionar información básica de su perfil al inscribirse.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Nivel:&lt;/strong> Indiquen el nivel de dificultad del curso (ej., introductorio, intermedio, avanzado).&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Lenguajes:&lt;/strong> Seleccionen los lenguajes de programación que se utilizarán en el curso.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Objetivo y Descripción:&lt;/strong> Proporcionen una breve descripción del curso y sus objetivos de aprendizaje.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Una vez que haya completado todos los campos, hagan clic en &amp;ldquo;Agendar curso&amp;rdquo; para guardar la configuración inicial.&lt;/p>
&lt;h2>¿Cómo Construir el Contenido de su Curso?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="cómo-construir-el-contenido-de-su-curso">&lt;/span>
&lt;a href="#c%c3%b3mo-construir-el-contenido-de-su-curso" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>Con el curso creado, el siguiente paso es añadir el contenido educativo. omegaUp les permite integrar lecciones, tareas y exámenes, ofreciendo una estructura flexible para su currículo.&lt;/p>
&lt;h3>Añadiendo Contenido al Curso:&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="añadiendo-contenido-al-curso">&lt;/span>
&lt;a href="#a%c3%b1adiendo-contenido-al-curso" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h3>&lt;p>&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/curso-crea-desde-0-4.png" alt="(Imagen 4)" loading="lazy" />
Después de crear el curso, serán redirigido a la página de edición del curso, específicamente a la pestaña &amp;ldquo;Contenido&amp;rdquo;. Aquí, encontrará el botón &amp;ldquo;Añadir contenido&amp;rdquo; en la parte inferior derecha.&lt;/p>
&lt;h3>Tipos de Contenido:&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="tipos-de-contenido">&lt;/span>
&lt;a href="#tipos-de-contenido" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h3>&lt;p>&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/curso-crea-desde-0-5.0.png" alt="(Imagen 5)" loading="lazy" />
Al hacer clic en &amp;ldquo;Añadir contenido&amp;rdquo;, se le presentará un formulario para agregar elementos a su curso. Observe el campo &amp;ldquo;Tipo de contenido&amp;rdquo; y elijan entre:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Lección:&lt;/strong> Para material explicativo, lecturas, videos o enlaces a recursos.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Tarea:&lt;/strong> Para ejercicios de programación o problemas que el estudiantado debe resolver y enviar.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Examen:&lt;/strong> Para evaluaciones formales con problemas específicos y un límite de tiempo.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Para cada tipo de contenido, deberán proporcionar:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Título y Título corto (alias):&lt;/strong> Para identificar el contenido.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Fecha de inicio y Fecha de fin:&lt;/strong> Si aplica (para tareas y exámenes).&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Descripción:&lt;/strong> Detalles del contenido o instrucciones para la lección, tarea ó examen.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Agregar problemas (para Tareas y Exámenes):&lt;/strong> Aquí es donde vinculan los problemas de programación existentes en omegaUp a su tarea o examen. Pueden buscar problemas por nombre y asignarle una puntuación.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Después de rellenar los detalles y agregar los problemas (si es una tarea o examen), hagan clic en &amp;ldquo;Añadir contenido&amp;rdquo;.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Organización del Contenido:&lt;/strong>
&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/curso-crea-desde-0-10.png" alt="(Imagen 6)" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;p>Una vez que haya añadido varios elementos, la pestaña &amp;ldquo;Contenido&amp;rdquo; mostrará una lista organizada de sus lecciones, tareas y exámenes. Puede arrastrar y soltar los elementos para reordenarlos y hacer clic en &amp;ldquo;Guardar nuevo orden&amp;rdquo; para aplicar los cambios.&lt;/p>
&lt;h2>¿Cómo Administrar la Participación del Estudiantado y Otros Aspectos?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="cómo-administrar-la-participación-del-estudiantado-y-otros-aspectos">&lt;/span>
&lt;a href="#c%c3%b3mo-administrar-la-participaci%c3%b3n-del-estudiantado-y-otros-aspectos" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>Además del contenido, omegaUp ofrece herramientas para gestionar el acceso, la participación y la administración del curso.&lt;/p>
&lt;h3>Modo de Acceso:&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="modo-de-acceso">&lt;/span>
&lt;a href="#modo-de-acceso" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h3>&lt;p>&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/curso-crea-desde-0-11.png" alt="(Imagen 7)" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;p>La pestaña &amp;ldquo;Modo de acceso&amp;rdquo; les permite definir cómo el estudiantado puede inscribirse en su curso. Tiene las siguientes opciones:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&amp;ldquo;Manual (Agrega los nombres de las cuentas de tus estudiantes)&amp;rdquo; les da control total sobre quién puede participar, permitiéndole añadir usuarios específicos (modo privado).&lt;/li>
&lt;li>&amp;ldquo;Compartir URL (Los estudiantes se inscriben desde el URL)&amp;rdquo; Se proporciona una URL y cada estudiante pide acceso al curso. Esto permite que solo acepte a sus estudiantes y no a externos.&lt;/li>
&lt;li>&amp;ldquo;Público (Los estudiantes se inscriben con la liga al curso)&amp;rdquo; Culaquier persona puede acceder.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Haga clic en &amp;ldquo;Guardar cambios&amp;rdquo; después de seleccionar el modo deseado.&lt;/p>
&lt;h3>Estudiantes:&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="estudiantes">&lt;/span>
&lt;a href="#estudiantes" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h3>&lt;p>&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/curso-crea-desde-0-12.0.png" alt="(Imagen 8)" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;p>En la pestaña &amp;ldquo;Estudiantes&amp;rdquo;, puede añadir individualmente a las personas que participarán en su curso.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Simplemente escriban sus nombres de usuario, seleccione al que asignará de la lista desplegale y hagan clic en &amp;ldquo;Agregar estudiantes&amp;rdquo;.&lt;/li>
&lt;li>Ó escriba sus nombres de usuario (separados por comas o saltos de línea) en el campo provisto y hagan clic en &amp;ldquo;Agregar estudiantes&amp;rdquo;.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>También podrán ver el &amp;ldquo;Progreso de los estudiantes&amp;rdquo; y exportar la tabla en formato de archivo csv o ods:
&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/curso-crea-desde-0-12.3.png" alt="(Imagen 9)" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;h3>Adminstración:&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="adminstración">&lt;/span>
&lt;a href="#adminstraci%c3%b3n" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h3>&lt;p>&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/curso-crea-desde-0-13.png" alt="(Imagen 10)" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;p>La pestaña &amp;ldquo;Admins&amp;rdquo; es crucial si desean colaborar con otras personas en la gestión del curso. Aquí pueden añadir a otras personas como administradores del curso o asistentes de enseñanza, asignándoles diferentes roles y permisos.&lt;/p>
&lt;h3>Clonar y Archivar:&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="clonar-y-archivar">&lt;/span>
&lt;a href="#clonar-y-archivar" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h3>&lt;p>&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/curso-crea-desde-0-14.png" alt="(Imagen 11)" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Clonar:&lt;/strong> La opción &amp;ldquo;Clonar&amp;rdquo; les permite duplicar un curso existente. Esto es útil si desean reutilizar la estructura y el contenido de un curso anterior para una nueva cohorte.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/curso-crea-desde-0-15.png" alt="(Imagen 12)" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Archivar:&lt;/strong> Si un curso ha finalizado y ya no está activo, pueden archivarlo. Al archivar un curso, este dejará de aparecer en los listados activos, pero seguirá siendo accesible a través de su URL o desde la pestaña &amp;ldquo;Cursos archivados&amp;rdquo; en &amp;ldquo;Cursos que administro&amp;rdquo;. Esta acción se puede deshacer.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Crear un curso en omegaUp es un proceso intuitivo que les brindará las herramientas necesarias para potenciar su enseñanza y ofrecer una experiencia de aprendizaje enriquecedora a sus estudiantes.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>¡Esperamos que esta guía les sea de gran utilidad en su viaje educativo!&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item><item><title>Administración de Identidades</title><link>https://blog.omegaup.com/features/docentes/administracion-de-identidades/</link><pubDate>Sat, 08 Feb 2020 22:56:22 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/features/docentes/administracion-de-identidades/</guid><description>
&lt;p>Hemos liberado una nueva funcionalidad en omegaUp para que puedas administrar identidades dentro de un grupo. Si has sido organizador de un concurso o curso, seguramente has requerido de la ayuda de algún miembro de omegaUp para dar de alta las cuentas de los usuarios que participarán en el evento que organizaste con este &lt;a href="https://github.com/omegaup/omegaup/blob/73db504f8494ce00d0305931730ea35a89a8aa6b/frontend/server/controllers/UserController.php#L644" target="_blank" rel="noopener">script&lt;/a>. Con esta nueva funcionalidad serás capaz de realizar todas las acciones por tu cuenta.&lt;/p>
&lt;h1>¿Qué es una Identidad?&lt;/h1>&lt;p>Una identidad en omegaUp es una cuenta con los privilegios suficientes para ingresar a un curso o concurso para el cual haya sido creada. Anteriormente, para que un usuario pudiera ingresar al curso o concurso, era necesario hacer los cambios necesarios en el código descrito en el párrafo anterior.&lt;/p>
&lt;h2>Ventajas
aliases: [&amp;rsquo;/administracion-de-identidades']&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="aliases-administracion-de-identidades">&lt;/span>
&lt;a href="#aliases-administracion-de-identidades" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>Las ventajas que se tienen con esta nueva funcionalidad se describen a continuación:&lt;/p>
&lt;h3>Profesor / organizador&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="profesor--organizador">&lt;/span>
&lt;a href="#profesor--organizador" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h3>&lt;ul>
&lt;li>Rapidez: Al poder crear sus identidades, el organizador puede disponer de ellas en el momento que las da de alta. Ya no es necesario esperar a que se haga el despliegue con los usuarios que se pretenden agregar.&lt;/li>
&lt;li>Control: Estas cuentas de identidades ahora las podrá visualizar en el mismo lugar donde están las cuentas de los usuarios que se agregan al curso.&lt;/li>
&lt;li>Seguridad: Es muy importante señalar que una vez que la identidad se asocia a un concursante, esta ya no puede ser utilizada por nadie más. Ya no será necesario reutilizar cuentas.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3>Alumno / participante&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="alumno--participante">&lt;/span>
&lt;a href="#alumno--participante" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h3>&lt;ul>
&lt;li>Privacidad: Siempre y cuando las identidades se den de alta con nombres genéricos, los datos de los usuarios no serán expuestos en ninguna parte de la plataforma.&lt;/li>
&lt;li>Control: El usuario podrá agregar a su cuenta tantas identidades le sean asignadas, lo cual tiene una gran ventaja, ya que todos los problemas que resuelva con cualquiera de sus identidades serán tomados en cuenta para su rankeo.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h1>¿Cómo funciona la Administración de Identidades?&lt;/h1>&lt;h2>Crear Identidades
aliases: [&amp;rsquo;/administracion-de-identidades']&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="aliases-administracion-de-identidades-1">&lt;/span>
&lt;a href="#aliases-administracion-de-identidades-1" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Video_1-Crear_Identiades.webm" >&lt;video autoplay muted loop>
&lt;source src="https://blog.omegaup.com/images/Video_1-Crear_Identiades.webm" type="video/mp4">
&lt;/video>
&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>En la animación anterior se muestra cómo crear un grupo con identidades, este proceso se describe paso a paso a continuación:&lt;/p>
&lt;h5>1. Ingresa a la sección de Mis Grupos.&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="1-ingresa-a-la-sección-de-mis-grupos">&lt;/span>
&lt;a href="#1-ingresa-a-la-secci%c3%b3n-de-mis-grupos" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h5>&lt;p>Una vez que ingresas a omegaUp, y en el menú superior busca la opción &lt;em>Concursos &amp;gt; Mis grupos&lt;/em>:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Imagen_1-Ingresar_Grupos.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Imagen_1-Ingresar_Grupos.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h5>2. Crear el grupo&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="2-crear-el-grupo">&lt;/span>
&lt;a href="#2-crear-el-grupo" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h5>&lt;p>Si ya creaste el grupo pasa al punto 3, de lo contrario presiona el botón de Crear grupo:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Imagen_2-Crear_Grupo.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Imagen_2-Crear_Grupo.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Llena los datos de nombre y descripción del Grupo, el alias se genera automáticamente de acuerdo al nombre del grupo. Una vez que has llenado los datos, presiona el botón de &lt;em>Crear grupo&lt;/em>:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Imagen_3-Crear_Nuevo_Grupo.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Imagen_3-Crear_Nuevo_Grupo.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h5>3. Selecciona el grupo&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="3-selecciona-el-grupo">&lt;/span>
&lt;a href="#3-selecciona-el-grupo" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h5>&lt;p>Busca tu grupo en el listado, al encontrarlo da clic sobre el para que te mande al detalle:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Imagen_4-Seleccionar_Grupo.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Imagen_4-Seleccionar_Grupo.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h5>4. Crear las identidades&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="4-crear-las-identidades">&lt;/span>
&lt;a href="#4-crear-las-identidades" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h5>&lt;p>Si cuentas con los permisos suficientes, en esta pantalla encontrarás una pestaña de &lt;em>Crear identidades&lt;/em>, al dar clic en ella te aparecerá lo siguiente:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Imagen_5-Seleccionar_Archivo.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Imagen_5-Seleccionar_Archivo.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Vas a ver un botón que dice &lt;em>seleccionar el archivo&lt;/em>, da clic para que puedas cargar un archivo en formato CSV.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Nota: Esta característica aún está en etapa de experimentación, así  que si requieres subir un archivo con identidades, es necesario que envíes un correo a &lt;a href="mailto:engineering@omegaup.com" >engineering@omegaup.com&lt;/a> con tu nombre de usuario y el motivo para el que utilizarás la funcionalidad.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;h5>5. Llena el archivo&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="5-llena-el-archivo">&lt;/span>
&lt;a href="#5-llena-el-archivo" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h5>&lt;p>Si ya tienes el archivo CSV con las identidades a crear, pasa al punto 6, de lo contrario aquí te indicamos cómo generarlo.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://docs.google.com/spreadsheets/d/1okGOLoZc7l6pz8GFba0sjcETsJducJ8as8hpikhYq-g/edit?usp=sharing" target="_blank" rel="noopener">Aquí&lt;/a> puedes descargar la plantilla para que puedas registrar a todos los usuarios desde algún programa de Hoja de cálculo. Cuando guardes los cambios cerciórate de que el archivo lo guardas en el formato correcto (CSV). Este es el &lt;a href="https://docs.google.com/spreadsheets/d/1WiBrXf7MfU5zf2iUC8CD_WmnlwXQ_Qoo8UaEZ0ixFyU/edit?usp=sharing" target="_blank" rel="noopener">ejemplo&lt;/a> de un archivo para subir.&lt;/p>
&lt;p>Las consideraciones que debes tener al crear el archivo son las siguientes:&lt;/p>
&lt;p>Todos los campos son obligatorios y deben seguir con las siguientes reglas:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>username&lt;/strong>: Mismas reglas que cuando se da de alta un usuario desde la página de registro.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>name&lt;/strong>: Mismas reglas que cuando se da de alta un usuario desde la página de registro.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>country_id&lt;/strong>: Debes ingresar el código del país o la región según &lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/ISO_3166-2" target="_blank" rel="noopener">iso3166-2&lt;/a>, ejemplo: Si los concursantes son de México, entonces debes escribir el código MX.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>state_id&lt;/strong>: Mismo caso que el campo anterior, debes buscar el código del estado/provincia/distrito al que pertenezca según &lt;a href="https://www.gefeg.com/edifact/d03a/s3/codes/cl1h.htm" target="_blank" rel="noopener">iso3166-2&lt;/a>, este código está compuesto por [país o región-estado o provincia o distrito]. Sólo escribe los dígitos que están después del caracter -. Ejemplo: Si los concursantes son de Guanajuato, México, debes escribir GUA.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>gender&lt;/strong>: Si tienes identificados a los concursantes, puedes indicar una de las siguientes opciones: [male, female, other, decline]. Recuerda que si escribes cualquier cosa distinta a las 4 opciones listadas, te aparecerá un error al querer subir el archivo.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>school&lt;/strong>: Si ya tienes registrada la escuela en la plataforma, escribe el nombre tal cual está dada de alta, de lo contrario, se va a generar un nuevo registro de escuela.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Guarda el archivo en formato CSV como se mencionó anteriormente.&lt;/p>
&lt;h5>6. Sube el archivo&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="6-sube-el-archivo">&lt;/span>
&lt;a href="#6-sube-el-archivo" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h5>&lt;p>Elige el archivo con las identidades que deseas dar de alta y da clic en abrir:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Imagen_6-Abrir_Archivo.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Imagen_6-Abrir_Archivo.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Todas las identidades te deben de aparecer en formato de tabla como se muestra en la siguiente imagen:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Imagen_7-Crear_Identidades.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Imagen_7-Crear_Identidades.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Una vez que las puedas visualizar, revisa que los datos son correctos. En caso de que tengas información incorrecta, vuelve a modificar tu archivo de identidades, guárdalo y regresa al punto 4.&lt;/p>
&lt;p>Si los datos son los correctos, da clic en el botón de Crear identidades. Listo, ahora ya cuentas con identidades ligadas a un grupo.&lt;/p>
&lt;p>Como puedes notar, en la tabla de arriba se visualizan las contraseñas asignadas a cada identidad, es recomendable que las guardes en algún lugar seguro para posteriormente compartirlas con los participantes de tu concurso o curso (lo puedes hacer presionando el botón  &lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Imagen_8-Descargar.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Imagen_8-Descargar.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a> que aparece justo debajo del botón de &lt;em>Crear Identidades&lt;/em>) ya que si te sales de esta pantalla, no las podrás volver a consultar.&lt;/p>
&lt;p>Nota: Las contraseñas se &lt;em>hashean&lt;/em> y se almacenan en la base de datos: quiere decir que ya no se puede revertir para visualizar la contraseña.&lt;/p>
&lt;p>Para tener un mejor control sobre las identidades que creaste, estas cuentan con un identificador en el username: &lt;strong>&lt;em>[nombre-del-grupo:username]&lt;/em>&lt;/strong>, de esta forma siempre tendremos una asociación directa entre identidades y grupo.&lt;/p>
&lt;p>En caso de que no hayas guardado las contraseñas, no te preocupes, las puedes regenerar volviendo a subir el .csv. Alternativamente si sólo quieres restablecer la contraseña de un sólo alumno, puedes hacer eso desde la pestaña de miembros, tal como se muestra en la siguiente animación:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Video_2-Cambiar_Password.webm" >&lt;video autoplay muted loop>
&lt;source src="https://blog.omegaup.com/images/Video_2-Cambiar_Password.webm" type="video/mp4">
&lt;/video>
&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2>Cambiar Password
aliases: [&amp;rsquo;/administracion-de-identidades']&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="aliases-administracion-de-identidades-2">&lt;/span>
&lt;a href="#aliases-administracion-de-identidades-2" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>También puedes editar información de las identidades, recuerda que solamente el creador de las identidades puede realizar esta acción. La forma de hacerlo se muestra en la siguiente animación:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Video_3-Actualizar_Info_Basica.webm" >&lt;video autoplay muted loop>
&lt;source src="https://blog.omegaup.com/images/Video_3-Actualizar_Info_Basica.webm" type="video/mp4">
&lt;/video>
&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2>Actualizar información básica
aliases: [&amp;rsquo;/administracion-de-identidades']&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="aliases-administracion-de-identidades-3">&lt;/span>
&lt;a href="#aliases-administracion-de-identidades-3" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>Ya que le compartiste las identidades a los respectivos participantes, ellos pueden ingresar a la plataforma de la misma forma que cualquier otro usuario, la diferencia que van a notar es que estas cuentas no podrán editar sus datos, en la siguiente animación se muestra:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Video_4-Ingresar_Omegaup.webm" >&lt;video autoplay muted loop>
&lt;source src="https://blog.omegaup.com/images/Video_4-Ingresar_Omegaup.webm" type="video/mp4">
&lt;/video>
&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h1>Ingresar a omegaUp por medio de una identidad&lt;/h1>&lt;p>Un caso que pudiera ser muy común es que un usuario tenga que agregar varias identidades.&lt;/p>
&lt;p>Supongamos el siguiente ejemplo: El alumno Juan Pérez utiliza frecuentemente la plataforma de omegaUp, porque en ella puede practicar con problemas de programación. En la escuela que asiste, su maestra decidió crear un curso en la plataforma y dio de alta las identidades con las que quiere que ingresen sus alumnos. Además, por su buen desempeño, Juan es invitado a un concurso estatal de programación, donde el organizador ya ha creado las identidades con las que ingresarán los participantes de dicho concurso.&lt;/p>
&lt;p>En este caso Juan ya cuenta con su usuario de la plataforma, y aparte le han compartido dos cuentas con identidades adicionales. Si quiere que todos los problemas que resuelva tanto en su escuela, como en el concurso sean contabilizados para su posición en la tabla de mejores coders, lo que debe hacer es lo que se muestra en la siguiente animación:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Video_5-Vincular_Identidad_Usuario.webm" >&lt;video autoplay muted loop>
&lt;source src="https://blog.omegaup.com/images/Video_5-Vincular_Identidad_Usuario.webm" type="video/mp4">
&lt;/video>
&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h1>Vincular identidad con usuario&lt;/h1>&lt;p>El usuario debe ingresar a omegaUp con su cuenta que comúnmente utiliza.&lt;/p>
&lt;p>Después debe dirigirse a &lt;em>Mi perfil&lt;/em> en el menú superior derecho, y después da clic en &lt;em>Editar Perfil&lt;/em> tal como se muestra en la siguiente imagen:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Imagen_9-Editar_Perfil.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Imagen_9-Editar_Perfil.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Una vez que dentro de la pantalla de Editar Perfil, si se desplaza un poco, debajo de Editar tu perfil se puede encontrar la sección de Administrar Identidades. Sólo es cuestión de que agregue el username y la contraseña de la identidad para que esta se asocie a la cuenta.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Imagen_10-Vincular_Identidad.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Imagen_10-Vincular_Identidad.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Atentamente, El equipo de omegaUp&lt;/p></description></item><item><title>Panel de administración para tus problemas</title><link>https://blog.omegaup.com/features/docentes/panel-de-administracion-para-tus-problemas/</link><pubDate>Sat, 05 Jul 2014 06:31:58 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/features/docentes/panel-de-administracion-para-tus-problemas/</guid><description>
&lt;p>He visto que mucha gente sube problemas y luego hace un concurso de prueba para ver si sus soluciones funcionarían en tiempo y memoria. No más! A partir de hoy, si tú subiste un problema o te dieron permisos de administrador para él, puedes abrirlo desde &lt;a href="https://omegaup.com/problem/mine/" target="_blank" rel="noopener">Mis problemas&lt;/a> y te mostrará todos los envíos (de todos los usuarios) y las clarificaciones que han hecho. Disfruten!&lt;/p></description></item></channel></rss>