<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>omegaUp blog – General</title><link>https://blog.omegaup.com/features/general/</link><description>Recent content in General on omegaUp blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Mon, 28 Apr 2025 12:00:01 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.omegaup.com/features/general/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Concursos: Tabla principal</title><link>https://blog.omegaup.com/features/general/concursos/</link><pubDate>Tue, 24 Jun 2025 12:13:14 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/features/general/concursos/</guid><description>
&lt;blockquote>
&lt;p>Tu Puerta de Entrada a los Retos de Programación&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;h2>¿Qué es la Tabla Principal de Concursos en omegaUp?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="qué-es-la-tabla-principal-de-concursos-en-omegaup">&lt;/span>
&lt;a href="#qu%c3%a9-es-la-tabla-principal-de-concursos-en-omegaup" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>La tabla principal de concursos es una sección de omegaUp donde se listan los concursos de programación disponibles. Aquí, tanto quienes están aprendiendo como quienes enseñan pueden explorar, buscar y filtrar diferentes competencias, desde retos diarios hasta grandes eventos. Es el punto de partida para que toda la comunidad interactúe con los desafíos de programación en un formato competitivo.&lt;/p>
&lt;p>Esta característica es fundamental porque permite:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Encontrar oportunidades de práctica:&lt;/strong> Descubrir concursos adecuados para reforzar conocimientos, poner a prueba habilidades o prepararse para futuras competencias.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Mantener la motivación:&lt;/strong> Los concursos son una excelente forma de gamificar el aprendizaje, ofreciendo retos que impulsan a seguir adelante.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Evaluar el progreso:&lt;/strong> Participar en concursos permite a cada persona observar su desempeño y comprender dónde necesita mejorar sus habilidades.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Promover el aprendizaje continuo:&lt;/strong> La exploración de concursos anima a estudiantes y docentes a buscar nuevos desafíos, ampliando constantemente su experiencia en programación.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2>¿Quiénes utilizan esta sección?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="quiénes-utilizan-esta-sección">&lt;/span>
&lt;a href="#qui%c3%a9nes-utilizan-esta-secci%c3%b3n" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>Esta sección es utilizada por una amplia gama de usuarios y usuarias:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Estudiantes:&lt;/strong> Para encontrar y participar en retos de programación que les permitan aprender y mejorar.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Personal Docente y Facilitadores:&lt;/strong> Para descubrir recursos didácticos valiosos, complementar sus clases y monitorear oportunidades de práctica para sus grupos.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Organizadores de Concursos:&lt;/strong> Para que sus eventos sean visibles y accesibles para toda la comunidad de omegaUp.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2>¿Dónde y Cuándo Acceder a los Concursos?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="dónde-y-cuándo-acceder-a-los-concursos">&lt;/span>
&lt;a href="#d%c3%b3nde-y-cu%c3%a1ndo-acceder-a-los-concursos" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>Se puede acceder a la tabla principal de concursos de dos maneras:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Desde el menú principal:&lt;/strong> Una vez que se ha iniciado sesión en omegaUp, simplemente selecciona la opción &amp;ldquo;Concursos&amp;rdquo; en la barra de navegación superior.
&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/concurso-pag-principal-1.png" alt="(Imagen 1)" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Directamente por URL:&lt;/strong> Para un acceso rápido, se puede visitar &lt;a href="https://omegaup.com/arena/" target="_blank" rel="noopener">https://omegaup.com/arena/&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>Esta sección es útil en cualquier momento que se desee buscar un desafío de programación. Es ideal para:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Cuando se busca una actividad complementaria para practicar lo aprendido.&lt;/li>
&lt;li>Para prepararse para competencias de programación como Olimpiadas de Informática.&lt;/li>
&lt;li>Al inicio de un nuevo periodo de estudio o enseñanza para planificar actividades competitivas.&lt;/li>
&lt;li>En cualquier momento para mantenerse al tanto de las oportunidades de práctica disponibles.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2>¿Cómo Navegar y Utilizar la Tabla de Concursos?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="cómo-navegar-y-utilizar-la-tabla-de-concursos">&lt;/span>
&lt;a href="#c%c3%b3mo-navegar-y-utilizar-la-tabla-de-concursos" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>La interfaz de la tabla de concursos es intuitiva y ofrece varias opciones para encontrar la competencia ideal:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Visualizar Concursos Actuales:&lt;/strong>
Al ingresar a la sección de &amp;ldquo;Concursos&amp;rdquo;, por defecto se mostrarán los concursos &amp;ldquo;Actuales&amp;rdquo;.
&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/concurso-pag-principal-2.png" alt="(Imagen 2)" loading="lazy" />
Estos son los que están en curso o próximos a comenzar, y a los que se puede unir. También se pueden seleccionar las pestañas &amp;ldquo;Próximos&amp;rdquo; o &amp;ldquo;Pasados&amp;rdquo; para explorar otras categorías de concursos.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Buscar por Palabra Clave:&lt;/strong>
Si se busca un concurso específico o temático, se puede utilizar la barra de búsqueda. Introduce una palabra clave en la caja de texto y haz clic en el botón &amp;ldquo;Buscar&amp;rdquo;.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Ordenar los Resultados:&lt;/strong>
La plataforma permite organizar la lista de concursos de diversas maneras para facilitar la búsqueda. Haz clic en el botón &amp;ldquo;Ordenar por&amp;rdquo; para desplegar las opciones y selecciona la que mejor se adapte a tus necesidades. Las opciones incluyen:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Finaliza:&lt;/strong> Ordena por la fecha de finalización del concurso.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Nombre:&lt;/strong> Ordena alfabéticamente por el nombre del concurso.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Duración:&lt;/strong> Ordena por la extensión del concurso.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Organiza:&lt;/strong> Ordena por el nombre de usuarios de quienes organizan.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Concursantes:&lt;/strong> Ordena por el número de participantes.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Inscrito:&lt;/strong> Muestra si ya se está inscrito en el concurso.
&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/concurso-pag-principal-3.png" alt="(Imagen 3)" loading="lazy" />&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Filtrar los Resultados:&lt;/strong>
Para refinar aún más la búsqueda, se pueden aplicar filtros específicos. Haz clic en el botón &amp;ldquo;Filtrar por&amp;rdquo; y elige una de las siguientes opciones:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Todos:&lt;/strong> Muestra todos los concursos disponibles.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Soy participante:&lt;/strong> Muestra solo los concursos en los que el usuaria o usuario está registrado.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Solo recomendados:&lt;/strong> Muestra concursos sugeridos por omegaUp.
&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/concurso-pag-principal-4.png" alt="(Imagen 4)" loading="lazy" />&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Seleccionar un Concurso:&lt;/strong>
Una vez que se ha encontrado un concurso de interés, simplemente haz clic en el botón &amp;ldquo;Ver detalles&amp;rdquo; junto al nombre del concurso. Esto llevará a la página de detalles del concurso, donde se puede encontrar información adicional como reglas, problemas y el botón para unirse.
&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/concurso-pag-principal-5.png" alt="(Imagen 5)" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>La tabla principal de concursos de omegaUp es una herramienta poderosa que permite a todas las personas explorar un vasto universo de desafíos de programación. Al dominar su navegación, se abre un sinfín de oportunidades para enriquecer el proceso de aprendizaje y prepararse para los retos del futuro en el ámbito de la informática.&lt;/p></description></item><item><title>Concursos: Pasados y la Magia de los Concursos Virtuales</title><link>https://blog.omegaup.com/features/general/concursos-pasados-virtuales/</link><pubDate>Wed, 25 Jun 2025 12:13:14 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/features/general/concursos-pasados-virtuales/</guid><description>
&lt;blockquote>
&lt;p>Concursos: Pasados y la Magia de los Concursos Virtuales en omegaUp para Todas las Personas&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;h2>¿Qué son los Concursos Virtuales a partir de Concursos Pasados?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="qué-son-los-concursos-virtuales-a-partir-de-concursos-pasados">&lt;/span>
&lt;a href="#qu%c3%a9-son-los-concursos-virtuales-a-partir-de-concursos-pasados" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>Un &lt;strong>concurso virtual&lt;/strong> es una réplica de un concurso que ya ha finalizado en omegaUp. Lo especial de esta funcionalidad es que permite &amp;ldquo;revivir&amp;rdquo; un concurso pasado, creando una nueva instancia con un horario personalizado y participantes específicos. Es como tener una máquina del tiempo para recrear un evento competitivo.&lt;/p>
&lt;p>Esta característica es extremadamente útil para cualquier persona involucrada en la programación por varias razones:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Práctica dirigida:&lt;/strong> Permite a un grupo de estudiantes practicar con problemas de concursos reales que ya tuvieron lugar, bajo condiciones de tiempo y evaluación similares.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Evaluación formativa:&lt;/strong> Se pueden usar concursos pasados como exámenes o prácticas calificadas para medir el progreso del alumnado.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Preparación para futuras competencias:&lt;/strong> Simular la experiencia de un concurso real es invaluable para preparar a estudiantes para olimpiadas o competiciones.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Flexibilidad:&lt;/strong> Permite a quien organiza controlar cuándo y quiénes pueden participar, adaptándose a los horarios y ritmos de cada grupo.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Reutilización de recursos:&lt;/strong> Se aprovecha el vasto archivo de problemas y configuraciones de concursos ya existentes en omegaUp, ahorrando tiempo en la creación de contenido desde cero.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2>¿Quiénes pueden utilizar esta funcionalidad?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="quiénes-pueden-utilizar-esta-funcionalidad">&lt;/span>
&lt;a href="#qui%c3%a9nes-pueden-utilizar-esta-funcionalidad" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>Principalmente, esta característica está diseñada para:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Estudiantes:&lt;/strong> Para acceder a material de práctica estructurado y experimentar las dinámicas de un concurso.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Personal Docente y Entrenadores de Programación:&lt;/strong> Quienes buscan material de práctica o evaluación estructurado para sus clases o equipos.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Organizadores de Talleres o Clubes de Programación:&lt;/strong> Para ofrecer experiencias competitivas controladas a sus miembros.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2>¿Dónde y Cuándo se pueden generar estos Concursos Virtuales?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="dónde-y-cuándo-se-pueden-generar-estos-concursos-virtuales">&lt;/span>
&lt;a href="#d%c3%b3nde-y-cu%c3%a1ndo-se-pueden-generar-estos-concursos-virtuales" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>La funcionalidad para generar concursos virtuales se encuentra dentro de la sección de &amp;ldquo;Concursos&amp;rdquo; de omegaUp, específicamente al navegar a la pestaña de &lt;strong>&amp;ldquo;Pasados&amp;rdquo;&lt;/strong>. Para un acceso directo, se puede visitar &lt;a href="https://omegaup.com/arena/?page=1&amp;amp;tab_name=past" target="_blank" rel="noopener">https://omegaup.com/arena/?page=1&amp;amp;tab_name=past&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Esta opción es ideal en cualquier momento que se necesite una práctica controlada o una evaluación basada en problemas de concursos previos. Se puede programar un concurso virtual para:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Una sesión de estudio específica.&lt;/li>
&lt;li>Una tarea a realizar fuera del horario habitual.&lt;/li>
&lt;li>Como parte de un programa de entrenamiento intensivo.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2>¿Cómo generar y personalizar un Concurso Virtual?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="cómo-generar-y-personalizar-un-concurso-virtual">&lt;/span>
&lt;a href="#c%c3%b3mo-generar-y-personalizar-un-concurso-virtual" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>A continuación, se detalla el proceso para generar y configurar un concurso virtual a partir de un concurso pasado:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;strong>Acceder y Seleccionar un Concurso Pasado:&lt;/strong>
Dentro de la plataforma omegaUp, dirígete a la sección &amp;ldquo;Concursos&amp;rdquo; y luego selecciona la pestaña &lt;strong>&amp;ldquo;Pasados&amp;rdquo;&lt;/strong>. Aquí encontrarás una lista de concursos que ya han terminado. Ubica el concurso que deseas &amp;ldquo;virtualizar&amp;rdquo; y haz clic en el botón &amp;ldquo;Entrar&amp;rdquo;. Se desplegarán dos opciones: &amp;ldquo;Virtual&amp;rdquo; y &amp;ldquo;Práctica&amp;rdquo;. Elige la opción &lt;strong>&amp;ldquo;Virtual&amp;rdquo;&lt;/strong>. &lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/concurso-virtual-1.png" alt="(Imagen 1)" loading="lazy" />&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Personalizar la Fecha de Inicio:&lt;/strong>
Una vez seleccionada la opción &amp;ldquo;Virtual&amp;rdquo;, serás redirigido a una página donde podrás personalizar la fecha y hora de inicio de tu concurso virtual. Establece el momento deseado y luego presiona &amp;ldquo;Agendar concurso virtual&amp;rdquo;. &lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/concurso-virtual-2.png" alt="(Imagen 2)" loading="lazy" />&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Personalizar las Opciones de Concursantes:&lt;/strong>
Tras agendar el concurso, podrás acceder a la página de edición del mismo. Aquí, una de las pestañas cruciales es &amp;ldquo;Concursantes&amp;rdquo;. En esta sección, el personal docente (o quien administre el concurso) puede agregar a estudiantes individualmente o a grupos enteros que participarán en este concurso virtual. Esto asegura que solo las personas deseadas tengan acceso a esta instancia específica de la competencia. &lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/concurso-virtual-3.png" alt="(Imagen 3)" loading="lazy" />&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Enlaces de Herramientas de Administración:&lt;/strong>
En la interfaz de edición del concurso, encontrarás la pestaña &amp;ldquo;Enlaces&amp;rdquo;. Aquí se disponen varias herramientas administrativas que facilitan la gestión y el seguimiento del concurso virtual. Podrás acceder a enlaces para ver los envíos, estadísticas, reportes de actividad, versiones imprimibles, y enlaces directos a los scoreboards (tablas de puntuación) del concurso, tanto para concursantes como para administradores. &lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/concurso-virtual-4.png" alt="(Imagen 4)" loading="lazy" />&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Opciones Adicionales: Clonar y Archivar:&lt;/strong>
Dentro de la página de edición del concurso, también se encuentran las opciones de &amp;ldquo;Clonar&amp;rdquo; y &amp;ldquo;Archivar&amp;rdquo;. La opción &amp;ldquo;Clonar&amp;rdquo; permite crear una copia exacta de este concurso virtual (similar a la clonación de cursos, pero específica para concursos), lo cual es útil si necesitas múltiples instancias del mismo concurso con pequeñas variaciones. &amp;ldquo;Archivar&amp;rdquo; permite guardar el concurso si ya no es necesario que esté activo, pero sin eliminarlo permanentemente.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Visualizar el Concurso Virtual:&lt;/strong>
Una vez que todas las configuraciones estén listas y el concurso esté agendado, puedes hacer clic en &amp;ldquo;Ir al concurso&amp;rdquo; (generalmente un botón o enlace visible en la parte superior de la página de edición) para previsualizar el concurso virtual. Se visualizará el entorno del concurso con todas las funciones activas, listo para la participación. &lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/concurso-virtual-6.png" alt="(Imagen 6)" loading="lazy" />&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Invitación y Participación:&lt;/strong>
Con el concurso virtual configurado, el personal docente o el organizador puede invitar a las personas participantes. Cada participante que se haya inscrito en el concurso virtual podrá hacer sus envíos de soluciones a los problemas. Los resultados de estos envíos se contabilizarán dentro del scoreboard de este concurso virtual específico, permitiendo un seguimiento claro del desempeño del grupo. &lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/concurso-virtual-7.png" alt="(Imagen 7)" loading="lazy" />&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>La capacidad de crear concursos virtuales a partir de eventos pasados en omegaUp es una funcionalidad que potencia enormemente las posibilidades de aprendizaje. Permite a cualquier persona ofrecer o participar en experiencias de aprendizaje dinámicas y controladas, adaptadas a las necesidades de cada grupo o individuo, sin la necesidad de crear problemas desde cero.&lt;/p></description></item><item><title>Concursos: Pasados modo Práctica</title><link>https://blog.omegaup.com/features/general/concursos-pasados-practica/</link><pubDate>Fri, 27 Jun 2025 12:13:14 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/features/general/concursos-pasados-practica/</guid><description>
&lt;blockquote>
&lt;p>Entendiendo el Funcionamiento de los Concursos en omegaUp&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;h2>¿Qué es el Modo &amp;ldquo;Práctica&amp;rdquo; en Concursos Pasados?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="qué-es-el-modo-práctica-en-concursos-pasados">&lt;/span>
&lt;a href="#qu%c3%a9-es-el-modo-pr%c3%a1ctica-en-concursos-pasados" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>El &lt;strong>modo &amp;ldquo;Práctica&amp;rdquo;&lt;/strong> permite acceder a un concurso que ya ha finalizado en omegaUp, pero con la particularidad de que no hay participantes activos ni cronómetro. Es una réplica del concurso original, diseñada para la &lt;strong>exploración individual&lt;/strong> de los problemas y la interfaz, sin afectar ningún registro o clasificación.&lt;/p>
&lt;p>Esta funcionalidad es sumamente valiosa porque:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Familiarización con la interfaz:&lt;/strong> Permite navegar por un concurso, enviar soluciones y utilizar las clarificaciones sin la presión de una evaluación formal.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Preparación sin estrés:&lt;/strong> Se pueden intentar resolver los problemas a su propio ritmo, analizando las soluciones y aprendiendo de los errores sin el impacto de un mal resultado en un ranking.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Análisis post-concurso:&lt;/strong> Se pueden revisar los problemas y sus soluciones en un entorno controlado, preparando explicaciones o material didáctico basado en competencias previas.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Exploración de problemas:&lt;/strong> Acceder a un vasto archivo de problemas de concursos reales para utilizarlos como material didáctico o tareas, sin las restricciones de tiempo de un concurso en vivo o virtual.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Recurso de apoyo:&lt;/strong> Sirve como un banco de problemas disponibles para cuando se necesite práctica adicional sobre temas específicos.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2>¿Quiénes se benefician del Modo &amp;ldquo;Práctica&amp;rdquo;?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="quiénes-se-benefician-del-modo-práctica">&lt;/span>
&lt;a href="#qui%c3%a9nes-se-benefician-del-modo-pr%c3%a1ctica" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>Esta característica está orientada a:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Estudiantes:&lt;/strong> Especialmente aquellos que son nuevos en la programación competitiva o en omegaUp, ya que les brinda un espacio seguro para experimentar.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Personal Docente:&lt;/strong> Para preparar a sus estudiantes, revisar el contenido de concursos pasados y extraer problemas para tareas o ejemplos en clase.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Cualquier persona que desee practicar problemas de programación:&lt;/strong> Sin la necesidad de participar en un concurso formal.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2>¿Dónde y Cuándo se puede acceder al Modo &amp;ldquo;Práctica&amp;rdquo;?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="dónde-y-cuándo-se-puede-acceder-al-modo-práctica">&lt;/span>
&lt;a href="#d%c3%b3nde-y-cu%c3%a1ndo-se-puede-acceder-al-modo-pr%c3%a1ctica" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>El modo &lt;strong>&amp;ldquo;Práctica&amp;rdquo;&lt;/strong> se encuentra disponible al acceder a los concursos &lt;strong>&amp;ldquo;Pasados&amp;rdquo;&lt;/strong> en la plataforma omegaUp. La URL principal para los concursos es &lt;a href="https://omegaup.com/arena/?page=1&amp;amp;tab_name=past" target="_blank" rel="noopener">https://omegaup.com/arena/?page=1&amp;amp;tab_name=past&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Se puede acceder al modo &lt;strong>&amp;ldquo;Práctica&amp;rdquo;&lt;/strong> en cualquier momento, ya que está diseñado para el autoaprendizaje y la exploración. Es ideal para:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Introducirse a la dinámica de los concursos.&lt;/li>
&lt;li>Sesiones de práctica individuales o grupales en el aula o en casa.&lt;/li>
&lt;li>Repaso de conceptos específicos a través de problemas de concursos anteriores.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2>¿Cómo funciona el Modo &amp;ldquo;Práctica&amp;rdquo; de Concursos Pasados?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="cómo-funciona-el-modo-práctica-de-concursos-pasados">&lt;/span>
&lt;a href="#c%c3%b3mo-funciona-el-modo-pr%c3%a1ctica-de-concursos-pasados" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>Aquí se detallan los pasos para acceder y utilizar el modo &lt;strong>&amp;ldquo;Práctica&amp;rdquo;&lt;/strong>:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Acceder y Seleccionar el Concurso para Práctica:&lt;/strong>
Desde la página principal de &amp;ldquo;Concursos&amp;rdquo; en omegaUp, dirígete a la pestaña &lt;strong>&amp;ldquo;Pasados&amp;rdquo;&lt;/strong>. Navega por la lista de concursos finalizados y selecciona el que te interese. Al hacer clic en el botón &amp;ldquo;Entrar&amp;rdquo;, se desplegarán dos opciones: &amp;ldquo;Virtual&amp;rdquo; y &amp;ldquo;Práctica&amp;rdquo;. Selecciona &lt;strong>&amp;ldquo;Práctica&amp;rdquo;&lt;/strong>. &lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/concurso-practica-1.png" alt="(Imagen 1)" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Explorar los Problemas del Concurso:&lt;/strong>
Una vez dentro del modo &lt;strong>&amp;ldquo;Práctica&amp;rdquo;&lt;/strong>, la interfaz te mostrará la lista de problemas que formaron parte del concurso original. Podrás acceder a cada problema, leer su descripción, intentar resolverlo y enviar soluciones como si estuvieras en un concurso real, pero sin un tiempo límite ni la presión de una clasificación pública. Esto permite concentrarse puramente en la lógica y la codificación. &lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/concurso-practica-2.png" alt="(Imagen 2)" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Observar el Ranking (Histórico):&lt;/strong>
En esta sección, podrás acceder a la pestaña &lt;strong>&amp;ldquo;Ranking&amp;rdquo;&lt;/strong>. Es importante notar que redirigirá al concurso original que se llevó a cabo. No se generará un nuevo ranking para las personas que practican en este modo, ya que está diseñado para el aprendizaje individual y no para la competencia. Sin embargo, puede servir como referencia del nivel de dificultad o para analizar el desempeño de los concursantes originales. &lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/concurso-practica-3.png" alt="(Imagen 3)" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Revisar Clarificaciones (Históricas):&lt;/strong>
La pestaña &lt;strong>&amp;ldquo;Clarificaciones&amp;rdquo;&lt;/strong> en el modo &lt;strong>&amp;ldquo;Práctica&amp;rdquo;&lt;/strong> te permitirá visualizar las preguntas y respuestas que se realizaron durante el concurso original. Esta es una herramienta fantástica, ya que puede ofrecer perspectivas sobre las dudas comunes que surgieron en ese concurso y cómo fueron resueltas por los administradores. También es útil para entender cómo se manejan las dudas en un entorno competitivo real. &lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/concurso-practica-4.png" alt="(Imagen 4)" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>El modo &lt;strong>&amp;ldquo;Práctica&amp;rdquo;&lt;/strong> de concursos pasados en omegaUp es un recurso educativo valioso. Proporciona un entorno seguro y flexible para que &lt;strong>todas las personas&lt;/strong> ganen confianza en la plataforma y en sus habilidades de programación competitiva, ofreciendo una herramienta más para el diseño de actividades didácticas y el autoaprendizaje.&lt;/p></description></item><item><title>El nuevo ranking de contribuidores de omegaUp</title><link>https://blog.omegaup.com/features/general/ranking-de-contribuidores-de-omegaup/</link><pubDate>Sat, 03 Feb 2024 13:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/features/general/ranking-de-contribuidores-de-omegaup/</guid><description>
&lt;p>En &lt;strong>omegaUp&lt;/strong>, reconocemos y valoramos el impacto positivo de aquellos que contribuyen al desarrollo de nuestra plataforma. Presentamos con entusiasmo nuestro renovado sistema de clasificación, diseñado para destacar la dedicación y habilidades de aquellos que han ayudado a dar forma a &lt;strong>omegaUp&lt;/strong>, ya sea creando desafiantes problemas de programación o contribuyendo de diversas formas.&lt;/p>
&lt;p>En esta ocasión anunciamos el nuevo &lt;a href="https://omegaup.com/rank/authors/" target="_blank" rel="noopener">ranking de nuestros contribuidores más activos del mes&lt;/a> en &lt;strong>omegaUp&lt;/strong>:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Screen-Shot-2024-02-03-at-12.34.24-PM.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Screen-Shot-2024-02-03-at-12.34.24-PM-1204x912.png" alt="Ranking de Contribuidores" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h1>¿Cómo funciona?&lt;/h1>&lt;p>Para evaluar la contribución de cada usuario, hemos introducido una nueva métrica llamada &lt;strong>author_score&lt;/strong>. Esta métrica se calcula utilizando una fórmula específica, &lt;strong>author_score = sum(problem_quality)&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>En esencia, el &lt;strong>author_score&lt;/strong> de cada usuario es igual a la suma de los puntos de calidad de los problemas que ha creado. Estos puntos de calidad se determinan a partir del feedback recibido por los problemas, que proviene de las evaluaciones realizadas por otros usuarios cuando resuelven o intentan resolver los desafíos.&lt;/p>
&lt;p>La calidad de un problema se determina a través del feedback proporcionado por la comunidad. Cuando un usuario resuelve o intenta resolver un problema, tiene la oportunidad de dejar comentarios sobre su calidad. Estos comentarios se tienen en cuenta al calcular el &lt;strong>author_score&lt;/strong> del creador del problema.&lt;/p>
&lt;h1>Actualizaciones Continuas&lt;/h1>&lt;p>En &lt;strong>omegaUp&lt;/strong>, estamos comprometidos con la mejora constante. Realizaremos actualizaciones regulares para garantizar que el sistema de clasificación sea justo, desafiante y represente con precisión el talento de nuestra creciente comunidad de contribuidores.&lt;/p>
&lt;p>Sumérgete en la competencia, desafía tus límites y eleva tu posición en el nuevo ranking de contribuidores de &lt;strong>omegaUp&lt;/strong>. Celebremos juntos el espíritu de la programación y el aprendizaje continuo. ¿Estás listo para destacar?&lt;/p></description></item><item><title>Concursos con Subtareas</title><link>https://blog.omegaup.com/features/general/concursos-con-subtareas/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 23:25:06 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/features/general/concursos-con-subtareas/</guid><description>
&lt;p>Nos es grato informar que hemos liberado una nueva modalidad de concursos llamada &lt;strong>“Concursos con subtareas”&lt;/strong>, para poder cubrir satisfactoriamente las necesidades de los concursos realizados en la &lt;strong>Olimpiada Internacional de Informática&lt;/strong> (&lt;strong>IOI&lt;/strong> por su siglas en inglés), el cual ha modificado la fórmula para calcular el puntaje asignado a un concursante para un problema en específico.&lt;/p>
&lt;h1>Antecedentes&lt;/h1>&lt;p>Anteriormente en &lt;em>omegaUp&lt;/em> sólo se contaba con dos distintos tipos de concursos:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>&lt;em>Calificación parcial&lt;/em>: En este modo de concursos se tomaba en cuenta el mayor puntaje de la suma de todos los grupos de casos. El modo era utilizado para los concursos de la OMI, entre otros.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;em>Calificación todo o nada&lt;/em>: En este modo de concursos el participante tenía que obtener el 100% de los casos correctos para que se contaran en su puntaje, de otra forma el marcador para dicho problema sería 0 sin importar si tenía respuestas parcialmente correctas. Para los concursos del ICPC era para los que se utilizaba este modo de concursos.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Con este nuevo modo de concursos podremos cubrir una mayor parte de concursos desde la plataforma de &lt;em>omegaUp&lt;/em>, lo cual puede ayudar a escuelas, organizaciones a realizar estos concursos con la seguridad de que se pueden calcular los puntajes correctamente.&lt;/p>
&lt;h1>Definición del nuevo método de evaluación&lt;/h1>&lt;p>Al dar de alta un problema, este ya cuenta con una división de subtareas (o grupos de casos) y a cada subtarea se le asigna un porcentaje de puntaje, de tal forma que la suma de todas las subtareas nos da un 100%.&lt;/p>
&lt;p>La definición de este nuevo método de evaluación es la siguiente:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>“El puntaje final para cada subtarea será el máximo puntaje de esta subtarea a lo largo de todos los envíos. El puntaje para cada tarea será la suma de los puntajes para sus subtareas. (Por ejemplo, considere a un concursante que hizo 2 envíos en una tarea que contiene 2 subtareas. En la primera solución enviada obtuvo 30 puntos para la primera subtarea y 10 puntos para la segunda subtarea, en la segunda solución obtuvo 0 puntos para la primera subtarea y 40 puntos para la segunda subtarea. Entonces el puntaje final para esta tarea será 70)”&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Para representar gráficamente el ejemplo anterior, véase la la siguiente imagen:&lt;/p>
&lt;figure>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Contest-With-Subtasks-Image-1.png">&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Contest-With-Subtasks-Image-1.png"
alt="Image 1" width="1472" height="649">&lt;/a>&lt;figcaption>
&lt;h4>Image 1&lt;/h4>&lt;p>Image 1&lt;/p>
&lt;/figcaption>
&lt;/figure>
&lt;p>Para el método de concursos parcial, el puntaje del problema sería 40, debido a que es el mayor puntaje por envío obtenido.&lt;/p>
&lt;p>Tomando en cuenta el nuevo método, donde se tienen que sumar los puntajes mayores por cada subtarea, el puntaje total sería 70, debido a que para la subtarea (caso) 1 se obtendría 30 y para la subtarea (caso) 2 se obtendría 40.&lt;/p>
&lt;h1>¿Cómo crear un concurso con la modalidad de subtareas?&lt;/h1>&lt;p>La forma de crear un concurso con la modalidad de subtareas se realiza de la misma forma que ya se crean los concursos al día de hoy. Sólo existe un campo nuevo en el formulario llamado &lt;em>“Modo de puntaje”&lt;/em> donde se tiene que elegir la opción de &lt;em>“Máximo por grupo”&lt;/em>:&lt;/p>
&lt;figure>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Contest-With-Subtasks-Image-2.png">&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Contest-With-Subtasks-Image-2.png"
alt="Image 2" width="936" height="572">&lt;/a>&lt;figcaption>
&lt;h4>Image 2&lt;/h4>&lt;p>Image 2&lt;/p>
&lt;/figcaption>
&lt;/figure>
&lt;p>En la vista de Arena, no hay cambios de interfaz considerables. Los elementos continúan siendo los mismos. En el caso de la lista de envíos seguirá mostrando los mismos veredictos.&lt;/p>
&lt;p>Lo único que cambia es el modo en el que se calcula el ranking, tanto en la tabla de mini-ranking:&lt;/p>
&lt;figure>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Contest-With-Subtasks-Image-3.png">&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Contest-With-Subtasks-Image-3.png"
alt="Image 3" width="344" height="398">&lt;/a>&lt;figcaption>
&lt;h4>Image 3&lt;/h4>&lt;p>Image 3&lt;/p>
&lt;/figcaption>
&lt;/figure>
&lt;p>Como en el scoreboard:&lt;/p>
&lt;figure>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Contest-With-Subtasks-Image-4.png">&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Contest-With-Subtasks-Image-4.png"
alt="Image 4" width="854" height="509">&lt;/a>&lt;figcaption>
&lt;h4>Image 4&lt;/h4>&lt;p>Image 4&lt;/p>
&lt;/figcaption>
&lt;/figure>
&lt;p>Y en el navegador de problemas:&lt;/p>
&lt;figure>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Contest-With-Subtasks-Image-5.png">&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Contest-With-Subtasks-Image-5.png"
alt="Image 5" width="278" height="509">&lt;/a>&lt;figcaption>
&lt;h4>Image 5&lt;/h4>&lt;p>Image 5&lt;/p>
&lt;/figcaption>
&lt;/figure>
&lt;p>Atentamente, el equipo de omegaUp.&lt;/p></description></item><item><title>Ranking de contribuidores</title><link>https://blog.omegaup.com/features/general/ranking-contribuidores/</link><pubDate>Fri, 11 Aug 2023 01:11:47 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/features/general/ranking-contribuidores/</guid><description>
&lt;p>En omegaUp queremos reconocer a todas las personas que usan la plataforma. En este artículo describiremos el &amp;ldquo;Ranking de contribuidores&amp;rdquo;, que busca distinguir a contribuidores que han publicado buenos problemas en omegaup.com.
La métrica para cada usuario, llamada &lt;code>author_score&lt;/code>, es calculada a través de la siguiente fórmula:&lt;/p>
&lt;p>$$author_score = sum(problem-quality).$$&lt;/p>
&lt;p>En resumidas cuentas, la puntuación de contribuidor de cada persona, será igual a la suma de los puntos de calidad de cada uno de sus problemas. Estos puntos de calidad son los calculados a través del feedback de calidad que deja cada usuario cuando califica los problemas que resolvió o intentó resolver.&lt;/p></description></item><item><title>Concursos por equipos</title><link>https://blog.omegaup.com/features/general/concursos-por-equipos/</link><pubDate>Thu, 24 Mar 2022 14:35:06 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/features/general/concursos-por-equipos/</guid><description>
&lt;p>Nos es grato informar que hemos liberado una nueva funcionalidad llamada &lt;strong>&amp;ldquo;Concursos por equipos&amp;rdquo;&lt;/strong>, para poder atender los concursos con formato de &lt;strong>ICPC&lt;/strong>, los cuales se realizan en equipos. Para que esta nueva modalidad de concursos pueda utilizarse, también se han liberado algunas características extras que se describirán más adelante.&lt;/p>
&lt;p>Si estás familiarizado con la plataforma encontrarás similitud con funcionalidades que ya existen desde hace tiempo. Si no es el caso, comenzamos con el primer paso.&lt;/p>
&lt;h1>1.- Creación de grupo de equipos&lt;/h1>&lt;p>Para tener un mejor control de los equipos que van a participar en un concurso con la modalidad de equipos, es necesario crear un grupo de equipos, el cual es muy similar a los grupos que se utilizan al día de hoy, sólo que en este caso existen algunas variantes, ya que en lugar de identidades se agregarán equipos que contienen usuarios y/o identidades.&lt;/p>
&lt;p>Para crear el grupo es necesario ir al menú superior derecho y elegir la opción de &lt;em>Mis grupos de equipos&lt;/em>. Aquí se mostrará el listado de grupos de equipos que hayas creado, con la opción de editarlos. En caso de ser la primera vez que ingresas, sólo te aparecerá el botón de Crear nuevo grupo de equipos.&lt;/p>
&lt;p>En esta pantalla encontrarás un formulario donde tendrás que ingresar el nombre del grupo, una breve descripción que indique el propósito del mismo y el número límite de integrantes permitidos por equipo. El alias no es necesario escribirlo ya que se autogenera de acuerdo al nombre que indiques. En caso de que el alias ya sea utilizado en otro grupo de equipos, habrá necesidad de elegir un nombre distinto para que se regenere el alias, así hasta encontrar uno disponible.&lt;/p>
&lt;p>En la siguiente animación se muestra lo mencionado anteriormente:&lt;/p>
&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/CdbX11oY_yc?autoplay=0&amp;amp;controls=1&amp;amp;end=0&amp;amp;loop=0&amp;amp;mute=0&amp;amp;start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;h1>2.- Carga de equipos&lt;/h1>&lt;p>Una vez que guardas el grupo, te aparecerá la vista de edición, y se seleccionará la pestaña de cargar equipos. Este paso es similar a la carga de identidades de un grupo, en este &lt;a href="https://blog.omegaup.com/administracion-de-identidades/" target="_blank" rel="noopener">post&lt;/a> puedes ver la manera de cargar el archivo. La diferencia con ese proceso es que estas identidades son para equipos, quiere decir que dentro de cada identidad se podrán asociar tantos miembros como se hayan configurado en el formulario de &lt;em>Crear grupo de equipos&lt;/em>. Estos miembros se pueden cargar en el archivo &lt;em>&lt;strong>.csv&lt;/strong>&lt;/em>, en caso de que conozcas los nombres de usuarios (&lt;em>usernames&lt;/em>) de cada miembro o lo puedes hacer posteriormente en la pestaña de equipos donde podrás agregarlos manualmente a cada equipo.&lt;/p>
&lt;p>La regla principal en la creación de equipos es que un usuario no puede pertenecer a dos equipos distintos del mismo grupo de equipos. Así que si por equivocación se llegara a intentar realizar esta acción, la plataforma mandaría un mensaje de error.&lt;/p>
&lt;p>Cabe destacar que la carga de identidades y equipos está en una etapa experimental que aún no se abre en su totalidad al público en general hasta probar que se le está dando un uso adecuado, así que si estás interesado en crear grupos de equipos, nos puedes escribir a &lt;a href="mailto:engineering@omegaup.com" >engineering@omegaup.com&lt;/a> para que te podamos habilitar los privilegios necesarios.&lt;/p>
&lt;p>En la siguiente animación se muestra el proceso de lo antes descrito:&lt;/p>
&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/mgR6EclyRHw?autoplay=0&amp;amp;controls=1&amp;amp;end=0&amp;amp;loop=0&amp;amp;mute=0&amp;amp;start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;h2>2.1.- Carga de equipos con identidades auto-generadas&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="21--carga-de-equipos-con-identidades-auto-generadas">&lt;/span>
&lt;a href="#21--carga-de-equipos-con-identidades-auto-generadas" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>Habrá ocasiones en que se requiera organizar un concurso con una gran cantidad de equipos, lo cual hará más complicada la carga de los miembros de cada equipo debido a que este número pudiera llegar a ser demasiado grande.&lt;/p>
&lt;p>Para esta situación se considera una opción de generar las identidades para cada equipo una vez que se carga el archivo &lt;em>&lt;strong>.csv&lt;/strong>&lt;/em>. Esto quiere decir que sólo será necesario cargar el archivo sin incluir nombres de usuarios, y en su lugar habrá que seleccionar la casilla de Autogenerar identidades que se encuentra en el formulario. Para este caso en particular es de suma importancia descargar el archivo con las identidades que se generaron antes de guardar los cambios, ya que aquí se van a mostrar el listado de usernames junto a su contraseña, la cual sólo se podrá visualizar en este punto, ya que al guardar los cambios estas contraseñas de van a encriptar. Lo cual ocasionará que ya no sea posible volverlas a ver en la plataforma.&lt;/p>
&lt;p>En la siguiente animación se muestra el proceso antes mencionado:&lt;/p>
&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/Yx9xzIe_FAU?autoplay=0&amp;amp;controls=1&amp;amp;end=0&amp;amp;loop=0&amp;amp;mute=0&amp;amp;start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;h1>3.- Creación de concurso por equipos&lt;/h1>&lt;p>Una vez que ya hayas creado los grupos de equipo, es momento de generar el concurso por equipos. En este caso, el formulario es exactamente el mismo que se utiliza para cualquier tipo de concurso, sólo que ahora se agregó un nuevo campo en el formulario llamado &lt;em>Concurso por equipos&lt;/em> y aparece como una casilla de tipo checkbox. Al momento de activar dicha casilla también se habilita un campo de texto donde tendrás que buscar el grupo de equipos, ya sea por nombre o por alias. En caso de tener activa la casilla, pero no hayas escrito el nombre del grupo, obtendrás un error indicando que este campo es obligatorio.&lt;/p>
&lt;p>Ya que se haya creado el concurso, te aparecerá la vista de &lt;em>Editar concurso&lt;/em>, y a diferencia de los concursos normales, en este tipo de concurso verás en las opciones una sección de &lt;em>Agregar grupo&lt;/em>, en lugar de la opción de &lt;em>Agregar concursante&lt;/em>, debido a lo explicado al inicio de este post. También se oculta la opción de &lt;em>Modo de acceso&lt;/em>, esto con la finalidad de evitar que se creen concursos para equipos públicos (sólo por el momento, en un futuro se evaluará si se abre esta opción).&lt;/p>
&lt;p>En la sección de &lt;em>Agregar grupo&lt;/em> podrás reemplazar al equipo, siempre y cuando ninguno de los equipos haya realizado al menos un envío de alguno de los problemas.&lt;/p>
&lt;p>En la siguiente animación se muestra todo lo que se comentó previamente:&lt;/p>
&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/G_X_-NCOblU?autoplay=0&amp;amp;controls=1&amp;amp;end=0&amp;amp;loop=0&amp;amp;mute=0&amp;amp;start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;h2>3.1.- Ingreso como equipo con cuenta previamente existente&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="31--ingreso-como-equipo-con-cuenta-previamente-existente">&lt;/span>
&lt;a href="#31--ingreso-como-equipo-con-cuenta-previamente-existente" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>Una vez que ya se creó el grupo de equipos y el concurso por equipos. Es momento de notificar a los usuarios que fueron inscritos al concurso por medio de un equipo, para que puedan acceder al concurso.&lt;/p>
&lt;p>Cabe destacar que estos usuarios ya contarán con una identidad de equipo, la cual se muestra en el menú superior derecho. La forma de distinguir una identidad de una identidad de equipo es por la nomenclatura del nombre de usuario (&lt;em>username&lt;/em>). La nomenclatura de una identidad de grupo es la siguiente:&lt;/p>
&lt;p>[&lt;code>group_name&lt;/code>]:[&lt;code>identity_name&lt;/code> ].&lt;/p>
&lt;p>En tanto la nomenclatura de las identidades de un grupo de equipos es la siguiente:&lt;/p>
&lt;p>&lt;code>teams&lt;/code>:[&lt;code>group_name&lt;/code>]:[&lt;code>identity_name&lt;/code>].&lt;/p>
&lt;p>Entonces, para poder visualizar el concurso que fue creado para equipos es necesario hacer un intercambio a la sesión de esta nueva identidad a la que fue asociado el concursante.&lt;/p>
&lt;p>En la siguiente animación se muestra lo mencionado anteriormente:&lt;/p>
&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/qiD2ElDky5o?autoplay=0&amp;amp;controls=1&amp;amp;end=0&amp;amp;loop=0&amp;amp;mute=0&amp;amp;start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;h2>3.2.- Ingreso como equipo con cuenta auto-generada&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="32--ingreso-como-equipo-con-cuenta-auto-generada">&lt;/span>
&lt;a href="#32--ingreso-como-equipo-con-cuenta-auto-generada" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>En el caso de las identidades que se crearon mediante la carga de archivo &lt;em>&lt;strong>.csv&lt;/strong>&lt;/em> y se eligió la opción de &lt;em>Autogenerar identidades&lt;/em> ya no es necesario hacer el cambio de cuenta para poder ver el concurso en el listado. Esto quiere decir que una vez que inicia sesión aparecerá el nombre del equipo en la parte superior derecha, tal como se muestra en la siguiente animación:&lt;/p>
&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/JYjPwfR07EM?autoplay=0&amp;amp;controls=1&amp;amp;end=0&amp;amp;loop=0&amp;amp;mute=0&amp;amp;start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;h1>4.- Envío de soluciones a problemas de concurso por equipos&lt;/h1>&lt;p>Por último, ya que el usuario encontró el concurso por equipos al que fue añadido sólo será necesario que ingrese a dicho concurso y comience a realizar envíos a las soluciones de los problemas. Al ser un concurso por equipos, los integrantes del equipo también podrán acceder de la misma forma y todos podrán realizar envíos simultáneamente. Las reglas del concurso son las mismas que en el resto de concursos, no podrán realizar envíos de un mismo problema hasta que haya transcurrido el tiempo entre cada envío con el que fue configurado el concurso (60 segundos por defecto).&lt;/p>
&lt;p>En la animación se muestra un ejemplo de lo antes mencionado:&lt;/p>
&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/1JR_xw9JQzs?autoplay=0&amp;amp;controls=1&amp;amp;end=0&amp;amp;loop=0&amp;amp;mute=0&amp;amp;start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>Atentamente, el equipo de omegaUp.&lt;/p></description></item><item><title>El nuevo ranking de escuelas de omegaUp</title><link>https://blog.omegaup.com/features/general/el-nuevo-ranking-de-escuelas-de-omegaup/</link><pubDate>Wed, 05 Feb 2020 03:28:58 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/features/general/el-nuevo-ranking-de-escuelas-de-omegaup/</guid><description>
&lt;figure>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Ranking.gif">&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Ranking.webm"
alt="Rankings de escuelas" width="1033" height="858">&lt;/a>&lt;figcaption>
&lt;p>Rankings de escuelas&lt;/p>
&lt;/figcaption>
&lt;/figure>
&lt;p>Queremos presentarles el nuevo ranking de escuelas de omegaUp, tanto &lt;a href="https://omegaup.com/schoolofthemonth/" target="_blank" rel="noopener">mensual&lt;/a> como &lt;a href="https://omegaup.com/rank/schools/" target="_blank" rel="noopener">histórico&lt;/a>. Cada uno de ellos funciona de manera similar, salvo por algunas variaciones que detallaremos a continuación:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>El score de una escuela para el ranking mensual, se obtiene a partir de la suma de los puntos que provee cada problema que los usuarios de la escuela han resuelto dentro del mes actual. &lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Contamos los puntos de cada problema una única vez, por lo que si 10 usuarios de una misma escuela, resolvieron el mismo problema que otorgaba 0.5 puntos, la contribución de éstos es 0.5 y no 5 (0.5*10).&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>El score de una escuela para el ranking histórico es calculado de la misma manera que el rank mensual, con el diferencial de que el score se calcula a partir de todos los problemas que se resolvieron desde que la escuela fue creada.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Recuerda que un problema se cuenta como resuelto por una escuela, siempre que un usuario asociado a la misma, lo haya resuelto. Si dicho usuario, luego modifica su escuela actual en su perfil, dicho problema y el puntaje que éste aportaba al score de su escuela anterior, no se mueven a la nueva, puesto que a la fecha en que resolvió dicho problema, el usuario aún no pertenecía su nueva escuela.&lt;/p>
&lt;p>Así que si lo que un coder desea es que su escuela mejore su score en el ranking de omegaUp, debe priorizar que los alumnos de la misma resuelvan la mayor cantidad de problemas distintos en la plataforma, pues el hecho de que varios resuelvan el mismo problema, aportaría lo mismo a que uno solo lo haga.&lt;/p>
&lt;p>Atentamente,&lt;/p>
&lt;p>El equipo de omegaUp&lt;/p></description></item><item><title>El Nuevo Buscador de Problemas de omegaUp</title><link>https://blog.omegaup.com/features/general/el-nuevo-buscador-de-problemas-de-omegaup/</link><pubDate>Fri, 10 May 2019 19:52:06 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/features/general/el-nuevo-buscador-de-problemas-de-omegaup/</guid><description>
&lt;p>Usuarios de omegaUp:&lt;/p>
&lt;p>Hemos creado un Asistente de búsqueda de problemas. Aprovechando las etiquetas y puntuaciones de calidad y de dificultad que ustedes han venido otorgándole a los problemas de la plataforma, hemos implementado este nuevo buscador que permite filtrar los problemas que les interesen en base a diversos temas y la dificultad que éstos deberían poseer.&lt;/p>
&lt;p>El Asistente de búsqueda de problemas es una alternativa más fácil de usar para usuarios iniciantes de omegaUp y permite que todos puedan mejorar sus habilidades de programación en tópicos específicos.&lt;/p>
&lt;h4>&lt;strong>¿Cómo funciona el asistente de búsqueda?&lt;/strong>&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="cómo-funciona-el-asistente-de-búsqueda">&lt;/span>
&lt;a href="#c%c3%b3mo-funciona-el-asistente-de-b%c3%basqueda" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h4>&lt;figure>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Example.gif">&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Example.webm"
alt="problem-finder-wizard" width="817" height="455">&lt;/a>&lt;figcaption>
&lt;p>Un breve ejemplo&lt;/p>
&lt;/figcaption>
&lt;/figure>
&lt;p>Usarlo es súper fácil, simplemente debes acceder a la pestaña de &lt;em>Problemas&lt;/em> y, debajo de los campos de búsqueda, se encuentra un enlace que dice “&lt;em>Probar el nuevo buscador de problemas”,&lt;/em> al hacer click en dicho enlace, se abrirá el nuevo buscador, a partir de ahí el proceso es muy simple:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>Escoger los temas y lenguaje de interés: puedes filtrar problemas que puedan ser resueltos  únicamente con Karel o con varios lenguajes, además, al escribir en el campo de Tags, serán listados los temas que coincidan con lo que estás buscando, ¡puedes escoger más de uno solo! Recuerda que si escoges múltiples temas, serán listados los problemas que contengan AL MENOS uno de ellos. Cuando finalices tu selección, clickea en &lt;em>Siguiente.&lt;/em>&lt;/li>
&lt;li>Escoger el rango de dificultad: los problemas de omegaUp pueden ser calificados desde Muy Fáciles hasta Muy Difíciles, en esta opción tú podrás seleccionar las posibles dificultades que tendrán los problemas que estás buscando. Si deseas escoger problemas que sean únicamente de un tipo de dificultad, puedes poner los selectores de inicio y fin de rango, en el mismo lugar. Una vez seleccionado el rango, debes clickear en &lt;em>Siguiente.&lt;/em>&lt;/li>
&lt;li>Escoger la prioridad: en este paso deberás escoger el orden respecto al cual deberán ser listados los problemas, puedes escoger entre Calidad (la puntuación de calidad), Puntos para ranking (los puntos que otorga al ser resuelto) y Popularidad (cuántas veces se ha intentado resolver). Cuando hayas definido tu prioridad, clickea en &lt;em>Confirmar&lt;/em>.&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>Voilà! Los problemas que se ajustan a tus criterios de búsqueda aparecerán en la lista y podrás empezar a resolverlos y mejorar tus habilidades de programador!&lt;/p>
&lt;p>Esperamos que esta nueva implementación te sea muy útil, si tienes alguna duda o consulta puedes contactarnos en los comentarios.&lt;/p></description></item><item><title>Ranking de Escuelas en omegaUp</title><link>https://blog.omegaup.com/features/general/ranking-de-escuelas-en-omegaup/</link><pubDate>Sun, 18 Jun 2017 20:56:44 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/features/general/ranking-de-escuelas-en-omegaup/</guid><description>
&lt;p>Uno de los principales enfoques de &lt;a href="https://omegaup.org/#team" target="_blank" rel="noopener">nuestro equipo&lt;/a> este 2017 ha sido facilitar el uso de omegaUp en las escuelas. Previamente anunciamos el lanzamiento de &lt;a href="https://blog.omegaup.com/2017/05/anunciando-omegaup-escuelas/" target="_blank" rel="noopener">omegaUp Escuelas&lt;/a>, un conjunto de funcionalidades que ayuda a los profesores a administrar cursos dentro de la plataforma y crear tareas y exámenes.&lt;/p>
&lt;p>En esta ocasión anunciamos el nuevo &lt;a href="https://omegaup.com/schoolsrank/" target="_blank" rel="noopener">ranking de escuelas más activas del mes&lt;/a> en omegaUp:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Screen-Shot-2017-06-17-at-9.56.58-AM.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Screen-Shot-2017-06-17-at-9.56.58-AM-1024x322.png" alt="Ranking de Escuelas" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h1>¿Cómo funciona?&lt;/h1>&lt;p>La intención del ranking de escuelas es fomentar la participación activa de las escuelas en omegaUp. Para el mes en turno, calculamos el número de usuarios activos y problemas distintos resueltos de cada escuela. &lt;strong>El ranking colocará a la escuela con mayor número de usuarios activos en el primer lugar y el número de problemas distintos resueltos se usará como criterio de desempate.&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Un &lt;strong>usuario activo&lt;/strong> es aquel que ha resuelto al menos un problema completamente (AC) y el número de &lt;strong>problemas resueltos&lt;/strong> es el total de problemas distintos que colectivamente han resuelto (AC) todos los usuarios registrados con una escuela.&lt;/p>
&lt;p>El ranking se calcula una vez al día, los cambios en usuarios activos y problemas resueltos se verán reflejados al día siguiente. Recuerda que ambos números se calculan sólo para el mes en turno: todos los contadores de este ranking se reinician a principio de cada mes.&lt;/p>
&lt;h1>¿Cómo registro mi escuela?&lt;/h1>&lt;p>Lo único que tienes que hacer para que tu escuela sea considerada para el ranking de escuelas de omegaUp es asegurarte de llenar correctamente tu Escuela en &lt;a href="https://omegaup.com/profile/edit/" target="_blank" rel="noopener">tu perfil&lt;/a> de omegaUp. Para construir el ranking usamos la información del perfil de todos los usuarios de la plataforma.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/editschool.webm" >&lt;video autoplay muted loop>
&lt;source src="https://blog.omegaup.com/images/editschool.webm" type="video/mp4">
&lt;/video>
&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Asegúrate de usar el mismo nombre de escuela que todos tus demás compañeros. Por ejemplo: ESCOM y Escuela Superior de Cómputo son considerados como diferentes nombres aunque se refieran a la misma escuela.&lt;/p>
&lt;h1>¿Sugerencias?&lt;/h1>&lt;p>Si tienes comentarios o sugerencias sobre esta y otras funcionalidades de omegaUp déjanos tus comentarios en este post. ¿Te gustaría ayudarnos a mejorar la plataforma? ¡Contáctanos en &lt;strong>&lt;a href="mailto:hello@omegaup.org" >hello@omegaup.org&lt;/a>&lt;/strong>!&lt;/p></description></item><item><title>Anunciando omegaUp Mentores</title><link>https://blog.omegaup.com/features/general/anunciando-omegaup-mentores/</link><pubDate>Fri, 19 May 2017 14:34:23 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/features/general/anunciando-omegaup-mentores/</guid><description>
&lt;p>La misión de omegaUp es incrementar el número de ingenieros de software talentosos en América Latina, por lo que nos complace anunciar públicamente el programa omegaUp Mentores. El objetivo de este proyecto es ayudar a que nuestros usuarios más activos potencialicen sus habilidades, conectándolos con gente de experiencia que puedan servirles de guía para el desarrollo de su carrera profesional.&lt;/p>
&lt;p>Para ello, &lt;strong>omegaUp ofrecerá a los&lt;/strong> &lt;strong>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/2014/06/el-nuevo-ranking-de-omegaup/" target="_blank" rel="noopener">&lt;em>coders&lt;/em> del mes&lt;/a>&lt;/strong> &lt;strong>la posibilidad de recibir mentoría personalizada de ingenieros de software voluntarios con experiencia internacional, habiendo laborado en las principales empresas de tecnología del mundo&lt;/strong>, tales como Microsoft, Facebook, Amazon, Google, entre otras. Además, el usuario galardonado se hará acreedor a un diploma y un premio que podrá ser de utilidad en su desarrollo técnico o académico. Los ganadores interactúan con sus mentores mediante videollamadas y correos electrónicos. En el mes de Enero, el usuario Jorge Salazar Cruz, estudiante del CBTis 60 en Guanajuato, México, tuvo la oportunidad de hablar con Rafael Díaz, ingeniero de software en Microsoft.&lt;/p>
&lt;figure>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Screen-Shot-2017-05-19-at-6.49.13-AM.png">&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Screen-Shot-2017-05-19-at-6.49.13-AM-1024x343.png"
alt="Jorge Salazar (CBTIs 60) &amp;amp; Rafael Díaz (Microsoft)" width="584" height="196">&lt;/a>&lt;figcaption>
&lt;p>Jorge Salazar (CBTIs 60) &amp;amp; Rafael Díaz (Microsoft)&lt;/p>
&lt;/figcaption>
&lt;/figure>
&lt;p>Te invitamos a continuar resolviendo problemas en omegaUp para que obtengas más puntos en la plataforma y logres mejorar dia a dia. ¡Tú puedes ser el próximo Coder del mes!&lt;/p>
&lt;p>Puedes encontrar más información de cómo se calcula el coder del mes en omegaUp aquí: &lt;a href="https://blog.omegaup.com/2014/06/el-nuevo-ranking-de-omegaup/" target="_blank" rel="noopener">https://blog.omegaup.com/2014/06/el-nuevo-ranking-de-omegaup/&lt;/a> . Para dudas y mayor información sobre este programa, puedes contactarnos en &lt;a href="mailto:mentores@omegaup.com" >mentores@omegaup.com&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Anunciando omegaUp Escuelas</title><link>https://blog.omegaup.com/features/general/anunciando-omegaup-escuelas/</link><pubDate>Tue, 09 May 2017 05:05:50 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/features/general/anunciando-omegaup-escuelas/</guid><description>
&lt;p>Con el objetivo de continuar mejorando las habilidades de programación de los estudiantes, nos emociona anunciar el lanzamiento de un nuevo proyecto: &lt;strong>omegaUp Escuelas&lt;/strong>.  Nuestro objetivo es llevar omegaUp a los salones de clases, creando una plataforma educativa, intuitiva y fácil de utilizar que se adapte a las necesidades de los profesores y estudiantes. La plataforma es una herramienta de aprendizaje que permite a los profesores enseñar a sus alumnos pensamiento algorítmico mediante la solución de problemas. Con ello, el estudiante desarrollará habilidades que le ayudarán en su crecimiento profesional.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/paginaPrincipal.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/paginaPrincipal-1024x738.png" alt="paginaPrincipal" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>En omegaUp Escuelas, el profesor puede &lt;strong>crear sus propios cursos con tareas y exámenes&lt;/strong> utilizando problemas propios o problemas públicos que ya existen en la plataforma. En el primer caso, el profesor puede hacer uso de los recursos que tenemos disponibles en omegaUp para publicar sus problemas. Esto le permitirá adaptar la plataforma a su curso y a las necesidades de sus estudiantes. Si el profesor opta por la segunda opción, éste contará con una clasificación de problemas por tema y por nivel. Así, él puede seleccionar con mayor facilidad los problemas que apoyen el proceso de aprendizaje de sus alumnos.&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/editarCurso.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/editarCurso-1024x771.png" alt="editarCurso" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Además, ahora los profesores pueden &lt;strong>registrar a sus estudiantes en un curso&lt;/strong> y s&lt;strong>eguir su avance&lt;/strong> en las tareas y exámenes asignados. A fin de facilitar la tarea administrativa del profesor, este puede &lt;strong>descargar la lista de estudiantes&lt;/strong> y su avance a una hoja de cálculo, que le permite realizar un análisis más detallado de su curso.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/progresoEstudiantes.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/progresoEstudiantes-1024x603.png" alt="progresoEstudiantes" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Con esta nueva iniciativa, los estudiantes cuentan con una plataforma más organizada donde pueden tener fácil acceso a sus tareas y exámenes además de revisar su &lt;strong>avance&lt;/strong> general en &lt;strong>tiempo real&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>omegaUp Escuelas aún está en desarrollo, pero la versión beta &lt;strong>ya está disponible&lt;/strong>. Actualmente, se están llevando a cabo pruebas piloto en dos escuelas: ITSUR y CBTis 217. Gracias a Luis Germán Gutiérrez Torres y sus estudiantes por ayudarnos en este proceso.&lt;/p>
&lt;p>Cada día el número de organizaciones y escuelas que están probando omegaUp Escuelas está creciendo. La OMI está utilizando la plataforma para crear cursos de entrenamiento. En cuanto a escuelas, tenemos un total de 16 cursos creados. Gracias a todos ellos por darnos la oportunidad de apoyarlos en este proceso de enseñanza-aprendizaje.&lt;/p>
&lt;p>Te invitamos a que visites &lt;a href="https://omegaup.com/schools/" target="_blank" rel="noopener">omegaUp Escuelas&lt;/a> y comiences a utilizarla. Si tienes alguna duda de cómo utilizarla, cómo incorporar la plataforma a tus clases, o si tienes algún comentario, escríbenos a &lt;a href="mailto:escuelas@omegaup.org" >escuelas@omegaup.org&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>El nuevo ranking de omegaUp</title><link>https://blog.omegaup.com/features/general/el-nuevo-ranking-de-omegaup/</link><pubDate>Thu, 12 Jun 2014 14:42:18 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/features/general/el-nuevo-ranking-de-omegaup/</guid><description>
&lt;p>Con &lt;a href="https://github.com/omegaup/omegaup/commit/132e9c4614a7a4939156a942810559bf8c57f1a8" target="_blank" rel="noopener">este commit&lt;/a> hemos introducido un cambio significativo en la forma de calcular el &lt;a href="https://omegaup.com/rank.php" target="_blank" rel="noopener">ranking general&lt;/a> de omegaUp. Ahora no sólo es importante cuántos problemas ha resuelto un usuario sino que también estamos incluyendo la dificultad de cada uno de esos problemas. La dificultad es inversamente proporcional a la cantidad de soluciones completas (AC) que tiene ese problema.&lt;/p>
&lt;p>Para ser más precisos, estamos definiendo los puntos que da un problema así: &lt;/p>
&lt;p>$ P_i = \frac{100}{log_2(N+1)}$,&lt;/p>
&lt;p>donde $ N$ representa la cantidad de ACs que tiene un problema.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="http://fooplot.com/#W3sidHlwZSI6MCwiZXEiOiIxMDAvKGxvZyh4KzEpL2xvZygyKSkiLCJjb2xvciI6IiMwMDAwMDAifSx7InR5cGUiOjEwMDAsIndpbmRvdyI6WyItOC4xNTk5OTk5OTk5OTk5ODIiLCIxOTkuODQiLCItOC43OTk5OTk5OTk5OTk5OTciLCIxMTkuMTk5OTk5OTk5OTk5OTkiXX1d" target="_blank" rel="noopener">Entre más ACs tenga un problema, menos puntos va a valer&lt;/a>. Sólo estamos contando a lo más 1 AC por usuario para evitar que las soluciones de una misma persona afecten artificialmente los puntos de score del problema.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Screen-Shot-2014-06-12-at-7.44.06-AM.png" >&lt;figure>
&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Screen-Shot-2014-06-12-at-7.44.06-AM.png" title="Screen Shot 2014-06-12 at 7.44.06 AM" alt="" loading="lazy" />
&lt;figcaption>Screen Shot 2014-06-12 at 7.44.06 AM&lt;/figcaption>
&lt;/figure>&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>El score que usamos en el ranking esta dado por la suma de los puntos de todos los problemas que un usuario ha resuelto con AC.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Screen-Shot-2014-06-12-at-7.18.16-AM.png" >&lt;figure>
&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Screen-Shot-2014-06-12-at-7.18.16-AM.png" title="Scoreboard del 6-12" alt="" loading="lazy" />
&lt;figcaption>Scoreboard del 6-12&lt;/figcaption>
&lt;/figure>&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Este nuevo sistema implica que los scores ahora son dinámicos: con cada problema que un usuario resuelva se va a afectar el score de otras personas que ya hayan resuelto el mismo problema anteriormente. La única manera de subir el score es resolviendo más problemas ya que, con el tiempo, el valor que otorga cada problema va a decaer.&lt;/p>
&lt;p>También agregamos una columna en la &lt;a href="https://omegaup.com/problem/" target="_blank" rel="noopener">lista de problemas disponibles&lt;/a>, &lt;strong>Puntos para ranking&lt;/strong>, que ayuda a los usuarios a saber qué problemas atacar y cuánto valen en este nuevo sistema. Es importante notar que el valor que se muestra es el actual: en el momento que resuelvas un problema, los puntos que otorga van a cambiar.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Screen-Shot-2014-06-12-at-7.36.05-AM.png" >&lt;figure>
&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Screen-Shot-2014-06-12-at-7.36.05-AM.png" title="Screen Shot 2014-06-12 at 7.36.05 AM" alt="" loading="lazy" />
&lt;figcaption>Screen Shot 2014-06-12 at 7.36.05 AM&lt;/figcaption>
&lt;/figure>&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Qué te parece el nuevo sistema? Subiste o bajaste en el ranking? Déjanos tus dudas y sugerencias en los comentarios.&lt;/p></description></item></channel></rss>