<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>omegaUp blog – Contribuir a OmegaUp</title><link>https://blog.omegaup.com/tags/contribuir-a-omegaup/</link><description>Recent content in Contribuir a OmegaUp on omegaUp blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Tue, 08 Oct 2019 14:54:10 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.omegaup.com/tags/contribuir-a-omegaup/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Guía para la Propuesta de Insignias en omegaUp</title><link>https://blog.omegaup.com/documentation/guia-para-la-propuesta-de-insignias-en-omegaup/</link><pubDate>Tue, 08 Oct 2019 14:54:10 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/documentation/guia-para-la-propuesta-de-insignias-en-omegaup/</guid><description>
&lt;p>Tú también puedes proponer nuevas insignias para la plataforma, simplemente debes tomar en cuenta las consideraciones que se detallan a continuación y abrir un issue en nuestro repositorio en Github haciendo clic &lt;a href="https://github.com/omegaup/omegaup/issues/new?assignees=&amp;amp;labels=&amp;amp;template=propuesta-para-nueva-insignia.md&amp;amp;title=%5BBadge&amp;#43;Proposal%5D&amp;#43;Nombre&amp;#43;de&amp;#43;la&amp;#43;Insignia" target="_blank" rel="noopener">aquí&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Consideraciones:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Las insignias en omegaUp son una manera de reconocer logros pequeños pero significativos, conseguidos por los usuarios al usar la plataforma. En dicho sentido, no está permitido proponer insignias &lt;em>ad-hoc&lt;/em>, cuya posibilidad de ser conseguidas involucre aspectos que van más allá de la habilidad del estudiante o el uso que éste le da a la plataforma. Por ejemplo:
&lt;ul>
&lt;li>Insignia por haber ganado un concurso en Enero&lt;/li>
&lt;li>Insignia por tener un nombre de usuario menor a 5 caracteres&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>El nombre de una insignia está limitado a &lt;strong>50 caracteres&lt;/strong> y debe ser pensado como una característica y no como una acción del usuario. Por ejemplo, si lo que se desea proponer es una insignia para un usuario que ha enviado feedback sobre un problema, el nombre de dicha insignia debe ser: “Proveedor de Feedback”, en lugar de “Proveer Feedback” o “Haber provisto de Feedback”.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>La descripción de una insignia debe responder a la pregunta: ¿Qué debe haber realizado un usuario para recibir esta insignia?, y debe seguir el siguiente formato: “El usuario realizó [inserte la acción que realizó]”.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Una insignia puede tener un ícono personalizado proporcionado por la persona que la propone o implementa. Los íconos personalizados tienen ciertas restricciones, que son:
&lt;ul>
&lt;li>Debe ser un archivo .svg&lt;/li>
&lt;li>Las dimensiones del ícono son 600x600 píxeles.&lt;/li>
&lt;li>El archivo debe tener un peso máximo de 15kB.&lt;/li>
&lt;li>El ícono debe mantener siempre la forma de la insignia por defecto, lo único que puede ser ajustado son los colores y el relleno de la misma. Por lo tanto, en caso de ser requerido, el ícono personalizado puede ser creado a partir de una modificación del ícono por defecto, el cual puede ser descargado del &lt;a href="https://raw.githubusercontent.com/omegaup/omegaup/master/frontend/badges/default_icon.svg" target="_blank" rel="noopener">siguiente enlace&lt;/a>.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>El usuario que propone una insignia puede indicar también cómo debería ser la consulta en la base de datos, para que ésta sea asignada e incluso la prueba unitaria que se puede realizar. De esta manera podrá facilitar el trabajo de la persona que se encargue de implementar la misma.&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Hackathon omegaUp febrero 2017 - Resultados</title><link>https://blog.omegaup.com/news/hackathon-omegaup-febrero-2017-resultados/</link><pubDate>Mon, 06 Mar 2017 17:11:20 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/news/hackathon-omegaup-febrero-2017-resultados/</guid><description>
&lt;p>En omegaUp organizamos nuestro primer Hackathon del año abierto al público, del 23 al 25 de Febrero pasados. Esta vez incluimos un divertido Bug Bash, donde invitamos a nuestros voluntarios a encontrar bugs dentro de omegaUp y reportarlos en github.&lt;/p>
&lt;p>Agradecemos la participación de todos los voluntarios que estuvieron involucrados. Los resultados que tuvimos fueron muy positivos: &lt;strong>50 bugs nuevos&lt;/strong> fueron descubiertos en el Bug Bash y se completaron &lt;strong>17 pull requests&lt;/strong>, muchos de ellos arreglando bugs que se encontraron en el mismo evento.&lt;/p>
&lt;figure>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/IMG_20170223_150412.jpg">&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/IMG_20170223_150412-300x225.jpg"
alt="rcrx y joemmanuel hackathoneando." width="300" height="225">&lt;/a>&lt;figcaption>
&lt;p>Rafael Díaz (rcxr) y Joe (joemmanuel) hackathoneando.&lt;/p>
&lt;/figcaption>
&lt;/figure>
&lt;p>omegaUp ofreció como premio una tarjeta de regalo de Amazon a quién encontrara más bugs y otra más a quien reportara el bug más interesante. Felicitamos a &lt;a href="https://github.com/pacopedraza" target="_blank" rel="noopener">&lt;strong>pacopedraza&lt;/strong>&lt;/a> por llevarse el premio. El ranking de más bugs reportados quedó así:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;a href="https://github.com/rcxr" target="_blank" rel="noopener">rcxr&lt;/a>* (15)&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://github.com/erosethan" target="_blank" rel="noopener">erosethan** &lt;/a>(13)&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://github.com/alanboy" target="_blank" rel="noopener">alanboy&lt;/a>* (12)&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>&lt;a href="https://github.com/pacopedraza" target="_blank" rel="noopener">pacopedraza&lt;/a> (6)&lt;/strong>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://github.com/cruzjorgesalazar" target="_blank" rel="noopener">cruzjorgesalazar&lt;/a> (1)&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>&lt;em>*No compite por premio por ser directivo de omegaUp for schools. ** Ganador del bug más interesante.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>Y el ganador al bug más interesante por votación fue &amp;ldquo;&lt;a href="https://github.com/omegaup/omegaup/issues/1087" target="_blank" rel="noopener">Create course with no credentials does nothing&lt;/a>&amp;rdquo; abierto por &lt;a href="https://github.com/erosethan" target="_blank" rel="noopener">erosethan&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Screen-Shot-2017-03-01-at-10.11.01-PM.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Screen-Shot-2017-03-01-at-10.11.01-PM-300x264.png" alt="bestbug-hackathon20171" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>El Hackathon y el Bug Bash se concentró en el nuevo proyecto que estamos trabajando internamente para facilitar el uso de omegaUp.com en el salón de clases: &lt;strong>omegaUp para escuelas.&lt;/strong> Los profesores que usan la plataforma podrán crear &lt;strong>Cursos&lt;/strong> dentro de omegaUp.com con **tareas y exámenes **para facilitar la organización de sus clases. Estas nuevas funcionalidades estarán disponibles para el público en general más tarde este año.&lt;/p>
&lt;p>Agradecemos a todos su participación para ayudar a omegaUp a cumplir su misión de incrementar el número de ingenieros de software talentosos en América Latina. Si te gustaría participar en futuros eventos, contáctanos en &lt;a href="mailto:hello@omegaup.com" >hello@omegaup.com&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>omegaUp presentado en la International Olympiad in Informatics 2014</title><link>https://blog.omegaup.com/news/omegaup-presentado-en-la-international-olympiad-in-informatics-2014/</link><pubDate>Thu, 24 Jul 2014 15:18:10 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/news/omegaup-presentado-en-la-international-olympiad-in-informatics-2014/</guid><description>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/INFOLOGO.webm" >&lt;video autoplay muted loop>
&lt;source src="https://blog.omegaup.com/images/INFOLOGO.webm" type="video/mp4">
&lt;/video>
&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Del 13 al 18 de Julio del 2014 se llevó a cabo la &lt;a href="http://www.ioi2014.org/" target="_blank" rel="noopener">International Olympiad in Informatics (IOI) en Taipei, Taiwán&lt;/a>. En paralelo a la IOI, el comité organiza la publicación de la revista &lt;a href="http://www.ioinformatics.org/oi_index.shtml" target="_blank" rel="noopener">IOI Journal&lt;/a> donde los países participantes pueden publicar artículos sobre la olimpiada en general, tanto técnicos como reportes y explicaciones de cómo es la olimpiada alrededor del mundo. Dichas publicaciones se presentan durante la IOI, en la IOI Conference.&lt;/p>
&lt;p>Este año México participó en el &lt;a href="http://www.ioinformatics.org/oi_content_v8.shtml" target="_blank" rel="noopener">IOI Journal Volumen 8&lt;/a> con la presentación del paper de omegaUp:&lt;/p>
&lt;p>**&lt;a href="http://www.ioinformatics.org/oi/pdf/v8_2014_169_178.pdf" target="_blank" rel="noopener">omegaUp: Cloud-Based Contest Management System and Training Platform in the Mexican Olympiad in Informatics&lt;/a> L.H. CHÁVEZ, A. GONZÁLEZ, J. PONCE. **&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/lhc.jpg" >&lt;figure>
&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/lhc.jpg" title="IOI Conf omegaUp" alt="" loading="lazy" />
&lt;figcaption>IOI Conf omegaUp&lt;/figcaption>
&lt;/figure>&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>El paper explica la motivación y el funcionamiento detrás de omegaUp. Es un buen documento introductorio para quienes deseen apoyar en el proyecto. También pone a omegaUp como pionero en el uso de la nube y &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Seccomp" target="_blank" rel="noopener">seccomp-bpf&lt;/a> para evaluadores de concursos en líneaEl resto de los papers publicados este año y en años pasados está &lt;a href="http://www.ioinformatics.org/oi_content_v8.shtml" target="_blank" rel="noopener">aquí&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>Cómo contribuir: correr y editar omegaUp en tu máquina local</title><link>https://blog.omegaup.com/study/como-contribuir-correr-y-editar-omegaup-en-tu-maquina-local/</link><pubDate>Tue, 08 Jul 2014 15:19:19 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/study/como-contribuir-correr-y-editar-omegaup-en-tu-maquina-local/</guid><description>
&lt;p>omegaUp es un proyecto open source. Todo el código que se usa para correr el sitio se encuentra en &lt;a href="https://github.com/omegaup/omegaup" target="_blank" rel="noopener">github&lt;/a>. Inclusive pueden ver los últimos cambios &lt;a href="https://github.com/omegaup/omegaup/commits/master" target="_blank" rel="noopener">aquí&lt;/a>. En este post vamos a hablar de cómo configurar tu máquina para correr localmente omegaUp y poder contribuir.&lt;/p>
&lt;p>**Instrucciones de instalación de omegaUp: **&lt;a href="https://github.com/omegaup/omegaup/wiki/C%C3%B3mo-empezar-a-desarrollar" target="_blank" rel="noopener">https://github.com/omegaup/omegaup/wiki/C%C3%B3mo-empezar-a-desarrollar&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>En omegaUp usamos github para administrar todo el código que corre el sitio. En caso de que no estés familiarizado con git, &lt;a href="https://help.github.com/articles/set-up-git" target="_blank" rel="noopener">la  ayuda de github&lt;/a> y el &lt;a href="http://git-scm.com/book/en/Getting-Started-Git-Basics" target="_blank" rel="noopener">git book&lt;/a> son excelentes lugares para empezar.&lt;/p>
&lt;p>Las instrucciones básicas para hacer funcionar todo el código de omegaUp localmente se encuentran en el &lt;a href="https://github.com/omegaup/omegaup/wiki/C%C3%B3mo-empezar-a-desarrollar" target="_blank" rel="noopener">Wiki&lt;/a> de nuestro repo.&lt;/p>
&lt;p>Para facilitar la instalación de todas las librerías, aplicaciones y servicios requeridos para hacer funcionar omegaUp usamos una máquina virtual. &lt;a href="http://www.vagrantup.com/" target="_blank" rel="noopener">Vagrant&lt;/a> nos ayuda a configurar la máquina virtual de forma simple. Literalmente esto es equivalente a instalar omegaUp con un sólo comando y tiene la ventaja de que, al ser todo instalado sobre la máquina virtual, no interfiere con la configuración de tu computadora.&lt;/p>
&lt;p>Happy coding!&lt;/p></description></item></channel></rss>