<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Contribuir a OmegaUp on omegaUp blog</title><link>https://blog.omegaup.com/tags/contribuir-a-omegaup/</link><description>Recent content in Contribuir a OmegaUp on omegaUp blog</description><generator>Hugo</generator><language>es-mx</language><lastBuildDate>Tue, 08 Oct 2019 14:54:10 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.omegaup.com/tags/contribuir-a-omegaup/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Guía para la Propuesta de Insignias en omegaUp</title><link>https://blog.omegaup.com/guia-para-la-propuesta-de-insignias-en-omegaup/</link><pubDate>Tue, 08 Oct 2019 14:54:10 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/guia-para-la-propuesta-de-insignias-en-omegaup/</guid><description>&lt;p>Tú también puedes proponer nuevas insignias para la plataforma, simplemente debes tomar en cuenta las consideraciones que se detallan a continuación y abrir un issue en nuestro repositorio en Github haciendo clic &lt;a href="https://github.com/omegaup/omegaup/issues/new?assignees=&amp;amp;labels=&amp;amp;template=propuesta-para-nueva-insignia.md&amp;amp;title=%5BBadge+Proposal%5D+Nombre+de+la+Insignia">aquí&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Consideraciones:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Las insignias en omegaUp son una manera de reconocer logros pequeños pero significativos, conseguidos por los usuarios al usar la plataforma. En dicho sentido, no está permitido proponer insignias &lt;em>ad-hoc&lt;/em>, cuya posibilidad de ser conseguidas involucre aspectos que van más allá de la habilidad del estudiante o el uso que éste le da a la plataforma. Por ejemplo:
&lt;ul>
&lt;li>Insignia por haber ganado un concurso en Enero&lt;/li>
&lt;li>Insignia por tener un nombre de usuario menor a 5 caracteres&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p> &lt;/p></description></item><item><title>Hackathon omegaUp febrero 2017 - Resultados</title><link>https://blog.omegaup.com/hackathon-omegaup-febrero-2017-resultados/</link><pubDate>Mon, 06 Mar 2017 17:11:20 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/hackathon-omegaup-febrero-2017-resultados/</guid><description>&lt;p>En omegaUp organizamos nuestro primer Hackathon del año abierto al público, del 23 al 25 de Febrero pasados. Esta vez incluimos un divertido Bug Bash, donde invitamos a nuestros voluntarios a encontrar bugs dentro de omegaUp y reportarlos en github.&lt;/p>
&lt;p>Agradecemos la participación de todos los voluntarios que estuvieron involucrados. Los resultados que tuvimos fueron muy positivos: &lt;strong>50 bugs nuevos&lt;/strong> fueron descubiertos en el Bug Bash y se completaron &lt;strong>17 pull requests&lt;/strong>, muchos de ellos arreglando bugs que se encontraron en el mismo evento.&lt;/p></description></item><item><title>omegaUp presentado en la International Olympiad in Informatics 2014</title><link>https://blog.omegaup.com/omegaup-presentado-en-la-international-olympiad-in-informatics-2014/</link><pubDate>Thu, 24 Jul 2014 15:18:10 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/omegaup-presentado-en-la-international-olympiad-in-informatics-2014/</guid><description>&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/INFOLOGO.webm">&lt;video autoplay muted loop>
 &lt;source src="https://blog.omegaup.com/images/INFOLOGO.webm" type="video/mp4">
&lt;/video>
&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Del 13 al 18 de Julio del 2014 se llevó a cabo la &lt;a href="http://www.ioi2014.org/">International Olympiad in Informatics (IOI) en Taipei, Taiwán&lt;/a>. En paralelo a la IOI, el comité organiza la publicación de la revista &lt;a href="http://www.ioinformatics.org/oi_index.shtml">IOI Journal&lt;/a> donde los países participantes pueden publicar artículos sobre la olimpiada en general, tanto técnicos como reportes y explicaciones de cómo es la olimpiada alrededor del mundo. Dichas publicaciones se presentan durante la IOI, en la IOI Conference.&lt;/p></description></item><item><title>Cómo contribuir: correr y editar omegaUp en tu máquina local</title><link>https://blog.omegaup.com/como-contribuir-correr-y-editar-omegaup-en-tu-maquina-local/</link><pubDate>Tue, 08 Jul 2014 15:19:19 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/como-contribuir-correr-y-editar-omegaup-en-tu-maquina-local/</guid><description>&lt;p>omegaUp es un proyecto open source. Todo el código que se usa para correr el sitio se encuentra en &lt;a href="https://github.com/omegaup/omegaup">github&lt;/a>. Inclusive pueden ver los últimos cambios &lt;a href="https://github.com/omegaup/omegaup/commits/master">aquí&lt;/a>. En este post vamos a hablar de cómo configurar tu máquina para correr localmente omegaUp y poder contribuir.&lt;/p></description></item></channel></rss>