<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>omegaUp blog – Hugo Dueñas</title><link>https://blog.omegaup.com/tags/hugo-due%C3%B1as/</link><description>Recent content in Hugo Dueñas on omegaUp blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-MX</language><lastBuildDate>Mon, 07 Jan 2013 16:34:20 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.omegaup.com/tags/hugo-due%C3%B1as/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Solución a "Problema"</title><link>https://blog.omegaup.com/posts/solucion-a-problema/</link><pubDate>Mon, 07 Jan 2013 16:34:20 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/posts/solucion-a-problema/</guid><description>
&lt;p>&lt;strong>Concurso:&lt;/strong> &lt;a href="https://omegaup.com/arena/IOI2013E1P10" target="_blank" rel="noopener">Preselectivo para la IOI 2013, Etapa 1, Examen 10&lt;/a> **Autor: **&lt;a href="mailto:hugochiquito.cpp@gmail.com" >Hugo Dueñas&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Primero, dado una secuencia $latex A$ denotaremos por $latex s(A)$ a la suma de los elementos de A. Entonces podemos replantear el problema como: Dada una secuencia $latex S$ debemos de econtrar una subsecuencia $latex A$ de $latex S$ tal que $latex s(A) - (s(S) - s(A))$ sea la minima posible.&lt;/p>
&lt;p>Ahora, como $latex s(A) - (s(S) - s(A)) = 2 \times s(A) - s(S)$, entonces tenemos que minimizar $latex 2 \times s(A) - s(S)$ que es lo mismo que minimizar $latex s(A) - s(S)/2$. O sea, debemos de encontrar una subsecuencia $latex A$ cuya suma esté lo más cercana a la mitad de la suma de $latex S$, en particular podemos restringir nuestra búsqueda a las subsecuencias cuya suma sea menor o igual a $latex s(S)/2$.&lt;/p>
&lt;p>Se plantea para este problema una solución de tipo &lt;em>Programación Dinámcia&lt;/em> que corre sobre los elementos de la secuencia $latex S$ y considera todas las posibles diferentes sumas de subsecuencias cuyos elementos tienen índices menores o iguales al actual y cuya suma no excede $latex s(S)/2$. Se tendrán entonces $latex n \times s(S)/2$ posibles estados y cada uno podrá ser procesado en tiempo constante ya que solo hay dos trancisiones posibles para cada estado: Se toma el elemento actual dentro de la subsecuencia o no. Por lo tanto la solución tendrá una complejidad temporal de $latex O (n \times s(S))$.&lt;/p>
&lt;p>A continación se lista una implementación en C++ de la solución:&lt;/p>
&lt;script src="https://gist.github.com/OlimpiadaMexicanadeInformatica/6559155.js">&lt;/script></description></item><item><title>Solución a "Alfiles"</title><link>https://blog.omegaup.com/posts/solucion-a-alfiles/</link><pubDate>Mon, 07 Jan 2013 16:23:49 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/posts/solucion-a-alfiles/</guid><description>
&lt;p>&lt;strong>Concurso:&lt;/strong> &lt;a href="https://omegaup.com/arena/IOI2013E1P7" target="_blank" rel="noopener">Preselectivo para la IOI 2013, Etapa 1, Examen 7&lt;/a> **Autor: **&lt;a href="mailto:hugochiquito.cpp@gmail.com" >Hugo Dueñas&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Lo primero que se debe de notar es que en cada una de las $latex 2n-1$ diagonales principales, las cuales mostradas en la imagen de abajo, habrá máximo 1 alfil. Lo mismo se cumple para las diagonales invertidas, mostradas también en una imagen abajo.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/pic1.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/pic2.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;p>Ahora, cada diagonal principal se cruza con ciertas diagonales invertidas. Entonces se plantea una solución de tipo &lt;em>Backtracking&lt;/em> que corre sobre las diagonales principales marcando diagonales invertidas a cada paso (representando que se ha colocado un alfil en el cruce de esas dos diagonales).&lt;/p>
&lt;p>Una implementación directa y sin optimizaciones ni podas para los casas donde $latex n = 8$ hará uso de $latex 1\times2\times3\times4\times5\times6\times7\times8\times7\times6\times5\times4\times3\times2\times1=203212800$ operaciones, lo cual no está muy lejos de ser una solución eficiente. Entonces bastan algunas podas para obtener una solución al 100%, podemos por ejemplo podar las ramas de la recursión que consideran combinaciones con una diagonal invertida repetida.&lt;/p>
&lt;p>A continación se lista una implementación en C++ de la solución:&lt;/p>
&lt;script src="https://gist.github.com/OlimpiadaMexicanadeInformatica/6559152.js">&lt;/script></description></item></channel></rss>