<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>omegaUp blog – Alain Acevedo</title><link>https://blog.omegaup.com/tags/alain-acevedo/</link><description>Recent content in Alain Acevedo on omegaUp blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Mon, 07 Jan 2013 17:22:45 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.omegaup.com/tags/alain-acevedo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Solución a "Metro"</title><link>https://blog.omegaup.com/posts/solucion-a-metro/</link><pubDate>Mon, 07 Jan 2013 17:22:45 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/posts/solucion-a-metro/</guid><description>
&lt;p>&lt;strong>Concurso:&lt;/strong> &lt;a href="https://omegaup.com/arena/IOI2013E1P12" target="_blank" rel="noopener">Preselectivo para la IOI 2013, Etapa 1, Examen 12&lt;/a> **Autor: **&lt;a href="mailto:alainacme@gmail.com" >Alain Acevedo Mejía&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>El problema en cuestión se reduce a encontrar un árbol de expansión mínima. La solución es una aplicación directa de alguno de los algoritmos existentes para ello (bien implementada), por lo que hablaré brevemente sobre una de las posibilidades y daré referencias donde puedan encontrar información más detallada.&lt;/p>
&lt;p>Para encontrar el costo mínimo de unir todas las estaciones debemos encontrar el árbol de expansión mínima de la gráfica en cuestión (es decir, una subgráfica conexa que una todos los vértices de la gráfica original y cuyo peso (la suma de los costos de todas sus aristas) sea el mínimo posible (siempre es un árbol)). Para ello una opción es usar el algoritmo de Kruskal: Ordenamos las aristas por su peso y vamos agregando cada arista de peso mínimo que no cree un ciclo en la gráfica. Hacemos esto hasta haber conectado todos los vértices de nuestra gráfica. Por la cantidad de aristas que tenemos requerimos ordenar eficientemente y verificar si las aristas forman un ciclo o no eficientemente en cada paso, de lo contrario el programa no correrá en tiempo.&lt;/p>
&lt;p>Para verificar si se forma o no un ciclo agregando una determinada arista empleamos el algoritmo conocido como Union Find, que se explica ampliamente en las secciones 16.7, 16.8 y 16.9 del libro Problemas y Algoritmos de Luis E. Vargas Azcona. Es importante mencionar que para obtener los 100 puntos en el problema es necesario implementar las optimizaciones que se mencionan (y aunque no fuera así no está de más que las conozcan).&lt;/p>
&lt;p>Además del libro de Luis E. Vargas, que recomiendo ampliamente, sugiero la página de Pier Guillen &lt;a href="http://pier.guillen.com.mx/" target="_blank" rel="noopener">http://pier.guillen.com.mx/&lt;/a> , que en -&amp;gt;Algorithms -&amp;gt;10. Gráficas -&amp;gt;10.6 Árboles Mínimos Generadores desarrolla el tema en cuestión. Y claro, no está de más que consulten el tema en el libro Introduction to Algorithms de Thomas H. Cormen, que en la tercera edición trabaja el tema en el capítulo VI. Graph Algorithms -&amp;gt;23 Minimum Spanning Trees.&lt;/p>
&lt;p>El siguiente código resuelve el problema:&lt;/p>
&lt;script src="https://gist.github.com/OlimpiadaMexicanadeInformatica/6559170.js">&lt;/script></description></item><item><title>Solución a "Pulseras"</title><link>https://blog.omegaup.com/posts/162/</link><pubDate>Mon, 07 Jan 2013 16:58:46 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/posts/162/</guid><description>
&lt;p>&lt;strong>Concurso:&lt;/strong> &lt;a href="https://omegaup.com/arena/IOI2013E1P10" target="_blank" rel="noopener">Preselectivo para la IOI 2013, Etapa 1, Examen 10&lt;/a> **Autor: **&lt;a href="mailto:alainacme@gmail.com" >Alain Acevedo Mejía&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Considero este problema como un buen ejemplo para quienes desean comenzar a trabajar con problemas de programación dinámica. Se nos pide calcular la cantidad de pulseras diferentes que se pueden construir bajo ciertas condiciones. Podemos comenzar preguntándonos, ¿qué sucede si la primera cuenta es negra? La siguiente podrá ser sólo blanca. Y si comenzamos con una blanca, la siguiente puede ser negra o blanca. Podemos entonces en una matriz de 2xn colocar en cada columna cuántas secuencias distintas hay que en la posición i-ésima terminen en negro y cuántas en blanco de tal modo que no haya dos cuentas negras consecutivas. Simplemente, para obtener los números de la siguiente posición, observamos que el número de las que terminan en blanco es la suma de ambos números de la posición anterior y de las que terminan en negro es el número de secuencias que terminan en blanco de la posición anterior.&lt;/p>
&lt;p>Resta solo un detalle más a considerar. Requerimos que la secuencia no inicie y termine en negro, pues los extremos quedarán adyacentes al cerrar la pulsera. Una forma de resolver esto es la siguiente: Contamos, con el método descrito, cuántas secuencias distintas hay que inicien con blanco y que no tengan dos cuentas negras consecutivas. El número que nos pide el problema será entonces la cantidad de pulseras que empiezan con blanco y cumplen con que no haya dos negras consecutivas (independientemente de con qué color terminen) más el número de pulseras que inicien con negro y terminen con blanco (y claro, cumplan con que no haya dos negras consecutivas). ¿Cuántas hay de estas últimas? La misma cantidad que de pulseras que inician con blanco y terminan con negro, pues su simétrica inicia con negro, termina con blanco y claramente sigue cumpliendo el que no posea dos cuentas negras consecutivas. Así que es posible resolver el problema con un código muy breve, como se muestra abajo.&lt;/p>
&lt;p>Solo resta mencionar que hay que tener cuidado de aplicar el módulo correctamente. Se pueden evitar errores definiendo el valor del mismo para no tener que escribir el número varias veces.&lt;/p>
&lt;p>El siguiente código resuelve el problema:&lt;/p>
&lt;script src="https://gist.github.com/OlimpiadaMexicanadeInformatica/6559167.js">&lt;/script></description></item><item><title>Solución a "Los Bloques de Link"</title><link>https://blog.omegaup.com/posts/solucion-a-los-bloques-de-link/</link><pubDate>Mon, 07 Jan 2013 16:54:06 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/posts/solucion-a-los-bloques-de-link/</guid><description>
&lt;p>&lt;strong>Concurso:&lt;/strong> &lt;a href="https://omegaup.com/arena/IOI2013E1P8" target="_blank" rel="noopener">Preselectivo para la IOI 2013, Etapa 1, Examen 8&lt;/a> **Autor: **&lt;a href="mailto:alainacme@gmail.com" >Alain Acevedo Mejía&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Es claro que no es posible probar todas las sucesiones posibles de movimientos de los bloques para encontrar la solución (a excepción de casos muy simples). El número de tales sucesiones puede ser infinito en caso de que se puedan formar ciclos de movimientos (lo cual sucede en muchos de lo casos de prueba), y aún en casos donde el número sea finito puede suceder que no se tenga tiempo para probarlos todos.&lt;/p>
&lt;p>Una primera observación crucial es que, en el estado del mapa, solo nos interesa saber donde están los bloques de hielo en cada paso, es decir, su ubicación es lo que determina lo que nos interesa del estado. No nos interesan los pasos previos que los llevaron a su posición, solo que sea el número mínimo posible. Tenemos un problema que puede ser resuelto realizando una búsqueda en amplitud.&lt;/p>
&lt;p>¿Cuántos estados es posible alcanzar? El mapa es a lo más de 40x40 espacios y las orillas siempre están bloqueadas, así que realmente tenemos 38x38=1444 espacios a los que quizá es posible llevar a los bloques. Tenemos dos bloques de hielo, así que hay (1444x1443)/2=1,041,846 formas de colocarlos en el mapa (hemos considerado aquí ya el hecho de que son indistinguibles). Para fines de la búsqueda el número que hemos calculado es en realidad una cota superior muy mala (mala en el sentido de que la cota superior mínima es muy inferior, es decir, calculamos “de más”), pues por la forma en que se mueven los bloques es claro que aún en el peor de los casos posibles la cantidad de estados a los que se puede acceder es mucho menor (¿cuál es el peor de los casos?). Es posible entonces emplear una búsqueda en amplitud común para resolver el problema, el espacio de búsqueda no es muy grande y es claro que podemos recorrerlo por completo.&lt;/p>
&lt;p>Para representar los estados requerimos tener la posición de ambos bloques, y nada más. Podemos emplear una arreglo de bool&amp;rsquo;s (boolean&amp;rsquo;s en pascal) de cuatro dimensiones para marcar los estados a los que se ha accedido. Para la cola, en el código que se anexa más abajo, empleamos un arreglo de dos dimensiones (una matriz) donde además de guardar la posición de los bloques de los estados guardamos la cantidad de movimientos realizados para llegar a cada estado. Para ver a que estados podemos llegar desde un estado dado basta con ver en que direcciones es posible mover los bloques y a qué posición llegarán.&lt;/p>
&lt;p>Para optimizar la búsqueda podemos hacer dos observaciones. La primera es que con nuestra representación de los estados podríamos llegar dos veces al mismo estado, ya que los dos bloques de hielo son para nuestros fines iguales. En el código de abajo es por ello que al llegar a un estado nuevo se marcan dos valores en el arreglo de bools como verdaderos, pues ambos representan en realidad el mismo estado.&lt;/p>
&lt;p>Otra observación es que para averiguar eficientemente a que estados se puede llegar desde un estado dado podemos precalcular, antes de realizar la búsqueda, para cada espacio vacío o con bloque de hielo, cuál es la posición del espacio bloqueado (con numeral # o con el botón A) más cercano en cada dirección. Así solo habrá que comparar esa posición con la del otro bloque de hielo para ver a dónde llegará el bloque tras su movimiento. Esto puede mejorar el tiempo de ejecución para un caso dado, aunque no siempre es así. En este problema para obtener los 100 puntos no hacen falta optimizaciones de este tipo, aunque es bueno tener este tipo de ideas en mente para problemas más complejos.&lt;/p>
&lt;p>El siguiente código resuelve el problema:&lt;/p>
&lt;script src="https://gist.github.com/OlimpiadaMexicanadeInformatica/6559163.js">&lt;/script></description></item></channel></rss>