<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>omegaUp blog – Image</title><link>https://blog.omegaup.com/tags/image/</link><description>Recent content in Image on omegaUp blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-MX</language><lastBuildDate>Thu, 01 Jun 2017 03:43:49 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.omegaup.com/tags/image/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Se realiza la 1era Competencia Peruana de Informática Online en omegaUp</title><link>https://blog.omegaup.com/posts/se-realiza-la-1era-competencia-peruana-de-informatica-para-pre-universitarios/</link><pubDate>Thu, 01 Jun 2017 03:43:49 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/posts/se-realiza-la-1era-competencia-peruana-de-informatica-para-pre-universitarios/</guid><description>
&lt;figure>&lt;a href="http://www.olimpiadadeinformatica.org.pe/" target="_blank">&lt;img src="http://www.olimpiadadeinformatica.org.pe/OPI/img/CPIO2017.png"
alt="1ra Competencia Peruana de Informática Online" width="371" height="488">&lt;/a>&lt;figcaption>
&lt;p>1ra Competencia Peruana de Informática Online&lt;/p>
&lt;/figcaption>
&lt;/figure>
&lt;p>El pasado domingo 28 de mayo de 2017 se realizó la &lt;strong>&lt;a href="http://www.olimpiadadeinformatica.org.pe/OPI/" target="_blank" rel="noopener">1era Competencia Peruana de Informática Online&lt;/a> (CPIO)&lt;/strong>. Organizada por la &lt;a href="http://www.olimpiadadeinformatica.org.pe/OPI/FOPI.pdf" target="_blank" rel="noopener">&lt;strong>Federación Olímpica Peruana de Informática&lt;/strong>&lt;/a> &lt;strong>(FOPI)&lt;/strong>, la &lt;strong>CPIO&lt;/strong> es la primera competencia en su tipo que convoca a alumnos pre-universitarios de todo el Perú para conformar la delegación peruana rumbo a la &lt;strong>&lt;a href="http://oia.elsantodel90.tk/ciic/" target="_blank" rel="noopener">Competencia Iberoamericana de Informática y Computación&lt;/a> (CIIC) 2017&lt;/strong>**.**&lt;/p>
&lt;p>Fundada en diciembre de 2016 por Aldo Culquicondor, Edson Ticona, Jonathan Quispe, L. Rodolfo Nájera, Raúl Gallegos, Rodolfo Mercado y Yesica Aquino, la &lt;strong>FOPI&lt;/strong> busca fomentar la informática competitiva pre-universitaria, apoyando a los niños y jóvenes peruanos a desarrollarse en este ámbito, preparando una delegación que represente al Perú y consolide logros internacionales.&lt;/p>
&lt;p>La **CPIO **es una competencia multi-nivel de programación para jóvenes peruanos, con habilidades de resolución de problemas mediante el análisis, la lógica, el ingenio y la implementación de soluciones en un computador. El concurso realizado en &lt;a href="http://omegaup.com" target="_blank" rel="noopener">&lt;strong>omegaUp&lt;/strong>&lt;/a> contó con la participación de competidores de las principales ciudades peruanas:Arequipa, Callao, Chepen, Cusco, Ica, Lima, Piura, Pucallpa, Puno y Tacna.&lt;/p>
&lt;p>Al ser la primera competencia de programación competitiva en el Perú, se espera que &lt;strong>CPIO&lt;/strong> marque el inicio del desarrollo de la informática en los jóvenes peruanos y como consecuencia un mejor desarrollo tecnológico en aquel país sudamericano, mencionó Aldo P. Culquicondor Ruiz, presidente de la &lt;strong>FOPI&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>Luego de la competencia, quedaron seleccionados ocho competidores para representar al Perú en la &lt;strong>CIIC&lt;/strong> el próximo 10 de junio**:** Joaquin Rodrigo Palma Ugarte y Stheven Julmar Quispe Llamocca de Arequipa, Anthony Dante Yataco Torres y Nicolas Ticona Valdivia de Lima, Carlos Daniel Ramos Arellano de Piura, Johan Frank Cachicatari Ticona y Marcela Veronica Apaza Vilca de Puno y Roberto Carlos Huamán Rivera de Tacna.&lt;/p>
&lt;p>Con la realización de esta competencia, la organización sin fines de lucro &lt;a href="https://omegaup.org/" target="_blank" rel="noopener">&lt;strong>omegaUp&lt;/strong> &lt;/a>da un paso importante para cumplir su objetivo de aumentar el número de ingenieros de software talentosos en todos los confines de América Latina.&lt;/p></description></item></channel></rss>