<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>omegaUp blog – Preselectivo IOI 2015</title><link>https://blog.omegaup.com/tags/preselectivo-ioi-2015/</link><description>Recent content in Preselectivo IOI 2015 on omegaUp blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Mon, 06 Jul 2015 15:52:37 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.omegaup.com/tags/preselectivo-ioi-2015/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>IOI 2015 - Entrevista con Juan_Carlos_Sigler_Priego (MEX)</title><link>https://blog.omegaup.com/posts/ioi-2015-entrevista-con-juan_carlos_sigler_priego-mex/</link><pubDate>Mon, 06 Jul 2015 15:52:37 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/posts/ioi-2015-entrevista-con-juan_carlos_sigler_priego-mex/</guid><description>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/image1.jpg" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/image1.jpg" alt="Juan_Carlos_Sigler_Priego" loading="lazy" />&lt;/a>Estamos inaugurando la categoría de Entrevistas en el blog de omegaUp y en esta ocasión tuvimos la oportunidad de hablar con &lt;a href="https://omegaup.com/profile/Juan_Carlos_Sigler_Priego" target="_blank" rel="noopener">Juan_Carlos_Sigler_Priego&lt;/a> quien representará a México en la &lt;a href="http://ioi2015.kz/" target="_blank" rel="noopener">International Olympiad in Informatics (IOI) 2015&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Cuéntanos cómo empezaste a programar y qué te motiva a resolver problemas.&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Empecé a programar cuando me metí al Curso de la OMI en mi Estado (Distrito Federal), más que nada me motiva el ver como todo esto le ha ayudado a ex-concursantes, gente que la contrata empresas muy importantes, como MIcrosoft y Google, aunque a mi en lo personal me gustaría formar mi propia empresa.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>&lt;strong>Vas a representar a México este año en la IOI. Cuéntanos cómo te preparaste para lograrlo.&lt;/strong> &lt;strong>Cómo son tus días de entrenamiento?&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Ya llevo un rato en esto de entrenarme, este año en particular me decidi en hacerme un tiempo de dos horas minimo diarias en atacar problemas, más aparte me ayuda mucho los entrenamientos sabatinos con mi delegación.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>&lt;strong>Qué le recomiendas a los que van empezando? Algún material, libro o método de entrenamiento?&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Para ser sincero no he leído muchos libros, ya que no hay muchos recursos en español. Lo que si les sugiero es que entrenen constantemente, con problemas DE SU NIVEL (resolvibles para ustedes y que necesiten pensar), es impoductivo estar resolviendo los diversos problemas de A+B.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>&lt;strong>Cuál es tu problema favorito de omegaUp y por qué? Hay un problema en particular que hayas disfrutado mucho resolver?&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Hay uno en particular que me gustó mucho hacerlo, mas que nada porque es mi temas favoritos, se llama &lt;a href="https://omegaup.com/arena/problem/Loca-People" target="_blank" rel="noopener">Loca People&lt;/a> y la fuente es &lt;a href="https://omegaup.com/profile/garo.edgar21" target="_blank" rel="noopener">Nievecitos&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>&lt;strong>Descríbenos tu estrategia para atacar un concurso. En qué momento decides cambiar de problema?&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Primero es leer todos los problemas, a veces, si uno esta en exceso muy fácil, lo hago y después sigo leyendo. Ya que tengo bien definido que debo hacer en cada uno, trato de ordenarlos por dificultad y así los empiezo a atacar. Cuando estoy ya unos 10 minutos atorado en un problema o en una idea, me despejo 2 minutos y cambio de problema.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>&lt;strong>Aparte de resolver problemas, cuáles son tus hobbies? cuáles son tus libros favoritos? qué música escuchas? practicas algún deporte?&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Me gusta mucho jugar con mi familia, ver peliculas. Mis libros favoritos son los que tienen misterio. Escucho toda clase de musica aunque lo que mas escucho es Bruno Mars. En la semana, 2 días voy a natación y me gusta de vez en cuando ir a jugar futbol.&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item></channel></rss>