<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>omegaUp blog – Ranking</title><link>https://blog.omegaup.com/tags/ranking/</link><description>Recent content in Ranking on omegaUp blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-MX</language><lastBuildDate>Sat, 03 Feb 2024 13:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.omegaup.com/tags/ranking/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>El nuevo ranking de contribuidores de omegaUp</title><link>https://blog.omegaup.com/posts/ranking-de-contribuidores-de-omegaup/</link><pubDate>Sat, 03 Feb 2024 13:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/posts/ranking-de-contribuidores-de-omegaup/</guid><description>
&lt;p>En &lt;strong>omegaUp&lt;/strong>, reconocemos y valoramos el impacto positivo de aquellos que contribuyen al desarrollo de nuestra plataforma. Presentamos con entusiasmo nuestro renovado sistema de clasificación, diseñado para destacar la dedicación y habilidades de aquellos que han ayudado a dar forma a &lt;strong>omegaUp&lt;/strong>, ya sea creando desafiantes problemas de programación o contribuyendo de diversas formas.&lt;/p>
&lt;p>En esta ocasión anunciamos el nuevo &lt;a href="https://omegaup.com/rank/authors/" target="_blank" rel="noopener">ranking de nuestros contribuidores más activos del mes&lt;/a> en &lt;strong>omegaUp&lt;/strong>:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Screen-Shot-2024-02-03-at-12.34.24-PM.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Screen-Shot-2024-02-03-at-12.34.24-PM-1204x912.png" alt="Ranking de Contribuidores" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h1>¿Cómo funciona?&lt;/h1>&lt;p>Para evaluar la contribución de cada usuario, hemos introducido una nueva métrica llamada &lt;strong>author_score&lt;/strong>. Esta métrica se calcula utilizando una fórmula específica, &lt;strong>author_score = sum(problem_quality)&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>En esencia, el &lt;strong>author_score&lt;/strong> de cada usuario es igual a la suma de los puntos de calidad de los problemas que ha creado. Estos puntos de calidad se determinan a partir del feedback recibido por los problemas, que proviene de las evaluaciones realizadas por otros usuarios cuando resuelven o intentan resolver los desafíos.&lt;/p>
&lt;p>La calidad de un problema se determina a través del feedback proporcionado por la comunidad. Cuando un usuario resuelve o intenta resolver un problema, tiene la oportunidad de dejar comentarios sobre su calidad. Estos comentarios se tienen en cuenta al calcular el &lt;strong>author_score&lt;/strong> del creador del problema.&lt;/p>
&lt;h1>Actualizaciones Continuas&lt;/h1>&lt;p>En &lt;strong>omegaUp&lt;/strong>, estamos comprometidos con la mejora constante. Realizaremos actualizaciones regulares para garantizar que el sistema de clasificación sea justo, desafiante y represente con precisión el talento de nuestra creciente comunidad de contribuidores.&lt;/p>
&lt;p>Sumérgete en la competencia, desafía tus límites y eleva tu posición en el nuevo ranking de contribuidores de &lt;strong>omegaUp&lt;/strong>. Celebremos juntos el espíritu de la programación y el aprendizaje continuo. ¿Estás listo para destacar?&lt;/p></description></item><item><title>Ranking de contribuidores</title><link>https://blog.omegaup.com/posts/ranking-contribuidores/</link><pubDate>Fri, 11 Aug 2023 01:11:47 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/posts/ranking-contribuidores/</guid><description>
&lt;p>En omegaUp queremos reconocer a todas las personas que usan la plataforma. En este artículo describiremos el &amp;ldquo;Ranking de contribuidores&amp;rdquo;, que busca distinguir a contribuidores que han publicado buenos problemas en omegaup.com.
La métrica para cada usuario, llamada &lt;code>author_score&lt;/code>, es calculada a través de la siguiente fórmula:&lt;/p>
&lt;p>$$author_score = sum(problem-quality).$$&lt;/p>
&lt;p>En resumidas cuentas, la puntuación de contribuidor de cada persona, será igual a la suma de los puntos de calidad de cada uno de sus problemas. Estos puntos de calidad son los calculados a través del feedback de calidad que deja cada usuario cuando califica los problemas que resolvió o intentó resolver.&lt;/p></description></item><item><title>El nuevo ranking de escuelas de omegaUp</title><link>https://blog.omegaup.com/posts/el-nuevo-ranking-de-escuelas-de-omegaup/</link><pubDate>Wed, 05 Feb 2020 03:28:58 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/posts/el-nuevo-ranking-de-escuelas-de-omegaup/</guid><description>
&lt;figure>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Ranking.gif">&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Ranking.webm"
alt="Rankings de escuelas" width="1033" height="858">&lt;/a>&lt;figcaption>
&lt;p>Rankings de escuelas&lt;/p>
&lt;/figcaption>
&lt;/figure>
&lt;p>Queremos presentarles el nuevo ranking de escuelas de omegaUp, tanto &lt;a href="https://omegaup.com/schoolofthemonth/" target="_blank" rel="noopener">mensual&lt;/a> como &lt;a href="https://omegaup.com/rank/schools/" target="_blank" rel="noopener">histórico&lt;/a>. Cada uno de ellos funciona de manera similar, salvo por algunas variaciones que detallaremos a continuación:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>El score de una escuela para el ranking mensual, se obtiene a partir de la suma de los puntos que provee cada problema que los usuarios de la escuela han resuelto dentro del mes actual. &lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Contamos los puntos de cada problema una única vez, por lo que si 10 usuarios de una misma escuela, resolvieron el mismo problema que otorgaba 0.5 puntos, la contribución de éstos es 0.5 y no 5 (0.5*10).&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>El score de una escuela para el ranking histórico es calculado de la misma manera que el rank mensual, con el diferencial de que el score se calcula a partir de todos los problemas que se resolvieron desde que la escuela fue creada.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Recuerda que un problema se cuenta como resuelto por una escuela, siempre que un usuario asociado a la misma, lo haya resuelto. Si dicho usuario, luego modifica su escuela actual en su perfil, dicho problema y el puntaje que éste aportaba al score de su escuela anterior, no se mueven a la nueva, puesto que a la fecha en que resolvió dicho problema, el usuario aún no pertenecía su nueva escuela.&lt;/p>
&lt;p>Así que si lo que un coder desea es que su escuela mejore su score en el ranking de omegaUp, debe priorizar que los alumnos de la misma resuelvan la mayor cantidad de problemas distintos en la plataforma, pues el hecho de que varios resuelvan el mismo problema, aportaría lo mismo a que uno solo lo haga.&lt;/p>
&lt;p>Atentamente,&lt;/p>
&lt;p>El equipo de omegaUp&lt;/p></description></item><item><title>Guía para la Propuesta de Insignias en omegaUp</title><link>https://blog.omegaup.com/posts/guia-para-la-propuesta-de-insignias-en-omegaup/</link><pubDate>Tue, 08 Oct 2019 14:54:10 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/posts/guia-para-la-propuesta-de-insignias-en-omegaup/</guid><description>
&lt;p>Tú también puedes proponer nuevas insignias para la plataforma, simplemente debes tomar en cuenta las consideraciones que se detallan a continuación y abrir un issue en nuestro repositorio en Github haciendo clic &lt;a href="https://github.com/omegaup/omegaup/issues/new?assignees=&amp;amp;labels=&amp;amp;template=propuesta-para-nueva-insignia.md&amp;amp;title=%5BBadge&amp;#43;Proposal%5D&amp;#43;Nombre&amp;#43;de&amp;#43;la&amp;#43;Insignia" target="_blank" rel="noopener">aquí&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Consideraciones:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Las insignias en omegaUp son una manera de reconocer logros pequeños pero significativos, conseguidos por los usuarios al usar la plataforma. En dicho sentido, no está permitido proponer insignias &lt;em>ad-hoc&lt;/em>, cuya posibilidad de ser conseguidas involucre aspectos que van más allá de la habilidad del estudiante o el uso que éste le da a la plataforma. Por ejemplo:
&lt;ul>
&lt;li>Insignia por haber ganado un concurso en Enero&lt;/li>
&lt;li>Insignia por tener un nombre de usuario menor a 5 caracteres&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>El nombre de una insignia está limitado a &lt;strong>50 caracteres&lt;/strong> y debe ser pensado como una característica y no como una acción del usuario. Por ejemplo, si lo que se desea proponer es una insignia para un usuario que ha enviado feedback sobre un problema, el nombre de dicha insignia debe ser: “Proveedor de Feedback”, en lugar de “Proveer Feedback” o “Haber provisto de Feedback”.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>La descripción de una insignia debe responder a la pregunta: ¿Qué debe haber realizado un usuario para recibir esta insignia?, y debe seguir el siguiente formato: “El usuario realizó [inserte la acción que realizó]”.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Una insignia puede tener un ícono personalizado proporcionado por la persona que la propone o implementa. Los íconos personalizados tienen ciertas restricciones, que son:
&lt;ul>
&lt;li>Debe ser un archivo .svg&lt;/li>
&lt;li>Las dimensiones del ícono son 600x600 píxeles.&lt;/li>
&lt;li>El archivo debe tener un peso máximo de 15kB.&lt;/li>
&lt;li>El ícono debe mantener siempre la forma de la insignia por defecto, lo único que puede ser ajustado son los colores y el relleno de la misma. Por lo tanto, en caso de ser requerido, el ícono personalizado puede ser creado a partir de una modificación del ícono por defecto, el cual puede ser descargado del &lt;a href="https://raw.githubusercontent.com/omegaup/omegaup/master/frontend/badges/default_icon.svg" target="_blank" rel="noopener">siguiente enlace&lt;/a>.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>El usuario que propone una insignia puede indicar también cómo debería ser la consulta en la base de datos, para que ésta sea asignada e incluso la prueba unitaria que se puede realizar. De esta manera podrá facilitar el trabajo de la persona que se encargue de implementar la misma.&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Categorías omegaUp</title><link>https://blog.omegaup.com/posts/categorias/</link><pubDate>Tue, 01 May 2018 21:27:59 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/posts/categorias/</guid><description>
&lt;p>&lt;strong>Conoce las Categorías de Usuarios de omegaUp&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/categorias.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/categorias.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Hemos asignando una categoría a cada usuario de omegaUp. La categoría de cada usuario depende su posición actual en el &lt;a href="https://omegaup.com/rank/" target="_blank" rel="noopener">ranking de omegaUp&lt;/a> como se muestra a continuación:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>El top 1% de usuarios mejor posicionados en el rank obtiene la categoría &lt;strong>ω&lt;/strong> (“omega pequeña”) y color rojo.&lt;/li>
&lt;li>El top 9% de usuarios siguientes obtiene categoría &lt;strong>Ω&lt;/strong> (“omega grande”) y color amarillo.&lt;/li>
&lt;li>El top 15% de usuarios siguientes obtiene categoría &lt;strong>Θ&lt;/strong> (“zeta” o “theta”) y color azul.&lt;/li>
&lt;li>El top 35% de usuarios siguientes obtiene categoría &lt;strong>Ο&lt;/strong> (“ómicron grande”) y color verde.&lt;/li>
&lt;li>El top 40% de usuarios siguientes obtiene categoría &lt;strong>ο&lt;/strong> (“ómicron pequeña”) y color gris.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/plot.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/plot.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>¿Cómo puedo saber mi categoría?&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Puedes verla en tu &lt;a href="https://omegaup.com/profile/" target="_blank" rel="noopener">página de perfil&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>¿Cómo asciendo de categoría?&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>¡Resolviendo más problemas! Conforme resuelvas más problemas, tu posición en el rank irá subiendo y con ella tu categoría.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>¿De dónde vienen los nombres de las categorías?&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>De la notación de &lt;a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Notaci%C3%B3n_de_Landau" target="_blank" rel="noopener">Landau&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>¿Por qué omega pequeña (&lt;strong>&lt;strong>ω&lt;/strong>&lt;/strong>) es más alto que omega grande (&lt;strong>&lt;strong>Ω&lt;/strong>&lt;/strong>)?&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>El orden de las categorías viene de la definición de las notaciones de Landau.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Notación&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Definición formal&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Descripción&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Interpretación práctica&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>f(n) = o(g(n))&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p> &lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/1.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/1.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>f&lt;/em> es dominada por arriba asintóticamente por &lt;em>g&lt;/em>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>f &amp;lt; g&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>f(n) = O(g(n))&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p> &lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/2.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/2.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>f&lt;/em> es acotada por arriba asintóticamente por &lt;em>g&lt;/em>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>f &amp;lt;= g&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>f(n) = Θ(g(n))&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>f(n) = o(g(n))&lt;/em> y &lt;em>f(n) = O(g(n))&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>f&lt;/em> es acotada por arriba y abajo asintóticamente por &lt;em>g&lt;/em>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>f = g&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>f(n) = Ω(g(n))&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p> &lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/4.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/4.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>f&lt;/em> es acotada por abajo asintóticamente por &lt;em>g&lt;/em>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>f &amp;gt;= g&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>f(n) = ω(g(n))&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p> &lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/5.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/5.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>f&lt;/em> es dominada por abajo asintóticamente por &lt;em>g&lt;/em>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>f &amp;gt; g&lt;/em>&lt;/p></description></item><item><title>Ranking de Escuelas en omegaUp</title><link>https://blog.omegaup.com/posts/ranking-de-escuelas-en-omegaup/</link><pubDate>Sun, 18 Jun 2017 20:56:44 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/posts/ranking-de-escuelas-en-omegaup/</guid><description>
&lt;p>Uno de los principales enfoques de &lt;a href="https://omegaup.org/#team" target="_blank" rel="noopener">nuestro equipo&lt;/a> este 2017 ha sido facilitar el uso de omegaUp en las escuelas. Previamente anunciamos el lanzamiento de &lt;a href="https://blog.omegaup.com/2017/05/anunciando-omegaup-escuelas/" target="_blank" rel="noopener">omegaUp Escuelas&lt;/a>, un conjunto de funcionalidades que ayuda a los profesores a administrar cursos dentro de la plataforma y crear tareas y exámenes.&lt;/p>
&lt;p>En esta ocasión anunciamos el nuevo &lt;a href="https://omegaup.com/schoolsrank/" target="_blank" rel="noopener">ranking de escuelas más activas del mes&lt;/a> en omegaUp:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Screen-Shot-2017-06-17-at-9.56.58-AM.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Screen-Shot-2017-06-17-at-9.56.58-AM-1024x322.png" alt="Ranking de Escuelas" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h1>¿Cómo funciona?&lt;/h1>&lt;p>La intención del ranking de escuelas es fomentar la participación activa de las escuelas en omegaUp. Para el mes en turno, calculamos el número de usuarios activos y problemas distintos resueltos de cada escuela. &lt;strong>El ranking colocará a la escuela con mayor número de usuarios activos en el primer lugar y el número de problemas distintos resueltos se usará como criterio de desempate.&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Un &lt;strong>usuario activo&lt;/strong> es aquel que ha resuelto al menos un problema completamente (AC) y el número de &lt;strong>problemas resueltos&lt;/strong> es el total de problemas distintos que colectivamente han resuelto (AC) todos los usuarios registrados con una escuela.&lt;/p>
&lt;p>El ranking se calcula una vez al día, los cambios en usuarios activos y problemas resueltos se verán reflejados al día siguiente. Recuerda que ambos números se calculan sólo para el mes en turno: todos los contadores de este ranking se reinician a principio de cada mes.&lt;/p>
&lt;h1>¿Cómo registro mi escuela?&lt;/h1>&lt;p>Lo único que tienes que hacer para que tu escuela sea considerada para el ranking de escuelas de omegaUp es asegurarte de llenar correctamente tu Escuela en &lt;a href="https://omegaup.com/profile/edit/" target="_blank" rel="noopener">tu perfil&lt;/a> de omegaUp. Para construir el ranking usamos la información del perfil de todos los usuarios de la plataforma.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/editschool.webm" >&lt;video autoplay muted loop>
&lt;source src="https://blog.omegaup.com/images/editschool.webm" type="video/mp4">
&lt;/video>
&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Asegúrate de usar el mismo nombre de escuela que todos tus demás compañeros. Por ejemplo: ESCOM y Escuela Superior de Cómputo son considerados como diferentes nombres aunque se refieran a la misma escuela.&lt;/p>
&lt;h1>¿Sugerencias?&lt;/h1>&lt;p>Si tienes comentarios o sugerencias sobre esta y otras funcionalidades de omegaUp déjanos tus comentarios en este post. ¿Te gustaría ayudarnos a mejorar la plataforma? ¡Contáctanos en &lt;strong>&lt;a href="mailto:hello@omegaup.org" >hello@omegaup.org&lt;/a>&lt;/strong>!&lt;/p></description></item><item><title>Anunciando omegaUp Mentores</title><link>https://blog.omegaup.com/posts/anunciando-omegaup-mentores/</link><pubDate>Fri, 19 May 2017 14:34:23 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/posts/anunciando-omegaup-mentores/</guid><description>
&lt;p>La misión de omegaUp es incrementar el número de ingenieros de software talentosos en América Latina, por lo que nos complace anunciar públicamente el programa omegaUp Mentores. El objetivo de este proyecto es ayudar a que nuestros usuarios más activos potencialicen sus habilidades, conectándolos con gente de experiencia que puedan servirles de guía para el desarrollo de su carrera profesional.&lt;/p>
&lt;p>Para ello, &lt;strong>omegaUp ofrecerá a los&lt;/strong> &lt;strong>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/2014/06/el-nuevo-ranking-de-omegaup/" target="_blank" rel="noopener">&lt;em>coders&lt;/em> del mes&lt;/a>&lt;/strong> &lt;strong>la posibilidad de recibir mentoría personalizada de ingenieros de software voluntarios con experiencia internacional, habiendo laborado en las principales empresas de tecnología del mundo&lt;/strong>, tales como Microsoft, Facebook, Amazon, Google, entre otras. Además, el usuario galardonado se hará acreedor a un diploma y un premio que podrá ser de utilidad en su desarrollo técnico o académico. Los ganadores interactúan con sus mentores mediante videollamadas y correos electrónicos. En el mes de Enero, el usuario Jorge Salazar Cruz, estudiante del CBTis 60 en Guanajuato, México, tuvo la oportunidad de hablar con Rafael Díaz, ingeniero de software en Microsoft.&lt;/p>
&lt;figure>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Screen-Shot-2017-05-19-at-6.49.13-AM.png">&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Screen-Shot-2017-05-19-at-6.49.13-AM-1024x343.png"
alt="Jorge Salazar (CBTIs 60) &amp;amp; Rafael Díaz (Microsoft)" width="584" height="196">&lt;/a>&lt;figcaption>
&lt;p>Jorge Salazar (CBTIs 60) &amp;amp; Rafael Díaz (Microsoft)&lt;/p>
&lt;/figcaption>
&lt;/figure>
&lt;p>Te invitamos a continuar resolviendo problemas en omegaUp para que obtengas más puntos en la plataforma y logres mejorar dia a dia. ¡Tú puedes ser el próximo Coder del mes!&lt;/p>
&lt;p>Puedes encontrar más información de cómo se calcula el coder del mes en omegaUp aquí: &lt;a href="https://blog.omegaup.com/2014/06/el-nuevo-ranking-de-omegaup/" target="_blank" rel="noopener">https://blog.omegaup.com/2014/06/el-nuevo-ranking-de-omegaup/&lt;/a> . Para dudas y mayor información sobre este programa, puedes contactarnos en &lt;a href="mailto:mentores@omegaup.com" >mentores@omegaup.com&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Cambios en el ranking</title><link>https://blog.omegaup.com/posts/cambios-en-el-ranking/</link><pubDate>Tue, 19 Aug 2014 13:37:59 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/posts/cambios-en-el-ranking/</guid><description>
&lt;p>Continuando con los &lt;a href="http://blog.omegaup.com/2014/06/el-nuevo-ranking-de-omegaup/" target="_blank" rel="noopener">cambios en el ranking de omegaUp&lt;/a>, a partir de hoy sólo los problemas resueltos marcados como **públicos **van a contar puntos para calcular el score. Este cambio es con la intención de hacer el ranking más justo con problemas visibles a todos.&lt;/p>
&lt;p>De igual forma, el **Coder del Mes **también será calculado sólo con problemas públicos.&lt;/p>
&lt;p>Desafortunadamente varios competidores cayeron bastantes posiciones en el ranking. Ayúdenos a convencer a su problemsetter favorito a que los problemas se publiquen al finalizar los concursos.&lt;/p></description></item><item><title>El nuevo ranking de omegaUp</title><link>https://blog.omegaup.com/posts/el-nuevo-ranking-de-omegaup/</link><pubDate>Thu, 12 Jun 2014 14:42:18 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/posts/el-nuevo-ranking-de-omegaup/</guid><description>
&lt;p>Con &lt;a href="https://github.com/omegaup/omegaup/commit/132e9c4614a7a4939156a942810559bf8c57f1a8" target="_blank" rel="noopener">este commit&lt;/a> hemos introducido un cambio significativo en la forma de calcular el &lt;a href="https://omegaup.com/rank.php" target="_blank" rel="noopener">ranking general&lt;/a> de omegaUp. Ahora no sólo es importante cuántos problemas ha resuelto un usuario sino que también estamos incluyendo la dificultad de cada uno de esos problemas. La dificultad es inversamente proporcional a la cantidad de soluciones completas (AC) que tiene ese problema.&lt;/p>
&lt;p>Para ser más precisos, estamos definiendo los puntos que da un problema así: $latex P_i = \frac{100}{log_2(N+1)}$, donde $latex N$ representa la cantidad de ACs que tiene un problema. &lt;a href="http://fooplot.com/#W3sidHlwZSI6MCwiZXEiOiIxMDAvKGxvZyh4KzEpL2xvZygyKSkiLCJjb2xvciI6IiMwMDAwMDAifSx7InR5cGUiOjEwMDAsIndpbmRvdyI6WyItOC4xNTk5OTk5OTk5OTk5ODIiLCIxOTkuODQiLCItOC43OTk5OTk5OTk5OTk5OTciLCIxMTkuMTk5OTk5OTk5OTk5OTkiXX1d" target="_blank" rel="noopener">Entre más ACs tenga un problema, menos puntos va a valer&lt;/a>. Sólo estamos contando a lo más 1 AC por usuario para evitar que las soluciones de una misma persona afecten artificialmente los puntos de score del problema.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Screen-Shot-2014-06-12-at-7.44.06-AM.png" >&lt;figure>
&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Screen-Shot-2014-06-12-at-7.44.06-AM.png" title="Screen Shot 2014-06-12 at 7.44.06 AM" alt="" loading="lazy" />
&lt;figcaption>Screen Shot 2014-06-12 at 7.44.06 AM&lt;/figcaption>
&lt;/figure>&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>El score que usamos en el ranking esta dado por la suma de los puntos de todos los problemas que un usuario ha resuelto con AC.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Screen-Shot-2014-06-12-at-7.18.16-AM.png" >&lt;figure>
&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Screen-Shot-2014-06-12-at-7.18.16-AM.png" title="Scoreboard del 6-12" alt="" loading="lazy" />
&lt;figcaption>Scoreboard del 6-12&lt;/figcaption>
&lt;/figure>&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Este nuevo sistema implica que los scores ahora son dinámicos: con cada problema que un usuario resuelva se va a afectar el score de otras personas que ya hayan resuelto el mismo problema anteriormente. La única manera de subir el score es resolviendo más problemas ya que, con el tiempo, el valor que otorga cada problema va a decaer.&lt;/p>
&lt;p>También agregamos una columna en la &lt;a href="https://omegaup.com/problem/" target="_blank" rel="noopener">lista de problemas disponibles&lt;/a>, &lt;strong>Puntos para ranking&lt;/strong>, que ayuda a los usuarios a saber qué problemas atacar y cuánto valen en este nuevo sistema. Es importante notar que el valor que se muestra es el actual: en el momento que resuelvas un problema, los puntos que otorga van a cambiar.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Screen-Shot-2014-06-12-at-7.36.05-AM.png" >&lt;figure>
&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Screen-Shot-2014-06-12-at-7.36.05-AM.png" title="Screen Shot 2014-06-12 at 7.36.05 AM" alt="" loading="lazy" />
&lt;figcaption>Screen Shot 2014-06-12 at 7.36.05 AM&lt;/figcaption>
&lt;/figure>&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Qué te parece el nuevo sistema? Subiste o bajaste en el ranking? Déjanos tus dudas y sugerencias en los comentarios.&lt;/p></description></item></channel></rss>