<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Problemas on omegaUp blog</title><link>https://blog.omegaup.com/tags/problemas/</link><description>Recent content in Problemas on omegaUp blog</description><generator>Hugo</generator><language>es-mx</language><lastBuildDate>Sun, 29 Oct 2023 05:50:45 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.omegaup.com/tags/problemas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Soluciones de problemas en omegaUp</title><link>https://blog.omegaup.com/soluciones-de-problemas-en-omegaup/</link><pubDate>Sun, 29 Oct 2023 05:50:45 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/soluciones-de-problemas-en-omegaup/</guid><description>&lt;p>En este post queremos describirles cómo ver soluciones a los problemas en omegaUp. Para los autores de problemas también daremos algunos detalles sobre como agregar las soluciones a sus problemas.&lt;/p>
&lt;p>En la vista de problema, en la parte superior podemos ver dos pestañas, Problema y Ver Solución.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/pestanas_soluciones.png">&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/pestanas_soluciones.png" alt="">&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Si &lt;strong>ya resolviste el problema&lt;/strong> y quieres comparar tu solución con la solución oficial, al dar click en la pestaña de Ver Solución, verás el botón de Ver Solución con el icono de un candado abierto.&lt;/p></description></item><item><title>El Nuevo Buscador de Problemas de omegaUp</title><link>https://blog.omegaup.com/el-nuevo-buscador-de-problemas-de-omegaup/</link><pubDate>Fri, 10 May 2019 19:52:06 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/el-nuevo-buscador-de-problemas-de-omegaup/</guid><description>&lt;p>Usuarios de omegaUp:&lt;/p>
&lt;p>Hemos creado un Asistente de búsqueda de problemas. Aprovechando las etiquetas y puntuaciones de calidad y de dificultad que ustedes han venido otorgándole a los problemas de la plataforma, hemos implementado este nuevo buscador que permite filtrar los problemas que les interesen en base a diversos temas y la dificultad que éstos deberían poseer.&lt;/p>
&lt;p>El Asistente de búsqueda de problemas es una alternativa más fácil de usar para usuarios iniciantes de omegaUp y permite que todos puedan mejorar sus habilidades de programación en tópicos específicos.&lt;/p></description></item><item><title>Panel de administración para tus problemas</title><link>https://blog.omegaup.com/panel-de-administracion-para-tus-problemas/</link><pubDate>Sat, 05 Jul 2014 06:31:58 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/panel-de-administracion-para-tus-problemas/</guid><description>&lt;p>He visto que mucha gente sube problemas y luego hace un concurso de prueba para ver si sus soluciones funcionarían en tiempo y memoria. No más! A partir de hoy, si tú subiste un problema o te dieron permisos de administrador para él, puedes abrirlo desde &lt;a href="https://omegaup.com/problem/mine/">Mis problemas&lt;/a> y te mostrará todos los envíos (de todos los usuarios) y las clarificaciones que han hecho. Disfruten!&lt;/p></description></item><item><title>Introducción a omegaUp, parte 0</title><link>https://blog.omegaup.com/introduccion-a-omegaup-parte-0/</link><pubDate>Fri, 29 Nov 2013 20:35:09 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/introduccion-a-omegaup-parte-0/</guid><description>&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
 &lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/NgaYc9eYBbo?autoplay=0&amp;controls=1&amp;end=0&amp;loop=0&amp;mute=0&amp;start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
 >&lt;/iframe>
 &lt;/div>

&lt;p>Hola!&lt;/p>
&lt;p>Hemos recibido varias preguntas sobre cómo se envían soluciones a omegaUp. Decidí escribir una introducción a omegaUp, antes de empezar a aprender a resolver problemas. En resumen:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>El objetivo de los concursos es acumular más puntos que todos los demás participantes. En caso de empate, se toma en cuenta la suma de los penalties (dependiendo del concurso puede no haber penalties, ser el tiempo desde que inició el concurso hasta que enviaste la solución o el tiempo desde que abriste el problema por primera vez hasta que lo resolviste).&lt;/li>
&lt;li>Jamás se te quitarán puntos por intentar resolver un problema: si ya habías enviado una solución con &lt;em>x&lt;/em> puntos, únicamente se cambiará tu puntuación y penalty si obtienes más de &lt;em>x&lt;/em> puntos.&lt;/li>
&lt;li>Toda la entrada y salida se hace mediante entrada estándar (&amp;ldquo;teclado&amp;rdquo; y &amp;ldquo;consola&amp;rdquo;), y no debes imprimir nada que no indique el problema: no debes poner cosas como &amp;ldquo;Dame un número&amp;rdquo;. omegaUp te proporcionará la entrada tal y como viene descrita en el problema.&lt;/li>
&lt;li>Todos los problemas de Java &lt;strong>deben&lt;/strong> tener Main como nombre de clase. Si usas cualquier otro nombre, te regresará un Runtime error.&lt;/li>
&lt;li>cin (en C++) y Scanner (en Java) son relativamente lentos. En problemas donde haya mucha entrada, se recomienda usar scanf (en C/C++) y BufferedReader (en Java).&lt;/li>
&lt;li>Toda la entrada y salida está en formato Unix: las líneas terminan con &amp;ldquo;\n&amp;rdquo;, no con &amp;ldquo;\r\n&amp;rdquo;.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Primero veamos cómo luce la arena durante un concurso:&lt;/p></description></item><item><title>Introducción a omegaUp, parte 1</title><link>https://blog.omegaup.com/introduccion-a-omegaup/</link><pubDate>Wed, 09 Oct 2013 16:39:54 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/introduccion-a-omegaup/</guid><description>&lt;p>Estamos iniciando una serie de 10 posts para ayudar a nuestros nuevos usuarios a navegar con facilidad entre la gran cantidad de problemas de omegaUp, en forma de mini-tutoriales con los conceptos básicos, temas y fuentes. Esta colección de tutoriales y ligas te ayudarán a resolver muchos de los problemas de omegaUp y aumentar tu nivel de programación.&lt;/p></description></item></channel></rss>