<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ethan on omegaUp blog</title><link>https://blog.omegaup.com/tags/ethan/</link><description>Recent content in Ethan on omegaUp blog</description><generator>Hugo</generator><language>es-mx</language><lastBuildDate>Thu, 23 Jan 2014 03:51:39 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.omegaup.com/tags/ethan/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Solución a "Químicos"</title><link>https://blog.omegaup.com/solucion-a-quimicos/</link><pubDate>Thu, 23 Jan 2014 03:51:39 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/solucion-a-quimicos/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Concurso:&lt;/strong> &lt;a href="https://omegaup.com/arena/IOI2014E1P6#problems/quimicos">Preselectivo para la IOI 2014, Etapa 1, Problemset 6&lt;/a> &lt;strong>Autor:&lt;/strong>  &lt;a href="http://lhchavez.com/">Luis Héctor Chávez (lhchavez)&lt;/a> &lt;strong>Fuente&lt;/strong>: Ethan Jiménez Vargas&lt;/p>
&lt;p>Éste es un problema que tiene una solución elegante y determinística pero requiere algoritmos avanzados bastante complicados. Lo bueno es que es posible aproximar a la solución utilizando fuerza bruta mediante backtracking.&lt;/p>
&lt;p>El problema nos pide encontrar una manera de asignar sustancias a los tubos y después mezclarlas con las dos operaciones disponibles (suma y diferencia absoluta) para terminar con un acomodo homogéneo de sustancias: la diferencia entre el tubo con más cantidad y con menos cantidad de sustancia debe ser lo más pequeña posible. Una manera de hacerlo es proponer un intervalo $latex [a,b]$ y ver si es posible asignar sustancias y aparear los tubos de manera que la cantidad de sustancia resultante de la mezcla en todos los tubos esté contenido dentro del intervalo. Para acelerar el proceso, puedes elegir los intervalos haciendo una búsqueda binaria de acuerdo a su ancho $latex b-a$, porque a fin de cuentas lo que nos pide el problema es precisamente el ancho mínimo. Para cada intervalo propuesto $latex [a,b]$, podemos hacer un grafo con $latex 2N$ nodos (uno para cada tubo), agregando un arco entre dos nodos $latex A$ y $latex B$ si $latex A+B\in[a,b]$ ó $latex |A-B|\in[a,b]$. Después, buscamos un &lt;a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Apareamiento_(teor%C3%ADa_de_grafos)">apareamiento máximo&lt;/a> en el grafo: buscamos el conjunto de arcos con cardinalidad máxima tal que cada nodo tenga a lo más un arco incidente. Esto se puede encontrar con el &lt;a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Algoritmo_de_Emparejamiento_de_Edmonds">algoritmo de Edmonds&lt;/a> (también conocido como el Blossom algorithm por la forma de los ciclos de longitud impar) en tiempo $latex O(|2N|^4)$, lo cual encontraría todas las soluciones en solo un par de segundos.&lt;/p></description></item><item><title>Solución alternativa a "Decepción"</title><link>https://blog.omegaup.com/solucion-alternativa-a-decepcion/</link><pubDate>Fri, 17 Jan 2014 02:14:47 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/solucion-alternativa-a-decepcion/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Concurso:&lt;/strong> &lt;a href="https://omegaup.com/arena/IOI2014E1P8#problems/decepcion">Preselectivo para la IOI 2014, Etapa 1, Problemset 8&lt;/a> &lt;strong>Autor:&lt;/strong> &lt;a href="http://freddy.mx/">Freddy Román Cepeda&lt;/a> &lt;strong>Fuente&lt;/strong>: Ethan Jiménez Vargas&lt;/p>
&lt;p>Esta es una solución alternativa al problema. La solución pensada originalmente consiste en una búsqueda podada. Sin embargo, esta solución corre en tiempo y memoria $latex O(N^2)$, mucho mejor de lo necesario para obtener todos los puntos.&lt;/p>
&lt;p>Podemos dividir el problema a la mitad con una observación simple: la torre más alta debe verse desde ambos lados. Además, no dejará que el resto de las torres que ocurren después de ella se vean. Podemos aprovechar este hecho para separar el problema en dos partes: izquierda y derecha. Si $latex f(n,m)$ cuenta de cuántas maneras se pueden poner $latex n$ torres de tal manera de que sólo $latex m$ se pueden ver de un lado, la respuesta que queremos es $latex \sum_{i=0}^{N-1} ({N-1 \choose i} * f(i,F-1) * f(N-i-1,B-1))$.&lt;/p></description></item></channel></rss>