<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>omegaUp blog – Entradas del blog omegaUp</title><link>https://blog.omegaup.com/posts/</link><description>Recent content in Entradas del blog omegaUp on omegaUp blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-MX</language><lastBuildDate>Mon, 19 Aug 2024 23:12:06 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.omegaup.com/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Revisión de código en envíos de cursos</title><link>https://blog.omegaup.com/posts/revision-codigo-envios-cursos/</link><pubDate>Mon, 19 Aug 2024 23:12:06 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/posts/revision-codigo-envios-cursos/</guid><description>
&lt;p>Nos complace anunciar la liberación de una nueva funcionalidad llamada &lt;strong>“Revisión de código en envíos de cursos”&lt;/strong>. Esta herramienta permitirá a las personas organizadoras de cursos brindar retroalimentación directamente en el código enviado por sus estudiantes, agilizando así el proceso de revisión.&lt;/p>
&lt;h2>Antecedentes&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="antecedentes">&lt;/span>
&lt;a href="#antecedentes" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>Anteriormente, en los cursos de &lt;em>omegaUp&lt;/em>, solo se disponía de un campo general para escribir retroalimentación por cada envío realizado por la persona estudiante. Esto impedía que la persona organizadora contara con las herramientas necesarias para detallar adecuadamente los comentarios.&lt;/p>
&lt;p>Aunque esta retroalimentación podía ser editada, al modificar el mensaje original, este ya no podía ser visualizado nuevamente.&lt;/p>
&lt;p>Con esta nueva funcionalidad, se busca que la persona organizadora tenga más opciones para proporcionar retroalimentación detallada en cada envío. Además, se ofrece la posibilidad de registrar una lista de personas que puedan colaborar en la importante tarea de revisión de código, fundamental en el desarrollo de software.&lt;/p>
&lt;h2>Definición de la nueva funcionalidad&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="definición-de-la-nueva-funcionalidad">&lt;/span>
&lt;a href="#definici%c3%b3n-de-la-nueva-funcionalidad" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>Para entender cómo funcionarán las retroalimentaciones de código, es necesario comenzar explicando la creación de un nuevo rol dentro de los cursos en &lt;em>omegaUp&lt;/em>.&lt;/p>
&lt;h2>Rol de asistente de enseñanza&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="rol-de-asistente-de-enseñanza">&lt;/span>
&lt;a href="#rol-de-asistente-de-ense%c3%b1anza" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>Con la creación de la nueva funcionalidad, la tarea de revisión de código puede aumentar significativamente, al punto de que la persona organizadora del curso se vea abrumada cuando una gran cantidad de estudiantes soliciten retroalimentación en sus soluciones enviadas.&lt;/p>
&lt;p>La primera alternativa para solucionar este problema es que la persona organizadora agregue más administradores al curso. Estos administradores tendrán los mismos privilegios que la persona organizadora, incluyendo la capacidad de realizar revisiones de código.&lt;/p>
&lt;p>El principal inconveniente de esta solución es que todas las personas administradoras pueden modificar la configuración del curso, lo cual no es recomendable, ya que la persona organizadora podría perder el control sobre las tareas, fechas, listado de problemas, entre otras cosas.&lt;/p>
&lt;p>Por esta razón, se decidió crear un nuevo rol que permite a la persona organizadora agregar tantas personas como sea necesario con el perfil de &lt;strong>asistentes de enseñanza&lt;/strong> dentro de un curso.&lt;/p>
&lt;h2>¿Cómo agregar asistentes de enseñanza en un curso?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="cómo-agregar-asistentes-de-enseñanza-en-un-curso">&lt;/span>
&lt;a href="#c%c3%b3mo-agregar-asistentes-de-ense%c3%b1anza-en-un-curso" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>El proceso para agregar &lt;strong>asistentes de enseñanza&lt;/strong> es similar al de agregar una persona administradora. Como se muestra en la &lt;em>imagen 1&lt;/em>, lo primero que se debe hacer es ingresar a la vista de &lt;em>Editar curso&lt;/em> en la sección de &lt;em>Cursos que administro&lt;/em>:&lt;/p>
&lt;figure>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/image_01-Courses_List.png">&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/image_01-Courses_List.png"
alt="Imagen 1" width="549" height="146">&lt;/a>
&lt;/figure>
&lt;p>Luego, dirígete a la pestaña de &lt;em>Admins&lt;/em>, donde podrás agregar cuentas individuales o, si lo prefieres, un grupo de cuentas:&lt;/p>
&lt;figure>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/image_02-Course_Edit_Admins.png">&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/image_02-Course_Edit_Admins.png"
alt="Imagen 2" width="549" height="329">&lt;/a>
&lt;/figure>
&lt;p>Una vez realizados estos pasos, todas las cuentas a las que se les haya asignado el rol de &lt;strong>asistente de enseñanza&lt;/strong> podrán ingresar al curso y proporcionar retroalimentación a cualquier envío realizado por las personas estudiantes.&lt;/p>
&lt;figure>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Image_03-Courses_List_TA.png">&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Image_03-Courses_List_TA.png"
alt="Imagen 3" width="549" height="160">&lt;/a>
&lt;/figure>
&lt;p>Las personas con el rol de &lt;strong>asistentes de enseñanza&lt;/strong> solo pueden ver los detalles del curso, pero no pueden editar nada, como se muestra en la siguiente imagen:&lt;/p>
&lt;figure>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Image_04-Course_Details_TA.png">&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Image_04-Course_Details_TA.png"
alt="Imagen 4" width="549" height="363">&lt;/a>
&lt;/figure>
&lt;h2>¿Cómo puedo solicitar retroalimentación si soy estudiante?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="cómo-puedo-solicitar-retroalimentación-si-soy-estudiante">&lt;/span>
&lt;a href="#c%c3%b3mo-puedo-solicitar-retroalimentaci%c3%b3n-si-soy-estudiante" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>El proceso para solicitar retroalimentación como estudiante es sencillo. Una vez que hayas ingresado a una actividad de un curso y realizado un envío a cualquiera de los problemas, encontrarás un botón en la tabla de envíos de dicho problema:&lt;/p>
&lt;figure>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Image_05-Runs_List_Student_Requests_Feedback.png">&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Image_05-Runs_List_Student_Requests_Feedback.png"
alt="Imagen 5" width="549" height="152">&lt;/a>
&lt;/figure>
&lt;p>Al hacer clic en el botón, se enviará una notificación a todas las personas organizadoras y &lt;strong>asistentes de enseñanza&lt;/strong> del curso. Solo tendrás que esperar su retroalimentación.&lt;/p>
&lt;h2>¿Cómo brindar retroalimentación como organizador del curso o asistente de enseñanza?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="cómo-brindar-retroalimentación-como-organizador-del-curso-o-asistente-de-enseñanza">&lt;/span>
&lt;a href="#c%c3%b3mo-brindar-retroalimentaci%c3%b3n-como-organizador-del-curso-o-asistente-de-ense%c3%b1anza" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>Una vez que la persona organizadora del curso o el &lt;strong>asistente de enseñanza&lt;/strong> reciben la notificación de que un estudiante ha solicitado retroalimentación en un envío, pueden proceder de la siguiente manera:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>Ingresar al curso y a la tarea correspondiente.&lt;/li>
&lt;li>Seleccionar la pestaña de &lt;strong>Envíos&lt;/strong>.&lt;/li>
&lt;li>Hacer clic en el botón de detalles del envío al que se dará retroalimentación. Estos envíos son fáciles de identificar, ya que muestran un globo indicando que tienen una solicitud de revisión, como se muestra a continuación:&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;figure>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Image_06-Runs_List_Admin_Notification.png">&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Image_06-Runs_List_Admin_Notification.png"
alt="Imagen 6" width="549" height="137">&lt;/a>
&lt;/figure>
&lt;p>Al hacer clic en el botón de detalles del envío, será posible agregar comentarios de retroalimentación en las líneas de código donde la persona organizadora considere necesario. Estos comentarios ayudarán a la persona estudiante a comprender en qué puede mejorar su código. En la siguiente animación se muestra cómo realizar este proceso:&lt;/p>
&lt;figure>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Image_07-Admin_Feedback.gif">&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Image_07-Admin_Feedback.gif"
alt="Imagen 7" width="549" height="344">&lt;/a>
&lt;/figure>
&lt;p>En este momento se abre la comunicación entre la persona estudiante y la persona organizadora del curso, ya que las personas estudiantes pueden interactuar en cada uno de los comentarios brindados por las personas organizadoras. En la siguiente imagen se muestra lo antes mencionado:&lt;/p>
&lt;figure>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Image_08-Student_Response.gif">&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Image_08-Student_Response.gif"
alt="Imagen 8" width="549">&lt;/a>
&lt;/figure>
&lt;h2>Conclusión&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="conclusión">&lt;/span>
&lt;a href="#conclusi%c3%b3n" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>La nueva funcionalidad de revisión de código en &lt;em>omegaUp&lt;/em> transforma la manera en que las personas organizadoras de cursos y &lt;strong>asistentes de enseñanza&lt;/strong> pueden interactuar con las personas estudiantes. Al permitir una retroalimentación detallada y específica en el código, se mejora significativamente el proceso de aprendizaje y se facilita la comunicación efectiva entre todas las partes involucradas.&lt;/p>
&lt;p>Esta herramienta es especialmente valiosa para cursos en línea y para docentes con una gran carga de trabajo, ya que permite delegar la tarea de revisión sin perder el control sobre el contenido del curso.&lt;/p>
&lt;p>Invitamos a todas las personas organizadoras de cursos a aprovechar esta nueva funcionalidad y a experimentar de primera mano los beneficios de una retroalimentación más precisa y eficiente. ¡Empieza hoy mismo a mejorar la calidad de tus cursos con la revisión de código en &lt;em>omegaUp&lt;/em>!&lt;/p></description></item><item><title>El nuevo ranking de contribuidores de omegaUp</title><link>https://blog.omegaup.com/posts/ranking-de-contribuidores-de-omegaup/</link><pubDate>Sat, 03 Feb 2024 13:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/posts/ranking-de-contribuidores-de-omegaup/</guid><description>
&lt;p>En &lt;strong>omegaUp&lt;/strong>, reconocemos y valoramos el impacto positivo de aquellos que contribuyen al desarrollo de nuestra plataforma. Presentamos con entusiasmo nuestro renovado sistema de clasificación, diseñado para destacar la dedicación y habilidades de aquellos que han ayudado a dar forma a &lt;strong>omegaUp&lt;/strong>, ya sea creando desafiantes problemas de programación o contribuyendo de diversas formas.&lt;/p>
&lt;p>En esta ocasión anunciamos el nuevo &lt;a href="https://omegaup.com/rank/authors/" target="_blank" rel="noopener">ranking de nuestros contribuidores más activos del mes&lt;/a> en &lt;strong>omegaUp&lt;/strong>:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Screen-Shot-2024-02-03-at-12.34.24-PM.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Screen-Shot-2024-02-03-at-12.34.24-PM-1204x912.png" alt="Ranking de Contribuidores" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h1>¿Cómo funciona?&lt;/h1>&lt;p>Para evaluar la contribución de cada usuario, hemos introducido una nueva métrica llamada &lt;strong>author_score&lt;/strong>. Esta métrica se calcula utilizando una fórmula específica, &lt;strong>author_score = sum(problem_quality)&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>En esencia, el &lt;strong>author_score&lt;/strong> de cada usuario es igual a la suma de los puntos de calidad de los problemas que ha creado. Estos puntos de calidad se determinan a partir del feedback recibido por los problemas, que proviene de las evaluaciones realizadas por otros usuarios cuando resuelven o intentan resolver los desafíos.&lt;/p>
&lt;p>La calidad de un problema se determina a través del feedback proporcionado por la comunidad. Cuando un usuario resuelve o intenta resolver un problema, tiene la oportunidad de dejar comentarios sobre su calidad. Estos comentarios se tienen en cuenta al calcular el &lt;strong>author_score&lt;/strong> del creador del problema.&lt;/p>
&lt;h1>Actualizaciones Continuas&lt;/h1>&lt;p>En &lt;strong>omegaUp&lt;/strong>, estamos comprometidos con la mejora constante. Realizaremos actualizaciones regulares para garantizar que el sistema de clasificación sea justo, desafiante y represente con precisión el talento de nuestra creciente comunidad de contribuidores.&lt;/p>
&lt;p>Sumérgete en la competencia, desafía tus límites y eleva tu posición en el nuevo ranking de contribuidores de &lt;strong>omegaUp&lt;/strong>. Celebremos juntos el espíritu de la programación y el aprendizaje continuo. ¿Estás listo para destacar?&lt;/p></description></item><item><title>Soluciones de problemas en omegaUp</title><link>https://blog.omegaup.com/posts/soluciones-de-problemas-en-omegaup/</link><pubDate>Sun, 29 Oct 2023 05:50:45 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/posts/soluciones-de-problemas-en-omegaup/</guid><description>
&lt;p>En este post queremos describirles cómo ver soluciones a los problemas en omegaUp. Para los autores de problemas también daremos algunos detalles sobre como agregar las soluciones a sus problemas.&lt;/p>
&lt;p>En la vista de problema, en la parte superior podemos ver dos pestañas, Problema y Ver Solución.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/pestanas_soluciones.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/pestanas_soluciones.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Si &lt;strong>ya resolviste el problema&lt;/strong> y quieres comparar tu solución con la solución oficial, al dar click en la pestaña de Ver Solución, verás el botón de Ver Solución con el icono de un candado abierto.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/see_solution.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/see_solution.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Y así verás la solución.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/full_solution.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/full_solution.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Por otro lado, si &lt;strong>no has resuelto el problema&lt;/strong> el proceso para ver las soluciones será distinto.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/cantsee_solutions.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/cantsee_solutions.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Primero intenta resolverlo.&lt;/li>
&lt;li>Tienes la posibilidad de visualizar hasta cinco soluciones diarias. Cada vista a una solución restará una unidad de tu límite diario.&lt;/li>
&lt;li>Si decides ver la solución a un problema, esta quedará desbloqueada de forma permanente y no se descontará del límite diario al visualizarla.&lt;/li>
&lt;li>El límite de visualizaciones diarias se reestablecerá todos los días a la misma hora.&lt;/li>
&lt;li>Si ves la solución sin antes resolver el problema, éste no te dará puntos en el ranking.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Puedes ver las visualizaciones que tienes disponibles en la pestaña de Ver Solución. Verás un mensaje como el de la imagen.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/tokens_solutions.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/tokens_solutions.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2>Para los autores de problemas&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="para-los-autores-de-problemas">&lt;/span>
&lt;a href="#para-los-autores-de-problemas" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>Si quieres incluir las soluciones a tus problemas debes añadir una nueva carpeta &lt;em>/solutions&lt;/em> al archivo zip del problema. Dentro de la carpeta se debe agregar el archivo markdown con la solución. Las soluciones se pueden editar desde la plataforma, tal como las descripciones del problema.&lt;/p>
&lt;p>Mas información &lt;a href="https://github.com/omegaup/omegaup/wiki/C%C3%B3mo-escribir-problemas-para-omegaUp#solutions" target="_blank" rel="noopener">aquí&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>Concursos con Subtareas</title><link>https://blog.omegaup.com/posts/concursos-con-subtareas/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 23:25:06 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/posts/concursos-con-subtareas/</guid><description>
&lt;p>Nos es grato informar que hemos liberado una nueva modalidad de concursos llamada &lt;strong>“Concursos con subtareas”&lt;/strong>, para poder cubrir satisfactoriamente las necesidades de los concursos realizados en la &lt;strong>Olimpiada Internacional de Informática&lt;/strong> (&lt;strong>IOI&lt;/strong> por su siglas en inglés), el cual ha modificado la fórmula para calcular el puntaje asignado a un concursante para un problema en específico.&lt;/p>
&lt;h1>Antecedentes&lt;/h1>&lt;p>Anteriormente en &lt;em>omegaUp&lt;/em> sólo se contaba con dos distintos tipos de concursos:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>&lt;em>Calificación parcial&lt;/em>: En este modo de concursos se tomaba en cuenta el mayor puntaje de la suma de todos los grupos de casos. El modo era utilizado para los concursos de la OMI, entre otros.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;em>Calificación todo o nada&lt;/em>: En este modo de concursos el participante tenía que obtener el 100% de los casos correctos para que se contaran en su puntaje, de otra forma el marcador para dicho problema sería 0 sin importar si tenía respuestas parcialmente correctas. Para los concursos del ICPC era para los que se utilizaba este modo de concursos.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Con este nuevo modo de concursos podremos cubrir una mayor parte de concursos desde la plataforma de &lt;em>omegaUp&lt;/em>, lo cual puede ayudar a escuelas, organizaciones a realizar estos concursos con la seguridad de que se pueden calcular los puntajes correctamente.&lt;/p>
&lt;h1>Definición del nuevo método de evaluación&lt;/h1>&lt;p>Al dar de alta un problema, este ya cuenta con una división de subtareas (o grupos de casos) y a cada subtarea se le asigna un porcentaje de puntaje, de tal forma que la suma de todas las subtareas nos da un 100%.&lt;/p>
&lt;p>La definición de este nuevo método de evaluación es la siguiente:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>“El puntaje final para cada subtarea será el máximo puntaje de esta subtarea a lo largo de todos los envíos. El puntaje para cada tarea será la suma de los puntajes para sus subtareas. (Por ejemplo, considere a un concursante que hizo 2 envíos en una tarea que contiene 2 subtareas. En la primera solución enviada obtuvo 30 puntos para la primera subtarea y 10 puntos para la segunda subtarea, en la segunda solución obtuvo 0 puntos para la primera subtarea y 40 puntos para la segunda subtarea. Entonces el puntaje final para esta tarea será 70)”&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Para representar gráficamente el ejemplo anterior, véase la la siguiente imagen:&lt;/p>
&lt;figure>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Contest-With-Subtasks-Image-1.png">&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Contest-With-Subtasks-Image-1.png"
alt="Image 1" width="1472" height="649">&lt;/a>&lt;figcaption>
&lt;h4>Image 1&lt;/h4>&lt;p>Image 1&lt;/p>
&lt;/figcaption>
&lt;/figure>
&lt;p>Para el método de concursos parcial, el puntaje del problema sería 40, debido a que es el mayor puntaje por envío obtenido.&lt;/p>
&lt;p>Tomando en cuenta el nuevo método, donde se tienen que sumar los puntajes mayores por cada subtarea, el puntaje total sería 70, debido a que para la subtarea (caso) 1 se obtendría 30 y para la subtarea (caso) 2 se obtendría 40.&lt;/p>
&lt;h1>¿Cómo crear un concurso con la modalidad de subtareas?&lt;/h1>&lt;p>La forma de crear un concurso con la modalidad de subtareas se realiza de la misma forma que ya se crean los concursos al día de hoy. Sólo existe un campo nuevo en el formulario llamado &lt;em>“Modo de puntaje”&lt;/em> donde se tiene que elegir la opción de &lt;em>“Máximo por grupo”&lt;/em>:&lt;/p>
&lt;figure>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Contest-With-Subtasks-Image-2.png">&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Contest-With-Subtasks-Image-2.png"
alt="Image 2" width="936" height="572">&lt;/a>&lt;figcaption>
&lt;h4>Image 2&lt;/h4>&lt;p>Image 2&lt;/p>
&lt;/figcaption>
&lt;/figure>
&lt;p>En la vista de Arena, no hay cambios de interfaz considerables. Los elementos continúan siendo los mismos. En el caso de la lista de envíos seguirá mostrando los mismos veredictos.&lt;/p>
&lt;p>Lo único que cambia es el modo en el que se calcula el ranking, tanto en la tabla de mini-ranking:&lt;/p>
&lt;figure>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Contest-With-Subtasks-Image-3.png">&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Contest-With-Subtasks-Image-3.png"
alt="Image 3" width="344" height="398">&lt;/a>&lt;figcaption>
&lt;h4>Image 3&lt;/h4>&lt;p>Image 3&lt;/p>
&lt;/figcaption>
&lt;/figure>
&lt;p>Como en el scoreboard:&lt;/p>
&lt;figure>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Contest-With-Subtasks-Image-4.png">&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Contest-With-Subtasks-Image-4.png"
alt="Image 4" width="854" height="509">&lt;/a>&lt;figcaption>
&lt;h4>Image 4&lt;/h4>&lt;p>Image 4&lt;/p>
&lt;/figcaption>
&lt;/figure>
&lt;p>Y en el navegador de problemas:&lt;/p>
&lt;figure>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Contest-With-Subtasks-Image-5.png">&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Contest-With-Subtasks-Image-5.png"
alt="Image 5" width="278" height="509">&lt;/a>&lt;figcaption>
&lt;h4>Image 5&lt;/h4>&lt;p>Image 5&lt;/p>
&lt;/figcaption>
&lt;/figure>
&lt;p>Atentamente, el equipo de omegaUp.&lt;/p></description></item><item><title>Ranking de contribuidores</title><link>https://blog.omegaup.com/posts/ranking-contribuidores/</link><pubDate>Fri, 11 Aug 2023 01:11:47 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/posts/ranking-contribuidores/</guid><description>
&lt;p>En omegaUp queremos reconocer a todas las personas que usan la plataforma. En este artículo describiremos el &amp;ldquo;Ranking de contribuidores&amp;rdquo;, que busca distinguir a contribuidores que han publicado buenos problemas en omegaup.com.
La métrica para cada usuario, llamada &lt;code>author_score&lt;/code>, es calculada a través de la siguiente fórmula:&lt;/p>
&lt;p>$$author_score = sum(problem-quality).$$&lt;/p>
&lt;p>En resumidas cuentas, la puntuación de contribuidor de cada persona, será igual a la suma de los puntos de calidad de cada uno de sus problemas. Estos puntos de calidad son los calculados a través del feedback de calidad que deja cada usuario cuando califica los problemas que resolvió o intentó resolver.&lt;/p></description></item><item><title>Concursos por equipos</title><link>https://blog.omegaup.com/posts/concursos-por-equipos/</link><pubDate>Thu, 24 Mar 2022 14:35:06 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/posts/concursos-por-equipos/</guid><description>
&lt;p>Nos es grato informar que hemos liberado una nueva funcionalidad llamada &lt;strong>&amp;ldquo;Concursos por equipos&amp;rdquo;&lt;/strong>, para poder atender los concursos con formato de &lt;strong>ICPC&lt;/strong>, los cuales se realizan en equipos. Para que esta nueva modalidad de concursos pueda utilizarse, también se han liberado algunas características extras que se describirán más adelante.&lt;/p>
&lt;p>Si estás familiarizado con la plataforma encontrarás similitud con funcionalidades que ya existen desde hace tiempo. Si no es el caso, comenzamos con el primer paso.&lt;/p>
&lt;h1>1.- Creación de grupo de equipos&lt;/h1>&lt;p>Para tener un mejor control de los equipos que van a participar en un concurso con la modalidad de equipos, es necesario crear un grupo de equipos, el cual es muy similar a los grupos que se utilizan al día de hoy, sólo que en este caso existen algunas variantes, ya que en lugar de identidades se agregarán equipos que contienen usuarios y/o identidades.&lt;/p>
&lt;p>Para crear el grupo es necesario ir al menú superior derecho y elegir la opción de &lt;em>Mis grupos de equipos&lt;/em>. Aquí se mostrará el listado de grupos de equipos que hayas creado, con la opción de editarlos. En caso de ser la primera vez que ingresas, sólo te aparecerá el botón de Crear nuevo grupo de equipos.&lt;/p>
&lt;p>En esta pantalla encontrarás un formulario donde tendrás que ingresar el nombre del grupo, una breve descripción que indique el propósito del mismo y el número límite de integrantes permitidos por equipo. El alias no es necesario escribirlo ya que se autogenera de acuerdo al nombre que indiques. En caso de que el alias ya sea utilizado en otro grupo de equipos, habrá necesidad de elegir un nombre distinto para que se regenere el alias, así hasta encontrar uno disponible.&lt;/p>
&lt;p>En la siguiente animación se muestra lo mencionado anteriormente:&lt;/p>
&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/CdbX11oY_yc?autoplay=0&amp;controls=1&amp;end=0&amp;loop=0&amp;mute=0&amp;start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
>&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;h1>2.- Carga de equipos&lt;/h1>&lt;p>Una vez que guardas el grupo, te aparecerá la vista de edición, y se seleccionará la pestaña de cargar equipos. Este paso es similar a la carga de identidades de un grupo, en este &lt;a href="https://blog.omegaup.com/administracion-de-identidades/" target="_blank" rel="noopener">post&lt;/a> puedes ver la manera de cargar el archivo. La diferencia con ese proceso es que estas identidades son para equipos, quiere decir que dentro de cada identidad se podrán asociar tantos miembros como se hayan configurado en el formulario de &lt;em>Crear grupo de equipos&lt;/em>. Estos miembros se pueden cargar en el archivo &lt;em>&lt;strong>.csv&lt;/strong>&lt;/em>, en caso de que conozcas los nombres de usuarios (&lt;em>usernames&lt;/em>) de cada miembro o lo puedes hacer posteriormente en la pestaña de equipos donde podrás agregarlos manualmente a cada equipo.&lt;/p>
&lt;p>La regla principal en la creación de equipos es que un usuario no puede pertenecer a dos equipos distintos del mismo grupo de equipos. Así que si por equivocación se llegara a intentar realizar esta acción, la plataforma mandaría un mensaje de error.&lt;/p>
&lt;p>Cabe destacar que la carga de identidades y equipos está en una etapa experimental que aún no se abre en su totalidad al público en general hasta probar que se le está dando un uso adecuado, así que si estás interesado en crear grupos de equipos, nos puedes escribir a &lt;a href="mailto:engineering@omegaup.com" >engineering@omegaup.com&lt;/a> para que te podamos habilitar los privilegios necesarios.&lt;/p>
&lt;p>En la siguiente animación se muestra el proceso de lo antes descrito:&lt;/p>
&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/mgR6EclyRHw?autoplay=0&amp;controls=1&amp;end=0&amp;loop=0&amp;mute=0&amp;start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
>&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;h2>2.1.- Carga de equipos con identidades auto-generadas&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="21--carga-de-equipos-con-identidades-auto-generadas">&lt;/span>
&lt;a href="#21--carga-de-equipos-con-identidades-auto-generadas" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>Habrá ocasiones en que se requiera organizar un concurso con una gran cantidad de equipos, lo cual hará más complicada la carga de los miembros de cada equipo debido a que este número pudiera llegar a ser demasiado grande.&lt;/p>
&lt;p>Para esta situación se considera una opción de generar las identidades para cada equipo una vez que se carga el archivo &lt;em>&lt;strong>.csv&lt;/strong>&lt;/em>. Esto quiere decir que sólo será necesario cargar el archivo sin incluir nombres de usuarios, y en su lugar habrá que seleccionar la casilla de Autogenerar identidades que se encuentra en el formulario. Para este caso en particular es de suma importancia descargar el archivo con las identidades que se generaron antes de guardar los cambios, ya que aquí se van a mostrar el listado de usernames junto a su contraseña, la cual sólo se podrá visualizar en este punto, ya que al guardar los cambios estas contraseñas de van a encriptar. Lo cual ocasionará que ya no sea posible volverlas a ver en la plataforma.&lt;/p>
&lt;p>En la siguiente animación se muestra el proceso antes mencionado:&lt;/p>
&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/Yx9xzIe_FAU?autoplay=0&amp;controls=1&amp;end=0&amp;loop=0&amp;mute=0&amp;start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
>&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;h1>3.- Creación de concurso por equipos&lt;/h1>&lt;p>Una vez que ya hayas creado los grupos de equipo, es momento de generar el concurso por equipos. En este caso, el formulario es exactamente el mismo que se utiliza para cualquier tipo de concurso, sólo que ahora se agregó un nuevo campo en el formulario llamado &lt;em>Concurso por equipos&lt;/em> y aparece como una casilla de tipo checkbox. Al momento de activar dicha casilla también se habilita un campo de texto donde tendrás que buscar el grupo de equipos, ya sea por nombre o por alias. En caso de tener activa la casilla, pero no hayas escrito el nombre del grupo, obtendrás un error indicando que este campo es obligatorio.&lt;/p>
&lt;p>Ya que se haya creado el concurso, te aparecerá la vista de &lt;em>Editar concurso&lt;/em>, y a diferencia de los concursos normales, en este tipo de concurso verás en las opciones una sección de &lt;em>Agregar grupo&lt;/em>, en lugar de la opción de &lt;em>Agregar concursante&lt;/em>, debido a lo explicado al inicio de este post. También se oculta la opción de &lt;em>Modo de acceso&lt;/em>, esto con la finalidad de evitar que se creen concursos para equipos públicos (sólo por el momento, en un futuro se evaluará si se abre esta opción).&lt;/p>
&lt;p>En la sección de &lt;em>Agregar grupo&lt;/em> podrás reemplazar al equipo, siempre y cuando ninguno de los equipos haya realizado al menos un envío de alguno de los problemas.&lt;/p>
&lt;p>En la siguiente animación se muestra todo lo que se comentó previamente:&lt;/p>
&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/G_X_-NCOblU?autoplay=0&amp;controls=1&amp;end=0&amp;loop=0&amp;mute=0&amp;start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
>&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;h2>3.1.- Ingreso como equipo con cuenta previamente existente&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="31--ingreso-como-equipo-con-cuenta-previamente-existente">&lt;/span>
&lt;a href="#31--ingreso-como-equipo-con-cuenta-previamente-existente" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>Una vez que ya se creó el grupo de equipos y el concurso por equipos. Es momento de notificar a los usuarios que fueron inscritos al concurso por medio de un equipo, para que puedan acceder al concurso.&lt;/p>
&lt;p>Cabe destacar que estos usuarios ya contarán con una identidad de equipo, la cual se muestra en el menú superior derecho. La forma de distinguir una identidad de una identidad de equipo es por la nomenclatura del nombre de usuario (&lt;em>username&lt;/em>). La nomenclatura de una identidad de grupo es la siguiente:&lt;/p>
&lt;p>[&lt;code>group_name&lt;/code>]:[&lt;code>identity_name&lt;/code> ].&lt;/p>
&lt;p>En tanto la nomenclatura de las identidades de un grupo de equipos es la siguiente:&lt;/p>
&lt;p>&lt;code>teams&lt;/code>:[&lt;code>group_name&lt;/code>]:[&lt;code>identity_name&lt;/code>].&lt;/p>
&lt;p>Entonces, para poder visualizar el concurso que fue creado para equipos es necesario hacer un intercambio a la sesión de esta nueva identidad a la que fue asociado el concursante.&lt;/p>
&lt;p>En la siguiente animación se muestra lo mencionado anteriormente:&lt;/p>
&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/qiD2ElDky5o?autoplay=0&amp;controls=1&amp;end=0&amp;loop=0&amp;mute=0&amp;start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
>&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;h2>3.2.- Ingreso como equipo con cuenta auto-generada&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="32--ingreso-como-equipo-con-cuenta-auto-generada">&lt;/span>
&lt;a href="#32--ingreso-como-equipo-con-cuenta-auto-generada" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>En el caso de las identidades que se crearon mediante la carga de archivo &lt;em>&lt;strong>.csv&lt;/strong>&lt;/em> y se eligió la opción de &lt;em>Autogenerar identidades&lt;/em> ya no es necesario hacer el cambio de cuenta para poder ver el concurso en el listado. Esto quiere decir que una vez que inicia sesión aparecerá el nombre del equipo en la parte superior derecha, tal como se muestra en la siguiente animación:&lt;/p>
&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/JYjPwfR07EM?autoplay=0&amp;controls=1&amp;end=0&amp;loop=0&amp;mute=0&amp;start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
>&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;h1>4.- Envío de soluciones a problemas de concurso por equipos&lt;/h1>&lt;p>Por último, ya que el usuario encontró el concurso por equipos al que fue añadido sólo será necesario que ingrese a dicho concurso y comience a realizar envíos a las soluciones de los problemas. Al ser un concurso por equipos, los integrantes del equipo también podrán acceder de la misma forma y todos podrán realizar envíos simultáneamente. Las reglas del concurso son las mismas que en el resto de concursos, no podrán realizar envíos de un mismo problema hasta que haya transcurrido el tiempo entre cada envío con el que fue configurado el concurso (60 segundos por defecto).&lt;/p>
&lt;p>En la animación se muestra un ejemplo de lo antes mencionado:&lt;/p>
&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/1JR_xw9JQzs?autoplay=0&amp;controls=1&amp;end=0&amp;loop=0&amp;mute=0&amp;start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
>&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>Atentamente, el equipo de omegaUp.&lt;/p></description></item><item><title>Verano de Programación de Google con omegaUp</title><link>https://blog.omegaup.com/posts/gsoc2022/</link><pubDate>Sun, 20 Mar 2022 01:11:47 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/posts/gsoc2022/</guid><description>
&lt;h1>Verano de Programación de Google con omegaUp&lt;/h1>&lt;h2>¿Te interesaría trabajar en un proyecto de Ingeniería de Software para omegaUp en un programa patrocinado por Google? Te invitamos a aplicar a &lt;a href="https://summerofcode.withgoogle.com/programs/2022/organizations/omegaup" target="_blank" rel="noopener">&lt;em>Google Summer of Code 2022&lt;/em>&lt;/a>.&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="te-interesaría-trabajar-en-un-proyecto-de-ingeniería-de-software-para-omegaup-en-un-programa-patrocinado-por-google-te-invitamos-a-aplicar-a-_google-summer-of-code-2022_httpssummerofcodewithgooglecomprograms2022organizationsomegaup">&lt;/span>
&lt;a href="#te-interesar%c3%ada-trabajar-en-un-proyecto-de-ingenier%c3%ada-de-software-para-omegaup-en-un-programa-patrocinado-por-google-te-invitamos-a-aplicar-a-_google-summer-of-code-2022_httpssummerofcodewithgooglecomprograms2022organizationsomegaup" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;h3>¿Qué es Google Summer of Code?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="qué-es-google-summer-of-code">&lt;/span>
&lt;a href="#qu%c3%a9-es-google-summer-of-code" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h3>&lt;p>Google Summer of Code, o GSoC, es un programa anual internacional en el cual Google premia con &lt;a href="https://developers.google.com/open-source/gsoc/help/student-stipends" target="_blank" rel="noopener">estipendios económicos&lt;/a> a aquellas personas que sean aceptadas en el programa y completen exitosamente un proyecto de contribución a un proyecto de código abierto. Este año omegaUp forma las organizaciones elegibles.&lt;/p>
&lt;h3>¿En qué proyectos puedo trabajar?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="en-qué-proyectos-puedo-trabajar">&lt;/span>
&lt;a href="#en-qu%c3%a9-proyectos-puedo-trabajar" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h3>&lt;p>Tenemos una &lt;a href="https://github.com/omegaup/omegaup/wiki/Google-Summer-of-Code-2022/#ideas-list" target="_blank" rel="noopener">lista de 5 proyectos&lt;/a> de la cual podrás escoger.&lt;/p>
&lt;h3>¿Hay una remuneración económica?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="hay-una-remuneración-económica">&lt;/span>
&lt;a href="#hay-una-remuneraci%c3%b3n-econ%c3%b3mica" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h3>&lt;p>Así es, Google otorga estipendios económicos a aquellas personas que sean aceptadas en el programa y completen exitosamente un proyecto. El monto que se otorgará depende del tamaño del proyecto y del país en el que residas. Para más detalles de los pagos ingresa a &lt;a href="https://developers.google.com/open-source/gsoc/help/student-stipends" target="_blank" rel="noopener">página oficial&lt;/a> de GSoC.&lt;/p>
&lt;h3>¿Cuáles son los requisitos?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="cuáles-son-los-requisitos">&lt;/span>
&lt;a href="#cu%c3%a1les-son-los-requisitos" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h3>&lt;p>Cada proyecto de la &lt;a href="https://github.com/omegaup/omegaup/wiki/Google-Summer-of-Code-2022/#ideas-list" target="_blank" rel="noopener">lista&lt;/a> detalla una lista de tecnologías que requiere. Además de eso, es necesario tener habilidad con git e inglés escrito y leído. &lt;em>No&lt;/em> es necesario ser estudiante, a partir de este año cualquier persona es elegible.&lt;/p>
&lt;h3>¿Cuál es el proceso de aplicación?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="cuál-es-el-proceso-de-aplicación">&lt;/span>
&lt;a href="#cu%c3%a1l-es-el-proceso-de-aplicaci%c3%b3n" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h3>&lt;p>El proceso consiste de los siguientes pasos:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>Resuelve por lo menos 2 problemas de &lt;a href="https://omegaup.com/arena/gsoc2022" target="_blank" rel="noopener">esta prueba&lt;/a>.&lt;/li>
&lt;li>Únete a nuestro canal de &lt;a href="https://discord.com/channels/832682734115094638/951215673424613486" target="_blank" rel="noopener">discord&lt;/a>.&lt;/li>
&lt;li>Instala el entorno de desarrollo de omegaUp: &lt;a href="https://github.com/omegaup/omegaup/wiki/Development-Environment-Setup-Process" target="_blank" rel="noopener">instrucciones&lt;/a>.&lt;/li>
&lt;li>Resuelve un par de issues de tu elección de la &lt;a href="https://github.com/omegaup/omegaup/issues" target="_blank" rel="noopener">lista&lt;/a>.&lt;/li>
&lt;li>Escribe tu aplicación con una propuesta de solución al proyecto que hayas elegido de la &lt;a href="https://github.com/omegaup/omegaup/wiki/Google-Summer-of-Code-2022/#ideas-list" target="_blank" rel="noopener">lista de ideas&lt;/a>.&lt;/li>
&lt;li>Manda tu aplicación antes del &lt;em>18 de abril&lt;/em>.&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>Más detalles sobre el proceso de aplicación en &lt;a href="https://github.com/omegaup/omegaup/wiki/Google-Summer-of-Code-2022/#application-process" target="_blank" rel="noopener">nuestro wiki&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>&lt;img src="https://user-images.githubusercontent.com/13296248/159149882-63dd12ef-4e45-45ea-bdbf-72d40d704481.png" alt="gsoc" loading="lazy" />&lt;/p></description></item><item><title>Bases de Liga de Programación de omegaUp</title><link>https://blog.omegaup.com/posts/bases-de-liga-de-programacion-de-omegaup/</link><pubDate>Fri, 10 Dec 2021 00:22:57 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/posts/bases-de-liga-de-programacion-de-omegaup/</guid><description>
&lt;p>omegaUp Invita a todos los estudiantes de nivel media superior y superior a participar a la 2° edición de la Liga de programación omegaUp.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Reglas&lt;/strong>:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Deben ser estudiantes de Preparatoria, Licenciatura, Maestría, Doctorado o Postdoctorado.&lt;/li>
&lt;li>Los puntos otorgados por cada problema serán tomados como parte del puntaje final.&lt;/li>
&lt;li>El primer AC de cada etapa recibirá 10 puntos extras.&lt;/li>
&lt;li>Problemas resueltos parcialmente serán tomados en cuenta.&lt;/li>
&lt;li>Para determinar los ganadores se utilizará como criterio el número de puntos obtenidos y como segundo criterio el número de AC que tenga a lo largo de las etapas, es decir gana el quien tenga mayor cantidad de puntos y en caso de ser necesario mayor número de problemas resueltos correctamente. &lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Dinamica:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>La Liga de Programación omegaUp contará con diferentes etapas a lo largo del 2022 y parte del 2021.&lt;/li>
&lt;li>Al final de cada concurso se entregan los puntos correspondientes a cada participante.&lt;/li>
&lt;li>Al llegar a la etapa final de la liga de programación de omegaUp se sumarán todos los puntos de cada participante que se obtuvieron durante todas las rondas y se premiará al participante que más puntos haya sumado.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Premios:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Los premios para los primeros 3 lugares se darán trofeos únicos.&lt;/li>
&lt;li>Cada participante recibirá una constancia de participación.&lt;/li>
&lt;li>Se entregará un reconocimiento especial y playeras personalizadas a los mejores 10 participantes.&lt;/li>
&lt;li>Los participantes tendrán la oportunidad de hacerte notar con empresas de tecnología que están buscando talento en Ingeniería de Software.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lenguajes de programación permitidos:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>C&lt;/li>
&lt;li>C++&lt;/li>
&lt;li>Java&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>Cualquier punto no especificado en esta convocatoria, será resuelto por el Comité Organizador y su decisión será inapelable.&lt;/p></description></item><item><title>Resolviendo problemas con un límite bajo de memoria</title><link>https://blog.omegaup.com/posts/resolviendo-problemas-con-un-limite-bajo-de-memoria/</link><pubDate>Sun, 05 Dec 2021 05:03:04 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/posts/resolviendo-problemas-con-un-limite-bajo-de-memoria/</guid><description>
&lt;p>Gracias @Rodrigo-RCC por este aporte!&lt;/p>
&lt;p>El límite de memoria de un problema puede cambiar drásticamente la forma en la que podemos resolverlo. Por ejemplo, el problema &lt;a href="https://omegaup.com/arena/problem/La-especie-dominante-en-marte" target="_blank" rel="noopener">https://omegaup.com/arena/problem/La-especie-dominante-en-marte&lt;/a> nos pide encontrar el número que más se repite en una secuencia, si además sabemos que ese número aparece al menos más de la mitad de las veces. Si estamos usando C++ y conocemos relativamente bien la biblioteca estándar del lenguaje, nuestro primer intento sería algo así:&lt;/p>
&lt;div class="hextra-code-block hx-relative hx-mt-6 first:hx-mt-0 hx-group/code">
&lt;div>&lt;div class="highlight">&lt;pre tabindex="0" style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;">&lt;code class="language-cpp" data-lang="cpp">&lt;span style="display:flex;">&lt;span>&lt;span style="color:#75715e">#include&lt;/span> &lt;span style="color:#75715e">&amp;lt;iostream&amp;gt;&lt;/span>&lt;span style="color:#75715e">
&lt;/span>&lt;/span>&lt;/span>&lt;span style="display:flex;">&lt;span>&lt;span style="color:#75715e">#include&lt;/span> &lt;span style="color:#75715e">&amp;lt;map&amp;gt;&lt;/span>&lt;span style="color:#75715e">
&lt;/span>&lt;/span>&lt;/span>&lt;span style="display:flex;">&lt;span>&lt;span style="color:#75715e">&lt;/span>
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span style="display:flex;">&lt;span>&lt;span style="color:#66d9ef">int&lt;/span> &lt;span style="color:#a6e22e">main&lt;/span>( ) {
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span style="display:flex;">&lt;span> std&lt;span style="color:#f92672">::&lt;/span>map&lt;span style="color:#f92672">&amp;lt;&lt;/span>&lt;span style="color:#66d9ef">int&lt;/span>, &lt;span style="color:#66d9ef">int&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">&amp;gt;&lt;/span> frecuencias;
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span style="display:flex;">&lt;span> &lt;span style="color:#66d9ef">for&lt;/span> (&lt;span style="color:#66d9ef">int&lt;/span> n; std&lt;span style="color:#f92672">::&lt;/span>cin &lt;span style="color:#f92672">&amp;gt;&amp;gt;&lt;/span> n;) {
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span style="display:flex;">&lt;span> frecuencias&lt;span style="color:#960050;background-color:#1e0010">\&lt;/span>[n&lt;span style="color:#960050;background-color:#1e0010">\&lt;/span>] &lt;span style="color:#f92672">+=&lt;/span> &lt;span style="color:#ae81ff">1&lt;/span>;
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span style="display:flex;">&lt;span> }
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span style="display:flex;">&lt;span> &lt;span style="color:#75715e">// revisar qué valor apareció más e imprimirlo
&lt;/span>&lt;/span>&lt;/span>&lt;span style="display:flex;">&lt;span>&lt;span style="color:#75715e">&lt;/span>}
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span style="display:flex;">&lt;span>Si enviamos el código anterior, nos llevaremos la desagradable sorpresa de obtener &lt;span style="color:#960050;background-color:#1e0010">\`&lt;/span>MLE&lt;span style="color:#960050;background-color:#1e0010">\`&lt;/span> (memoria límite excedida). Aunque esta publicación no tiene por objetivo explicar cómo se resuelve el problema, sí podemos mencionar que lo adecuado es un &lt;span style="color:#960050;background-color:#1e0010">\&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">*&lt;/span>algoritmo de streaming&lt;span style="color:#960050;background-color:#1e0010">\&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">*&lt;/span> que surgió en el &lt;span style="color:#960050;background-color:#1e0010">á&lt;/span>rea de lo que ahora se conoce como &lt;span style="color:#960050;background-color:#1e0010">\&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">*&lt;/span>Big Data&lt;span style="color:#960050;background-color:#1e0010">\&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">*&lt;/span>. Entonces, el límite bajo de memoria es un intento de obligar al usuario a deducir dicho algoritmo, el cual usa &lt;span style="color:#960050;background-color:#1e0010">ú&lt;/span>nicamente tres variables enteras. Desafortunadamente, incluso el siguiente código...
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span style="display:flex;">&lt;span>
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span style="display:flex;">&lt;span>&lt;span style="color:#960050;background-color:#1e0010">```&lt;/span>cpp
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span style="display:flex;">&lt;span>&lt;span style="color:#75715e">#include&lt;/span> &lt;span style="color:#75715e">&amp;lt;iostream&amp;gt;&lt;/span>&lt;span style="color:#75715e">
&lt;/span>&lt;/span>&lt;/span>&lt;span style="display:flex;">&lt;span>&lt;span style="color:#75715e">&lt;/span>
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span style="display:flex;">&lt;span>&lt;span style="color:#66d9ef">int&lt;/span> main( ) {
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span style="display:flex;">&lt;span> &lt;span style="color:#75715e">// leer la entrada y no hacer nada con ella
&lt;/span>&lt;/span>&lt;/span>&lt;span style="display:flex;">&lt;span>&lt;span style="color:#75715e">&lt;/span> &lt;span style="color:#75715e">// no nos sabemos el algoritmo y tenemos poca memoria :(
&lt;/span>&lt;/span>&lt;/span>&lt;span style="display:flex;">&lt;span>&lt;span style="color:#75715e">&lt;/span> &lt;span style="color:#66d9ef">for&lt;/span> (&lt;span style="color:#66d9ef">int&lt;/span> n; std&lt;span style="color:#f92672">::&lt;/span>cin &lt;span style="color:#f92672">&amp;gt;&amp;gt;&lt;/span> n;) {
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span style="display:flex;">&lt;span> &lt;span style="color:#66d9ef">continue&lt;/span>;
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span style="display:flex;">&lt;span> }
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span style="display:flex;">&lt;span>}
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span style="display:flex;">&lt;span>&lt;span style="color:#960050;background-color:#1e0010">¡&lt;/span>También supera la memoria límite del problema&lt;span style="color:#f92672">!&lt;/span>
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span style="display:flex;">&lt;span>
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span style="display:flex;">&lt;span>Un usuario podría pensar (equivocadamente) que entonces el problema es imposible de resolver. Para evitar esta confusión, los usuarios de la plataforma deben tomar en cuenta lo siguiente:
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span style="display:flex;">&lt;span>
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span style="display:flex;">&lt;span>&lt;span style="color:#960050;background-color:#1e0010">\&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">-&lt;/span> Existe un &lt;span style="color:#960050;background-color:#1e0010">ú&lt;/span>nico límite de memoria por problema, el cual es independiente del lenguaje de programación usado. En el problema descrito previamente, el autor no quiso aumentar artificialmente el límite de memoria sólo para aceptar envíos en todos los lenguajes, porque eso implicaría que alguien que use un lenguaje eficiente podría idear un algoritmo que no era el que el autor quería permitir. Entonces, es verdad que algunos problemas no se pueden resolver en ciertos lenguajes de programación, pero el autor debería garantizar que el problema se puede resolver de forma razonable en por lo menos un lenguaje de programación (de preferencia C y C&lt;span style="color:#f92672">++&lt;/span>).
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span style="display:flex;">&lt;span>&lt;span style="color:#f92672">-&lt;/span> La biblioteca &lt;span style="color:#960050;background-color:#1e0010">\`&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">&amp;lt;&lt;/span>iostream&lt;span style="color:#f92672">&amp;gt;&lt;/span>&lt;span style="color:#960050;background-color:#1e0010">\`&lt;/span> de C&lt;span style="color:#f92672">++&lt;/span> consume mucha más memoria de la que uno podría imaginar inicialmente. Esto se puede verificar resolviendo un problema de &lt;span style="color:#e6db74">&amp;#34;Hola Mundo&amp;#34;&lt;/span> usando &lt;span style="color:#960050;background-color:#1e0010">\`&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">&amp;lt;&lt;/span>iostream&lt;span style="color:#f92672">&amp;gt;&lt;/span>&lt;span style="color:#960050;background-color:#1e0010">\`&lt;/span> y luego comparándolo con uno que sólo usa &lt;span style="color:#960050;background-color:#1e0010">\`&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">&amp;lt;&lt;/span>stdio.h&lt;span style="color:#f92672">&amp;gt;&lt;/span>&lt;span style="color:#960050;background-color:#1e0010">\`&lt;/span>. Peor aún, basta incluir &lt;span style="color:#960050;background-color:#1e0010">\`&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">&amp;lt;&lt;/span>iostream&lt;span style="color:#f92672">&amp;gt;&lt;/span>&lt;span style="color:#960050;background-color:#1e0010">\`&lt;/span> para que el consumo de memoria del programa aumente, ya que la inclusión de ese archivo al menos provoca que los objetos globales &lt;span style="color:#960050;background-color:#1e0010">\`&lt;/span>std&lt;span style="color:#f92672">::&lt;/span>cin&lt;span style="color:#960050;background-color:#1e0010">\`&lt;/span> y &lt;span style="color:#960050;background-color:#1e0010">\`&lt;/span>std&lt;span style="color:#f92672">::&lt;/span>cout&lt;span style="color:#960050;background-color:#1e0010">\`&lt;/span> se inicialicen.
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span style="display:flex;">&lt;span>
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span style="display:flex;">&lt;span>El siguiente código no calcula la respuesta correcta, pero al menos al menos no superará el límite de memoria :)
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span style="display:flex;">&lt;span>
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span style="display:flex;">&lt;span>&lt;span style="color:#960050;background-color:#1e0010">```&lt;/span>cpp
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span style="display:flex;">&lt;span>&lt;span style="color:#75715e">#include&lt;/span> &lt;span style="color:#75715e">&amp;lt;stdio.h&amp;gt;&lt;/span>&lt;span style="color:#75715e">
&lt;/span>&lt;/span>&lt;/span>&lt;span style="display:flex;">&lt;span>&lt;span style="color:#75715e">&lt;/span>
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span style="display:flex;">&lt;span>&lt;span style="color:#66d9ef">int&lt;/span> main( ) {
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span style="display:flex;">&lt;span> &lt;span style="color:#75715e">// leer la entrada y no hacer nada con ella
&lt;/span>&lt;/span>&lt;/span>&lt;span style="display:flex;">&lt;span>&lt;span style="color:#75715e">&lt;/span> &lt;span style="color:#75715e">// no nos sabemos el algoritmo :(
&lt;/span>&lt;/span>&lt;/span>&lt;span style="display:flex;">&lt;span>&lt;span style="color:#75715e">&lt;/span> &lt;span style="color:#66d9ef">for&lt;/span> (&lt;span style="color:#66d9ef">int&lt;/span> n; scanf(&lt;span style="color:#e6db74">&amp;#34;%d&amp;#34;&lt;/span>, &lt;span style="color:#f92672">&amp;amp;&lt;/span>n) &lt;span style="color:#f92672">==&lt;/span> &lt;span style="color:#ae81ff">1&lt;/span>;) {
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span style="display:flex;">&lt;span> &lt;span style="color:#66d9ef">continue&lt;/span>;
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span style="display:flex;">&lt;span> }
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span style="display:flex;">&lt;span>}
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span style="display:flex;">&lt;span>Esperamos que esta publicación les haya ayudado a tener una idea más cercana de cómo atacar cierto tipo de problemas inusuales y los invitamos a resolver el problema mencionado en el juez en línea.&lt;/span>&lt;/span>&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;/div>&lt;div class="hextra-code-copy-btn-container hx-opacity-0 hx-transition group-hover/code:hx-opacity-100 hx-flex hx-gap-1 hx-absolute hx-m-[11px] hx-right-0 hx-top-0">
&lt;button
class="hextra-code-copy-btn hx-group/copybtn hx-transition-all active:hx-opacity-50 hx-bg-primary-700/5 hx-border hx-border-black/5 hx-text-gray-600 hover:hx-text-gray-900 hx-rounded-md hx-p-1.5 dark:hx-bg-primary-300/10 dark:hx-border-white/10 dark:hx-text-gray-400 dark:hover:hx-text-gray-50"
title="Copy code"
>
&lt;div class="copy-icon group-[.copied]/copybtn:hx-hidden hx-pointer-events-none hx-h-4 hx-w-4">&lt;/div>
&lt;div class="success-icon hx-hidden group-[.copied]/copybtn:hx-block hx-pointer-events-none hx-h-4 hx-w-4">&lt;/div>
&lt;/button>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="hextra-code-block hx-relative hx-mt-6 first:hx-mt-0 hx-group/code">
&lt;pre>&lt;code>&lt;/code>&lt;/pre>&lt;div class="hextra-code-copy-btn-container hx-opacity-0 hx-transition group-hover/code:hx-opacity-100 hx-flex hx-gap-1 hx-absolute hx-m-[11px] hx-right-0 hx-top-0">
&lt;button
class="hextra-code-copy-btn hx-group/copybtn hx-transition-all active:hx-opacity-50 hx-bg-primary-700/5 hx-border hx-border-black/5 hx-text-gray-600 hover:hx-text-gray-900 hx-rounded-md hx-p-1.5 dark:hx-bg-primary-300/10 dark:hx-border-white/10 dark:hx-text-gray-400 dark:hover:hx-text-gray-50"
title="Copy code"
>
&lt;div class="copy-icon group-[.copied]/copybtn:hx-hidden hx-pointer-events-none hx-h-4 hx-w-4">&lt;/div>
&lt;div class="success-icon hx-hidden group-[.copied]/copybtn:hx-block hx-pointer-events-none hx-h-4 hx-w-4">&lt;/div>
&lt;/button>
&lt;/div>
&lt;/div></description></item><item><title>Análisis de diferencias en salidas para envíos de problemas educativos</title><link>https://blog.omegaup.com/posts/analisis-de-diferencias-en-salidas-para-envios-de-problemas-educativos/</link><pubDate>Mon, 07 Sep 2020 02:13:18 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/posts/analisis-de-diferencias-en-salidas-para-envios-de-problemas-educativos/</guid><description>
&lt;p>Hemos liberado una nueva funcionalidad que será muy útil para los usuarios que comienzan a utilizar la plataforma, ya que contarán con una herramienta más para apoyarlos en su aprendizaje. Esta funcionalidad les permitirá ver un análisis de las diferencias entre las salidas que dan sus programas y las salidas oficiales para los envíos de problemas educativos.&lt;/p>
&lt;h3>¿En qué consiste el análisis de las diferencias?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="en-qué-consiste-el-análisis-de-las-diferencias">&lt;/span>
&lt;a href="#en-qu%c3%a9-consiste-el-an%c3%a1lisis-de-las-diferencias" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h3>&lt;p>Para todos los problemas educativos que accedan vía cursos, los usuarios podrán comparar el resultado que obtuvo la salida de la solución que acaban de enviar, contra el resultado que se espera de acuerdo a los casos que subió el creador del problema.&lt;/p>
&lt;h3>Ventajas&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="ventajas">&lt;/span>
&lt;a href="#ventajas" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h3>&lt;p>El uso de esta herramienta traerá beneficios, tanto para profesores como para estudiantes, los cuales se describen a continuación:&lt;/p>
&lt;h4>Profesor&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="profesor">&lt;/span>
&lt;a href="#profesor" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h4>&lt;ul>
&lt;li>Tiempo: Al permitir a los estudiantes ser más autodidactas, el profesor tendrá más tiempo para revisar temas de mayor relevancia o donde los estudiantes presentan más problemas. &lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h4>Alumno&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="alumno">&lt;/span>
&lt;a href="#alumno" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h4>&lt;ul>
&lt;li>Problemas auto didácticos: Al recibir retroalimentación más completa desde la plataforma, el estudiante puede realizar más problemas, los cuales lo irán guiando con las pistas para llegar a la solución de los problemas sin necesidad de contar con la figura del profesor.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3>¿Cómo funciona esta nueva herramienta?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="cómo-funciona-esta-nueva-herramienta">&lt;/span>
&lt;a href="#c%c3%b3mo-funciona-esta-nueva-herramienta" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h3>&lt;h4>Profesor&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="profesor-1">&lt;/span>
&lt;a href="#profesor-1" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h4>&lt;p>Lo primero que se debe tomar en cuenta por parte del profesor / creador de problemas es que el problema sea meramente educativo, quiere decir, que este no vaya a ser tomado en cuenta o ya se esté usando en concursos, ya que esto podría dar ventaja a usuarios que ya hayan visto las salidas esperadas. &lt;/p>
&lt;p>Una vez que ya se definió que el problema se utilizará con fines educativos se procede a la configuración. &lt;/p>
&lt;p>Si el problema es nuevo, se sigue el mismo procedimiento como para crear cualquier problema: &lt;em>Menú &amp;gt; Problemas &amp;gt; Crear un problema&lt;/em>, donde se encontrará el siguiente campo:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/01-Configurar-problema-nuevo.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/01-Configurar-problema-nuevo.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Las opciones disponibles son:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Ninguno (predeterminado): El problema continúa como siempre ha existido, sin mostrar diferencias de salidas en los casos.&lt;/li>
&lt;li>Sólo ejemplos: Se mostrarán las diferencias de salidas para todos los casos que se guardaron en el directorio &lt;em>examples&lt;/em>.&lt;/li>
&lt;li>Todos: Se mostrarán las diferencias de salidas para todos los casos que se agregaron en el archivo &lt;em>.zip&lt;/em>, incluidos los ejemplos.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>En caso de que el problema ya exista y se desee agregar esta configuración, se debe ingresar a la sección de editar problema de la forma tradicional: &lt;em>Menú &amp;gt; Usuario &amp;gt; Mis problemas&lt;/em>, y después dar clic en el icono de Editar problema &lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/001-Editar-problema.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/001-Editar-problema.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a> . En este formulario también se encontrará disponible la configuración:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/02-Configurar-problema-existente.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/02-Configurar-problema-existente.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>El siguiente paso es agregar el problema a algún curso; recuerda que esta configuración sólo funciona en ese lugar.&lt;/p>
&lt;h4>Estudiante&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="estudiante">&lt;/span>
&lt;a href="#estudiante" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h4>&lt;p>Para que los estudiantes puedan aprovechar esta herramienta deben estar inscritos al curso que contenga problemas educativos. &lt;/p>
&lt;p>1.- El primer paso a realizar es ingresar al curso, tal como se hace tradicionalmente, seleccionar la tarea en la que estará trabajando y elegir el problema educativo.&lt;/p>
&lt;p>2.- Después se debe enviar una solución y esperar a que el juez de omegaUp evalúe el envío. En el listado de envíos aparece el botón para ver los detalles, dar clic.&lt;/p>
&lt;p>3.- En la ventana que aparece se mostrará la información de los casos, con su respectivo puntaje por cada grupo.&lt;/p>
&lt;p>4.- Puedes presionar cualquiera de los botones &lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/002-Seleccionar-grupo-de-casos.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/002-Seleccionar-grupo-de-casos.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a>  para ver la diferencia en las salidas de los casos, si todos los casos del grupo son los mismos que los esperados o si hay alguna salida que no coincide.&lt;/p>
&lt;p>En la siguiente animación se puede ver su funcionamiento tal como le aparecerá al estudiante en el curso:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/ShowOutputDiffs_.webm" >&lt;video autoplay muted loop>
&lt;source src="https://blog.omegaup.com/images/ShowOutputDiffs_.webm" type="video/mp4">
&lt;/video>
&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Reglas del Coder del Mes</title><link>https://blog.omegaup.com/posts/reglas-del-coder-del-mes/</link><pubDate>Thu, 23 Apr 2020 01:18:18 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/posts/reglas-del-coder-del-mes/</guid><description>
&lt;p>El reconocimiento del Coder del Mes en omegaUp se hizo con el objetivo de reconocer a coders activos en la plataforma. A continuación listamos las reglas del programa.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Existen dos programas de Coder del Mes: Coder del Mes para Ellas y Coder del Mes General. Cada inicio de mes se publicarán los ganadores de los dos programas de Coder del Mes.&lt;/li>
&lt;li>La ganadora del Coder del Mes para Ellas será elegida entre las usuarias que se han identificado con el género femenino en su perfil.&lt;/li>
&lt;li>El Coder del Mes general no hará distinción de género.&lt;/li>
&lt;li>Las personas ganadoras serán publicadas en la página principal de omegaUp.com durante el mes correspondiente.&lt;/li>
&lt;li>La persona con el mayor puntaje acumulado durante el mes resolviendo problemas con distintivo de calidad* será el ganador del Coder del Mes General.&lt;/li>
&lt;li>La usuaria con el mayor puntaje acumulado durante el mes resolviendo problemas con distintivo de calidad* será la ganadora del Coder del Mes para Ellas.&lt;/li>
&lt;li>Debes seguir el Código de Conducta de omegaUp.&lt;/li>
&lt;li>Es posible que se haga una publicación en redes sociales felicitando a los ganadores. Esto dependerá de los recursos disponibles de omegaUp. Dicha publicación incluye compartir información como el alias del usuario y el nombre del usuario.&lt;/li>
&lt;li>Los administradores de los programas tienen el derecho de determinar la honestidad de los usuarios en sus soluciones utilizando diferentes métodos y descalificar al usuario si se encuentran violaciones.&lt;/li>
&lt;li>Cualquier violación a estas reglas dará lugar a disposiciones de penalización, incluyendo descalificación al Rank General o a los programas de Coder del Mes.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h5>*Los problemas con distintivo de calidad son aquellos que muestran EN el título del problema el siguiente icono:&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/quality-badge.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/quality-badge.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a> Dicho distintivo es asignado por el departamento de Educación de omegaUp.&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="los-problemas-con-distintivo-de-calidad-son-aquellos-que-muestran-en-el-título-del-problema-el-siguiente-iconoimagesquality-badgepngimagesquality-badgepng-dicho-distintivo-es-asignado-por-el-departamento-de-educación-de-omegaup">&lt;/span>
&lt;a href="#los-problemas-con-distintivo-de-calidad-son-aquellos-que-muestran-en-el-t%c3%adtulo-del-problema-el-siguiente-iconoimagesquality-badgepngimagesquality-badgepng-dicho-distintivo-es-asignado-por-el-departamento-de-educaci%c3%b3n-de-omegaup" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h5>&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>omegaUp se reserva el derecho de declarar vacío el reconocimiento de ambos programas de Coder del Mes en cualquier momento. Así como de modificar en cualquier momento cualquiera de los puntos anteriores con o sin previo aviso.&lt;/p></description></item><item><title>Código de Conducta en omegaUp</title><link>https://blog.omegaup.com/posts/codigo-de-conducta-en-omegaup/</link><pubDate>Thu, 23 Apr 2020 01:11:47 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/posts/codigo-de-conducta-en-omegaup/</guid><description>
&lt;p>omegaUp es una plataforma educativa y creemos que debemos fomentar un ambiente con respeto y la mismas oportunidades para todos. Por ello creamos el siguiente Código de Conducta, que debes cumplir para utilizar omegaUp.com.&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>En general y en especial en los concursos, cursos, el blog y redes sociales de omegaUp se crea una comunidad, donde se espera que los usuarios actúen con respeto y empatía hacia los demás.&lt;/li>
&lt;li>Todos los códigos enviados por los usuarios deben estar dirigidos a resolver el problema y no a violar las reglas o desestabilizar el sistema (el juez).&lt;/li>
&lt;li>Los usuarios no deben participar en ninguna actividad injusta que influya en los resultados propios o de cualquier otro usuario.&lt;/li>
&lt;li>Se debe asegurar con el profesor del curso, u organizador del concurso, si está permitido el uso de libros, notas, herramientas y código que hayas escrito previamente.&lt;/li>
&lt;li>Todos deben respetar los derechos de autor. Esto significa que, si  se utiliza código de otra persona, el usuario debe contar con permiso explícito del autor original para hacerlo. Igualmente, los usuarios que desean añadir un problema de un tercero a la plataforma, deben seguir las reglas de reproducción o contar con permiso explícito del autor para hacerlo.&lt;/li>
&lt;li>El contenido que aporten los usuarios a la plataforma no debe ser inapropiado, ni ofensivo. Esto quiere decir que no se permite contenido que promueva insultos, acoso de ningún tipo, comentarios despectivos o publicar información personal de otros.&lt;/li>
&lt;li>Intentar extraer el código de otro usuario sin su permiso se considera trampa.&lt;/li>
&lt;li>Cualquier violación a estas reglas dará lugar a disposiciones de penalización, incluyendo descalificación al Rank General o a los programas de Coder del Mes o desactivación de la cuenta.&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/logo-main-md.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/logo-main-md.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Soluciones de la Fase 2 de la Liga de Programación omegaUp</title><link>https://blog.omegaup.com/posts/soluciones-a-liga-omegaup-fase-2/</link><pubDate>Sun, 19 Apr 2020 08:05:15 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/posts/soluciones-a-liga-omegaup-fase-2/</guid><description>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;strong>&lt;a href="https://omegaup.com/arena/problem/No-se-molesto-en-escribir-uno" target="_blank" rel="noopener">Problema A&lt;/a>&lt;/strong>&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>Las siguientes observaciones son claves para resolver el problema.&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>Si $p \leq n$, entonces $(w$ % $p) &amp;lt; n$. Así que el máximo residuo posible es $n - 1$.&lt;/li>
&lt;li>Si $w$ satisface la condición del enunciado, entonces hay $n - 1$ diferentes residuos, luego los residuos son un subconjunto de $n - 1$ elementos, de la colección $\lbrace 0, 1, \ldots , n - 1\rbrace$.&lt;/li>
&lt;li>El mínimo común múltiplo de $1, 2, \ldots , n$ es mayor o igual al producto de los primos menores o iguales a $ n$.&lt;/li>
&lt;li>El producto de los primos menores o iguales a $50$ es mayor a $10^{18}$&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>Veamos el caso donde $0$ no forma parte de los residuos. De &lt;strong>1&lt;/strong>, vemos que&lt;/p>
&lt;p>$w$ % $n = n - 1$&lt;/p>
&lt;p>$w$ % $n - 1 = n - 2$&lt;/p>
&lt;p>$\ldots$&lt;/p>
&lt;p>$w$ % $2= 1$ .&lt;/p>
&lt;p>Entonces $w + 1$ es un común múltiplo de $2, 3, 4,  \ldots,  n$.&lt;/p>
&lt;p>$(*)$ Luego, de la observación &lt;strong>3&lt;/strong> vemos que&lt;/p>
&lt;p>$mcm(2, 3, 4,  \ldots,  n) \geq P_n$&lt;/p>
&lt;p> Donde $P_n$ es el producto de los primos menores o iguales a $n$.&lt;/p>
&lt;p>$(*)$ Pero $P_{50} &amp;gt; 10^{18}$. Así que si $w + 1$ es un común múltiplo de $2, 3, 4,  \ldots,  n$ entonces $n \leq 50$.&lt;/p>
&lt;p>Ahora el caso donde $0$ sí forma parte de los residuos. Se sigue que existe $1 &amp;lt; k \leq n$ tal que $w$ % $k = 0$. Con la misma lógica, de &lt;strong>1&lt;/strong>, vemos qué&lt;/p>
&lt;p>$w$ % $k - 1 = k - 2$&lt;/p>
&lt;p>$\ldots$&lt;/p>
&lt;p>$w$ % $2= 1$ .&lt;/p>
&lt;p>Con ayuda de  $(*)$, vemos que $k \leq 50$.  ¿Cuál es el orden de los residuos mayores a $k$?. Para esto, consideremos el mismo orden que usamos en el caso donde $0$ no forma parte de los residuos.&lt;/p>
&lt;p>El residuo $k - 1$ que originalmente pertenecía a $k$ tiene dos direcciones: ser el residuo de un numero mayor que $k$, o $k - 1$ es el residuo que queda  descartado.&lt;/p>
&lt;p>Sea $M - 1$ el residuo que queda descartado, entonces $w + 1$ debe ser común múltiplo de $n, n - 1, n - 2, \ldots , M + 1$, y para esto,&lt;/p>
&lt;p>$(w + 1) \geq n * (n - 1) * (n - 2)  * \ldots * (M + 1)$&lt;/p>
&lt;p>Lo cual sería imposible si $n - M  \geq 50$.&lt;/p>
&lt;p>Ahora, si no descartamos los residuos de $k + 1, \ldots , k + 50$, entonces $w + 1 \geq  (k + 1) * \ldots  * (k + 50)$ lo cual sería de nuevo imposible.&lt;/p>
&lt;p>Por lo tanto, $M + 50 &amp;gt; n$ y $M - 50 &amp;lt; 1$.&lt;/p>
&lt;p>De modo que, si $n &amp;gt; 100$, la respuesta es &amp;ldquo;No&amp;rdquo;.  El problema ahora se limíta a $n \leq 100$ y $w \leq 10^{18}$.&lt;/p>
&lt;p>Para éste problema, podemos guardar todos los residuos de $w$ con los números menores o iguales a $n$ en una estructura que nos maneje operaciones básicas de conjuntos, como un set. Usando el set, la respuesta es &amp;ldquo;Si&amp;rdquo;, si el tamaño del set después de añadir los residuos es $n - 1$, y &amp;ldquo;No&amp;rdquo; en caso contrario.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>&lt;a href="https://omegaup.com/arena/problem/La-fiesta-de-Filiberto" target="_blank" rel="noopener">Problema B&lt;/a>&lt;/strong>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Tratemos cada query de manera independientemente, y nos tomamos $a_1, a_2, \ldots, a_k$ como los puntos dados en la query.&lt;/p>
&lt;p>El problema es equivalente a encontrar un círculo con el menor radio $r$ posible, tal que todos los puntos de la query están dentro de él.  La respuesta sería el radio $r$.&lt;/p>
&lt;p>Él cuál es un problema equivalente a encontrar el menor radio $r$ tal que existe al menos un punto contenido en cada círculo con centro $a_1, a_2, \ldots a_n$ y radio $r$.&lt;/p>
&lt;p>Si dicho punto $p$ existe, entonces existe al menos un par de círculos que se intersecten en algun punto $T$. Por supuesto, la distancia de $p$ a $T$ es menor o igual a $r$.&lt;/p>
&lt;p>Por lo tanto, la respuesta puede ser encontrada con una búsqueda binaria.&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>Fíjamos el radio $r$, el cual mandamos a la búsqueda binaria.&lt;/li>
&lt;li>Enumeramos los $k$ círculos.&lt;/li>
&lt;li>Encontramos y enumeramos las intersecciones para cada par de círculos.&lt;/li>
&lt;li>Para cada intersección, recorremos cada centro. Si hay un centro $a_i$que tiene una distancia menor o igual a $r$ entonces el menor radio que buscamos sí es menor o igual a $r$.&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>El costo de cada chequeo en la búsqueda binaria es $O(k^3)$. Y la búsqueda binaria tiene un costo de aproximádamente $50$ operaciones. Pero precalculando las soluciones, de &lt;strong>4&lt;/strong>, para todos los $l$ puntos antes de contestar las preguntas, reducimos el costo del chequeo a $O(k^2)$, lo cual ya es suficiente para resolver el problema.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>&lt;a href="https://omegaup.com/arena/problem/La-fiesta-de-Briares" target="_blank" rel="noopener">Problema C&lt;/a>&lt;/strong>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Lo que buscamos, es la cantidad de subconjuntos tales que su $\&amp;amp;$  es igual a $0$. Esta cantidad puede verse como la cantidad de subconjuntos totales, menos la cantidad de subconjuntos tales que su $\&amp;amp;$ es diferente de $0$. Ahora, esta cantidad puede verse como la cantidad de subconjuntos cuyo  $\&amp;amp;$ tienen exactamente un bit prendido, más la cantidad de subconjuntos cuyo $\&amp;amp;$ tienen exactamente dos bits prendidos, $\ldots$, más la cantidad de subconjuntos cuyo $\&amp;amp;$ tienen exactamente $20$ bits prendidos (esto ya que $10^6 \leq 2^{20}$).&lt;/p>
&lt;p>Para esto usaremos el principio de inclusión - exclusión. De modo que la cantidad que buscamos esta dada por&lt;/p>
&lt;p>$S_ 0 - S_1 + S_2 - S_3 + \ldots + S_{20}$&lt;/p>
&lt;p>Donde $S_i$ nos dice cuantos subconjuntos tienen  un &lt;del>and&lt;/del> con al menos $i$ bits prendidos.&lt;/p>
&lt;p>Ahora, $S_i$ puede ser calculado con la ayuda de una SOS (Sum Over Subsets) DP.&lt;/p>
&lt;p>Para esto,  sea $mask$ alguna máscara de bits en $[1, 2^{20}]$, y definamos $m$ como el &lt;del>and&lt;/del> de algún subconjunto del arreglo, tal que $mask \&amp;amp; m = mask$. Es decir, $mask$ es una submáscara de $m$. Entonces, DP[mask] nos dice cuántas diferentes $m$ existen. (dos $m$ se consideran diferentes, si las posiciones de los elementos en el arreglo que la componen no son todas iguales). Está DP puede calcularse de la siguiente manera.&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>Los casos base los formamos añadiendo la cantidad de ocurrencias de $x$ en el arreglo, a $DP[x]$.&lt;/li>
&lt;li>Fíjamos $bit \in [1, 20]$, de izquierda a derecha.&lt;/li>
&lt;li>Para cada mask en $[0, 2^{20}]$, tal que mask tiene el $bit$-ésimo bit apagado  (mas formalmente, $mask \&amp;amp; (1 &amp;laquo; bit)  = 0$ ) se hace la transición DP[mask | (1 &amp;laquo; bit)] += DP[mask].&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>De modo que $S_i = 2^{DP[m]}$, para cada $m$ una máscara con al menos $i$ bits prendidos.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>&lt;a href="https://omegaup.com/arena/problem/Saltos-de-rana" target="_blank" rel="noopener">Problema D&lt;/a>&lt;/strong>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Sean $p_1, p_2, \ldots, p_m$ las posiciones de la cadena en donde hay un $1$.&lt;/p>
&lt;p>Definimos $r$ cómo la posición donde yace la rana, y $b$ como la cantidad de brincos que ha dado hasta el momento. Inicialmente, $r = p_1$ y $b = 0$. La respuesta puede encontrarse mediante siguiente algoritmo.&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>
&lt;p>Encontrar $j$ tal que $p_j - r \leq k$ y $p_{j + 1} &amp;gt; k$&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Hacemos&lt;/p>
&lt;p>$b = b + 1$ y $r = p_j$&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Repetimos mientras $r \neq p_m$.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>La respuesta final es $b$. El algoritmo se puede implementar con complejidad lineal usando la técnica de two pointers (usando $r$ y $j$ como los pointers).&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>&lt;a href="https://omegaup.com/arena/problem/Analizar-palabra" target="_blank" rel="noopener">Problema E&lt;/a>&lt;/strong>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Rescatando la cantidad de ocurrencias para cada vocal (no hay que olvidarse de contar las mayúsculas) mientras recorremos la cadena, estamos listos para imprimir las tres respuestas. Las cuales son&lt;/p>
&lt;p>**(a) ** Tamaño de la cadena.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>(b)&lt;/strong>  Suma de las ocurrencias de cada vocal.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>(c)&lt;/strong>  Imprimir la cadena de derecha a izquierda.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>&lt;a href="https://omegaup.com/arena/problem/Suma-de-vectores" target="_blank" rel="noopener">Problema F&lt;/a>&lt;/strong>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Salvemos los dos vectores dados $a_1, a_2, \ldots , a_n$ y $b_1, b_2, \ldots , b_n$, y generemos un nuevo vector $c_1 = (a_1 + b_1), \ldots, c_n = (a_n + b_n)$. La solucion es imprimir $c_1, c_2, \ldots, c_n$.&lt;/p></description></item><item><title>Todos los videos del curso de Introducción la Programación con C++</title><link>https://blog.omegaup.com/posts/todos-los-videos-del-curso-de-introduccion-a-c/</link><pubDate>Tue, 07 Apr 2020 04:05:35 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/posts/todos-los-videos-del-curso-de-introduccion-a-c/</guid><description>
&lt;p>&lt;em>Actualización 10/04/20: El curso ha terminado y este post incluye los 11 videos.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>Como parte de la iniciativa &lt;a href="https://blog.omegaup.com/quedate-en-casa-con-omegaup-nuestra-respuesta-al-covid-19/" target="_blank" rel="noopener">#QuédateEnCasaConOmegaUp&lt;/a> estuvimos impartiendo un curso de Introducción a C++ en vivo a través de &lt;a href="https://www.facebook.com/omegaup/" target="_blank" rel="noopener">Facebook Live&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>El material del curso está disponible de forma abierta y gratuita en la plataforma de omegaUp y puedes acceder &lt;a href="https://omegaup.com/course/introduccion_a_cpp" target="_blank" rel="noopener">en este enlace&lt;/a>  (&lt;a href="https://omegaup.com/course/introduccion_a_cpp" target="_blank" rel="noopener">https://omegaup.com/course/introduccion_a_cpp&lt;/a>) para ver el material y resolver los ejercicios en línea.&lt;/p>
&lt;p>Aquí te dejamos un enlace a todos los videos y estaremos actualizando este post con cada video nuevo en la serie:&lt;/p>
&lt;iframe
style="border: none; overflow: hidden;"
src="https://www.facebook.com/plugins/video.php?href=https://www.facebook.com/omegaup/videos/548429432756527/&amp;amp;show_text=0&amp;amp;width=560"
width="560"
height="315"
frameborder="0"
scrolling="no"
allowfullscreen="allowfullscreen">&lt;/iframe>
&lt;iframe
style="border: none; overflow: hidden;"
src="https://www.facebook.com/plugins/video.php?href=https://www.facebook.com/omegaup/videos/522543238459779/&amp;amp;show_text=0&amp;amp;width=560"
width="560"
height="315"
frameborder="0"
scrolling="no"
allowfullscreen="allowfullscreen">&lt;/iframe>
&lt;iframe
style="border: none; overflow: hidden;"
src="https://www.facebook.com/plugins/video.php?href=https://www.facebook.com/omegaup/videos/212668543167064/&amp;amp;show_text=0&amp;amp;width=560"
width="560"
height="315"
frameborder="0"
scrolling="no"
allowfullscreen="allowfullscreen">&lt;/iframe>
&lt;iframe
style="border: none; overflow: hidden;"
src="https://www.facebook.com/plugins/video.php?href=https://www.facebook.com/omegaup/videos/357400058497402/&amp;amp;show_text=0&amp;amp;width=560"
width="560"
height="315"
frameborder="0"
scrolling="no"
allowfullscreen="allowfullscreen">&lt;/iframe>
&lt;iframe
style="border: none; overflow: hidden;"
src="https://www.facebook.com/plugins/video.php?href=https://www.facebook.com/omegaup/videos/259828738377759/&amp;amp;show_text=0&amp;amp;width=560"
width="560"
height="315"
frameborder="0"
scrolling="no"
allowfullscreen="allowfullscreen">&lt;/iframe>
&lt;iframe
style="border: none; overflow: hidden;"
src="https://www.facebook.com/plugins/video.php?href=https://www.facebook.com/omegaup/videos/172244170473447/&amp;amp;show_text=0&amp;amp;width=560"
width="560"
height="315"
frameborder="0"
scrolling="no"
allowfullscreen="allowfullscreen">&lt;/iframe>
&lt;iframe
style="border: none; overflow: hidden;"
src="https://www.facebook.com/plugins/video.php?href=https://www.facebook.com/omegaup/videos/2832040483566590/&amp;amp;show_text=0&amp;amp;width=560"
width="560"
height="315"
frameborder="0"
scrolling="no"
allowfullscreen="allowfullscreen">&lt;/iframe>
&lt;iframe
style="border: none; overflow: hidden;"
src="https://www.facebook.com/plugins/video.php?href=https://www.facebook.com/omegaup/videos/677485326343175/&amp;amp;show_text=0&amp;amp;width=560"
width="560"
height="315"
frameborder="0"
scrolling="no"
allowfullscreen="allowfullscreen">&lt;/iframe>
&lt;iframe
style="border: none; overflow: hidden;"
src="https://www.facebook.com/plugins/video.php?href=https://www.facebook.com/omegaup/videos/657605908142270/&amp;amp;show_text=0&amp;amp;width=560"
width="560"
height="315"
frameborder="0"
scrolling="no"
allowfullscreen="allowfullscreen">&lt;/iframe>
&lt;iframe
style="border: none; overflow: hidden;"
src="https://www.facebook.com/plugins/video.php?href=https://www.facebook.com/omegaup/videos/918756455213141/&amp;amp;show_text=0&amp;amp;width=560"
width="560"
height="315"
frameborder="0"
scrolling="no"
allowfullscreen="allowfullscreen">&lt;/iframe>
&lt;iframe
style="border: none; overflow: hidden;"
src="https://www.facebook.com/plugins/video.php?href=https://www.facebook.com/omegaup/videos/225875965155647/&amp;amp;show_text=0&amp;amp;width=560"
width="560"
height="315"
frameborder="0"
scrolling="no"
allowfullscreen="allowfullscreen">&lt;/iframe>
&lt;p>Queremos agradecer especialmente a nuestro usuario &lt;a href="https://omegaup.com/profile/OrlandoIsay" target="_blank" rel="noopener">&lt;strong>OrlandoIsay&lt;/strong>&lt;/a> del &lt;a href="https://omegaup.com/schools/profile/53/" target="_blank" rel="noopener">Instituto Tecnológico Superior del Sur de Guanajuato (ITSUR)&lt;/a> por impartir este excelente curso.&lt;/p></description></item><item><title>Soluciones de la Fase 1 de la Liga de Programación omegaUp</title><link>https://blog.omegaup.com/posts/soluciones-a-liga-omegaup-fase-1/</link><pubDate>Wed, 01 Apr 2020 18:08:10 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/posts/soluciones-a-liga-omegaup-fase-1/</guid><description>
&lt;h2>&lt;a href="https://omegaup.com/arena/problem/Rango-simple" target="_blank" rel="noopener">Problema A&lt;/a>&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="problema-ahttpsomegaupcomarenaproblemrango-simple">&lt;/span>
&lt;a href="#problema-ahttpsomegaupcomarenaproblemrango-simple" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>Para este problema, consideramos un arreglo de ocurrencias $O$ sobre los elementos del arreglo. De modo que la respuesta está dada por&lt;/p>
&lt;p>$\sum\limits_{i=A}^B O_{i}$&lt;/p>
&lt;script src="https://gist.github.com/DBriaares/df979afcf721ba5aee429f948350e051.js">&lt;/script>
&lt;h2>&lt;a href="https://omegaup.com/arena/problem/A-contar-lapices" target="_blank" rel="noopener">Problema B&lt;/a>&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="problema-bhttpsomegaupcomarenaproblema-contar-lapices">&lt;/span>
&lt;a href="#problema-bhttpsomegaupcomarenaproblema-contar-lapices" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>Si consideramos el mismo arreglo de ocurrencias $O$ sobre los elementos del arreglo, la respuesta está dada por $O_k$.&lt;/p>
&lt;script src="https://gist.github.com/DBriaares/2380189d0e29c2e29ab52771f353ebbe.js">&lt;/script>
&lt;h2>&lt;a href="https://omegaup.com/arena/problem/nofib" target="_blank" rel="noopener">Problema C&lt;/a>&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="problema-chttpsomegaupcomarenaproblemnofib">&lt;/span>
&lt;a href="#problema-chttpsomegaupcomarenaproblemnofib" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>Podemos generar todos los elementos de la secuencia de Fibonacci hasta $30000$, y guardarlos en un mapa $M$, de modo que $M_k = 1$ si $k$ es un elemento de Fibonnaci, y $M_k = 0$ en caso contrario. Generamos la respuesta simplemente iterando desde $i = 4$ hasta $i = N - 1$, e imprimimos $i$ si $M_i = 0$.&lt;/p>
&lt;script src="https://gist.github.com/DBriaares/7d2a6b7afb388ceb9b22cf2f077670f5.js">&lt;/script>
&lt;h2>&lt;a href="https://omegaup.com/arena/problem/Posicion-Fibonacci" target="_blank" rel="noopener">Problema D&lt;/a>&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="problema-dhttpsomegaupcomarenaproblemposicion-fibonacci">&lt;/span>
&lt;a href="#problema-dhttpsomegaupcomarenaproblemposicion-fibonacci" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>La clave para este problema, es usar variables que no provoquen un desbordamiento, por ejemplo, unsigned long long. Luego, es conocido que la serie de Fibonacci crece rápidamente, lo suficiente, como para generar la secuencia con todos sus elementos menores o iguales a $N$, guardando por cada uno su respectiva posición en ella. Por lo tanto, basta con checar si $N$ es un elemento, e imprimir su posición. En caso de no serlo, imprimimos $-1$.&lt;/p>
&lt;script src="https://gist.github.com/DBriaares/00ea7419ff9454b86d63b052d44d0337.js">&lt;/script>
&lt;h2>&lt;a href="https://omegaup.com/arena/problem/estacion" target="_blank" rel="noopener">Problema E&lt;/a>&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="problema-ehttpsomegaupcomarenaproblemestacion">&lt;/span>
&lt;a href="#problema-ehttpsomegaupcomarenaproblemestacion" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>Este tipo de problema es conocido como straight-forward. Podemos guardar las estaciones de radio, y checar cuál estación es la mas cercana a la frecuencia dada, con una simple resta. En caso de haber dos estaciones con la misma distancia, la respuesta es la mayor. Solo debemos cuidar que la frecuencia esté dentro del rango permitido.&lt;/p>
&lt;script src="https://gist.github.com/DBriaares/f1fb91811095dee376d6961c65b8e017.js">&lt;/script>
&lt;h2>&lt;a href="https://omegaup.com/arena/problem/Tu-y-tu-Futuro" target="_blank" rel="noopener">Problema F&lt;/a>&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="problema-fhttpsomegaupcomarenaproblemtu-y-tu-futuro">&lt;/span>
&lt;a href="#problema-fhttpsomegaupcomarenaproblemtu-y-tu-futuro" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>En este problema lo que tenemos es un grafo dirigido acíclico con aristas pesadas (intuitivamente, es un árbol, sin la propiedad de que cualquier par de nodos estan conectados por un único camino). Los vértices son los eventos temporales, las aristas son dirigidas de $p_i$ a $i$, y su peso es $d_i$. Además, cada vértice contiene un valor extra $r_i$. Un grafo que podemos asociar al primer caso de ejemplo es el siguiente.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/example_graph_correct.jpg" alt="" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;p>Sean $v_1$ y $v_k$ dos vértices distintos, tales que $v_1$ es ancestro de $v_k$. Es decir, existe un camino $v_1 \rightarrow v_2 \rightarrow \ldots \rightarrow v_k$ en el grafo. Definimos $S(v_1, v_k)$ como&lt;/p>
&lt;p>$\sum\limits_{i=1}^{k - 1} d_{v_i}$&lt;/p>
&lt;p>Es decir, la suma de los pesos en las aristas del camino. De modo que el problema se convierte en: Para cada vertice $v$, contar cuántos vértices $u$ en su &amp;ldquo;subárbol&amp;rdquo; $\;$ existen tales que&lt;/p>
&lt;p>$r_u - S(v, u) \geq 0 $&lt;/p>
&lt;p>Porque esto siginifica que tenemos suficientes segundos para viajar por el tiempo desde $u$ hasta $v$.&lt;/p>
&lt;p>Consideremos un arreglo $E$, donde la entrada $E_v$ guarda cuántos descendientes $u$ de $v$ satisfacen&lt;/p>
&lt;p>$r_u - S(v, u) \geq 0 $&lt;/p>
&lt;p>Pero&lt;/p>
&lt;p>$r_u - S(p_v, u) &amp;lt; 0 $&lt;/p>
&lt;p>Donde $p_v$ es el padre de $v$. Si $v = 0$, entonces no hace falta considerar a su padre, puesto que no podemos viajar por el tiempo a algún ancestro de $0$ (ya que ni siquiera existe alguno).&lt;/p>
&lt;p>En otras palabras, $E_v$ guarda cuántos descendientes de $v$ llegan a lo mas al vértice $v$.&lt;/p>
&lt;p>También consideremos un arreglo $D$, donde la entrada $D_v$ guarda cuántos descendientes $u$ de $v$ satisfacen&lt;/p>
&lt;p>$ r_u - S(v, u) &amp;lt; 0 $&lt;/p>
&lt;p>Es decir, $D_v$ guarda cuántos descendientes de $v$ no pueden llegar al vertice $v$.&lt;/p>
&lt;p>Y además mantengamos un arreglo $T$, donde la entrada $T_v$ guarda el tamaño del &amp;ldquo;subárbol&amp;rdquo; de $v$ (incluyendo a $v$). En otras palabras, cuántos descendientes tiene $v$ en total mas el mismo.&lt;/p>
&lt;p>Por lo tanto, la respuesta final para el vértice $v$ está dada por&lt;/p>
&lt;p>$(T_v - 1) - \sum\limits_{v \rightarrow u} (E_u + D_u)$&lt;/p>
&lt;p>donde $u$ es un hijo directo de $v$. Ya que esto calcula cuántos descendientes de $v$ si pueden llegar a $v$.&lt;/p>
&lt;p>Para el cálculo de nuestros arreglos, hacemos una dfs sobre el &amp;ldquo;árbol&amp;rdquo;  (partiendo del vertice 0). Para cada vértice $u$, hacemos una búsqueda binaria sobre un arreglo que mantenga la suma acumulada de los costos sobre las aristas que forman parte del camino de $0$ a $u$, que nos devuelva el máximo ancestro $v$ al que podemos llegar desde $u$.  Lo que nos dice que  $E_v$ actualiza su valor a $E_v + 1$ (inicialmente, $E_1 = E_2  = \ldots = E_n = 0$). Esto se puede hacer usando un arreglo global. La idea es añadir la suma acumulada, luego explorar recursivamente el subárbol de $u$, y luego quitar la suma acumulada que añadimos. Esto es particularmente sencillo si usamos un vector de la STL para el arreglo global.&lt;/p>
&lt;p>El arreglo $T$ se calcula facilmente en la misma dfs, ya que&lt;/p>
&lt;p>$T_v = 1 + \sum\limits_{v \rightarrow u} (T_u)$&lt;/p>
&lt;p>Ahora podemos generar $D$, al estilo de programacion dinámica usando $E$. Notemos que&lt;/p>
&lt;p>$D_v = \sum\limits_{v \rightarrow u} (E_ u + D_u)$&lt;/p>
&lt;p>Lo que se puede hacer en la misma DFS.&lt;/p>
&lt;p>Por lo tanto, nuestro algoritmo tiene complejidad $O(Nlog(N))$.&lt;/p>
&lt;script src="https://gist.github.com/DBriaares/230bf4f852d80fba75be9f2c322124b4.js">&lt;/script>
&lt;h2>&lt;a href="https://omegaup.com/arena/problem/Karel-y-los-quebrados" target="_blank" rel="noopener">Problema G&lt;/a>&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="problema-ghttpsomegaupcomarenaproblemkarel-y-los-quebrados">&lt;/span>
&lt;a href="#problema-ghttpsomegaupcomarenaproblemkarel-y-los-quebrados" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>Primero reescribamos la expresión dada como&lt;/p>
&lt;p>$k = \dfrac{xy}{x + y}$&lt;/p>
&lt;p>De donde podemos despejar $y$ como&lt;/p>
&lt;p>$y = \dfrac{xk}{x - k}$&lt;/p>
&lt;p>Sin perdida de generalidad, supongamos $x \leq y$, entonces se tiene&lt;/p>
&lt;p>$x \leq \dfrac{xk}{x - k}$&lt;/p>
&lt;p>$x^2 \leq 2xk$&lt;/p>
&lt;p>$x \leq 2k$&lt;/p>
&lt;p>Por lo tanto, podemos iterar $x$ desde $1$ hasta $2k$, obtenemos $y$, y verificamos que $k = \dfrac{xy}{x + y}, y &amp;gt; 0$.&lt;/p>
&lt;p>Guardamos las parejas que satisfazcan dichas condiciones y las imprimimos en el orden requerido, cuidando no repetir alguna respuesta.&lt;/p>
&lt;p>Lo que nos deja con un algoritmo de complejidad $O(k)$.&lt;/p>
&lt;p>Una solución alternativa es la siguiente:&lt;/p>
&lt;p>Te puedes dar cuenta que $x, y &amp;gt; k$, entonces el problema se convierte a  buscar $a$ y $b$ que cumplan&lt;/p>
&lt;p>$\dfrac{1}{k} = \dfrac{1}{k + a} + \dfrac{1}{k + b}$&lt;/p>
&lt;p>con $a,b &amp;gt; 0$. Si simplificas la igualdad llegas a que $k^2 = ab$, así que todo se reduce a encontrar las parejas de divisores $a, b$ de $k^2$.  Lo que deja también un algoritmo de complejidad $O(k)$.&lt;/p>
&lt;p>Nota: Agradezco a José Tapia y a Carlos Galeana por su colaboración en el problema $G$.&lt;/p>
&lt;script src="https://gist.github.com/DBriaares/1bf8bac6ba8c1040befc7b4b64900ac2.js">&lt;/script></description></item><item><title>Quédate en casa con omegaUp - nuestra respuesta al COVID-19</title><link>https://blog.omegaup.com/posts/quedate-en-casa-con-omegaup-nuestra-respuesta-al-covid-19/</link><pubDate>Mon, 23 Mar 2020 03:38:03 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/posts/quedate-en-casa-con-omegaup-nuestra-respuesta-al-covid-19/</guid><description>
&lt;h3>&lt;strong>Querida comunidad omegaUp:&lt;/strong>&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="querida-comunidad-omegaup">&lt;/span>
&lt;a href="#querida-comunidad-omegaup" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h3>&lt;p>La epidemia del COVID-19 ha causado cambios importantes en nuestra vida diaria, trabajo, escuela y familia. Para ayudar a manejar el Distanciamiento Social a toda nuestra comunidad, hemos creado la campaña &lt;strong>Quédate en casa con omegaUp:&lt;/strong> una serie de iniciativas educacionales en línea para apoyar la continuidad de la educación tecnológica en Latinoamérica.&lt;/p>
&lt;h4>&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Screen-Shot-2020-03-23-at-7.53.05-AM.png" alt="" loading="lazy" />&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="imagesscreen-shot-2020-03-23-at-75305-ampng">&lt;/span>
&lt;a href="#imagesscreen-shot-2020-03-23-at-75305-ampng" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h4>&lt;h4>1. Tutoriales para Profesores: ¿Cómo usar omegaUp para dar clases de programación en línea?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="1-tutoriales-para-profesores-cómo-usar-omegaup-para-dar-clases-de-programación-en-línea">&lt;/span>
&lt;a href="#1-tutoriales-para-profesores-c%c3%b3mo-usar-omegaup-para-dar-clases-de-programaci%c3%b3n-en-l%c3%adnea" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h4>&lt;p>&lt;a href="https://omegaUp.com" target="_blank" rel="noopener">omegaUp.com&lt;/a> es una plataforma gratuita en Español que ayuda a estudiantes a mejorar sus habilidades en Ingeniería de Software resolviendo retos de programación de una forma divertida y competitiva. Profesores de más de 100 escuelas de nivel Medio Superior y Superior en México y Latinoamérica usan la plataforma para dejar tareas y exámenes con retos de programación que los alumnos pueden resolver en línea.&lt;/p>
&lt;p>Te invitamos a ver nuestros video-tutoriales para saber cómo funciona la plataforma de omegaUp y cómo puedes usarla para administrar tus cursos de programación en línea. Aquí dejamos el primer tutorial, en los próximos días produciremos más tutoriales que publicaremos en &lt;a href="https://facebook.com/omegaup" target="_blank" rel="noopener">nuestra página de Facebook&lt;/a>:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=NgaYc9eYBbo" target="_blank" rel="noopener">https://www.youtube.com/watch?v=NgaYc9eYBbo&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h4>2. Para estudiantes: Ciclo de Conferencias en línea vía Facebook Live&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="2-para-estudiantes-ciclo-de-conferencias-en-línea-vía-facebook-live">&lt;/span>
&lt;a href="#2-para-estudiantes-ciclo-de-conferencias-en-l%c3%adnea-v%c3%ada-facebook-live" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h4>&lt;p>Experiencias de Carrera es uno de los programas sociales de omegaUp que busca conectar el talento latinoamericano con experiencia en la industria de la Ingeniería de Software con estudiantes para motivarlos a continuar en el ramo de las Ciencias Computacionales y compartir la experiencia de trabajar en compañías como Google, Microsoft, Facebook entre otras.&lt;/p>
&lt;p>Usualmente omegaUp organiza estas pláticas para las instituciones reconocidas como La Escuela del Mes y Clubes de Programación omegaUp. Sin embargo durante Marzo y Abril abriremos el ciclo de conferencias a todos los estudiantes que deseen entrar a través de Facebook Live. &lt;a href="https://facebook.com/omegaup" target="_blank" rel="noopener">Síguenos en nuestra página de Facebook&lt;/a> para que te enteres de las fechas y no te pierdas a ninguno de nuestros excelentes ponentes.&lt;/p>
&lt;h4>3. Para estudiantes: Aprende a programar en C++ con omegaUp - curso en línea&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="3-para-estudiantes-aprende-a-programar-en-c-con-omegaup---curso-en-línea">&lt;/span>
&lt;a href="#3-para-estudiantes-aprende-a-programar-en-c-con-omegaup---curso-en-l%c3%adnea" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h4>&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>En omegaUp estamos preparando un curso en línea gratuito y abierto al público en general para aprender a programar en C++ en línea, con omegaUp. El curso estará basado en &lt;a href="https://omegaup.com/course/introduccion_a_cpp/" target="_blank" rel="noopener">el material de Introducción a C++ que tenemos disponible en la plataforma de omegaUp&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Este curso será una excelente oportunidad para alumnos de nivel Medio Superior y Superior que deseen ampliar sus conocimientos de Ingeniería de Software, o todos aquellos simplemente empezar a incursionar en el amplio mundo de las Ciencias Computacionales.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://www.facebook.com/omegaup" target="_blank" rel="noopener">Síguenos en nuestra página de Facebook&lt;/a> para conocer los horarios y más detalles sobre el curso.&lt;/p>
&lt;h4>4. Liga de Programación omegaUp&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="4-liga-de-programación-omegaup">&lt;/span>
&lt;a href="#4-liga-de-programaci%c3%b3n-omegaup" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h4>&lt;p>¿Estás interesado en el mundo de la programación competitiva? omegaUp organizará la 1er Liga de Programación omegaUp, una serie de concursos semanales abiertos al público en general con temas y niveles de dificultad variados, &lt;strong>empezando el próximo Jueves 26 de Marzo.&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Demuestra tus habilidades de resolución de problemas computacionales y mejora tu nivel compitiendo contra los mejores. &lt;a href="https://facebook.com/omegaup" target="_blank" rel="noopener">Para más detalles sobre las bases, registro, premios y fechas consulta nuestra página de Facebook&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;h4>5. Para nuestros amigos en Centroamérica: 1er Copa Centroamericana de Programación&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="5-para-nuestros-amigos-en-centroamérica-1er-copa-centroamericana-de-programación">&lt;/span>
&lt;a href="#5-para-nuestros-amigos-en-centroam%c3%a9rica-1er-copa-centroamericana-de-programaci%c3%b3n" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h4>&lt;p>&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/copa-centro.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;p>En omegaUp también estamos organizando la 1er Copa Centroamericana de Programación, una competición dirigida a nuestra comunidad de El Salvador, Honduras y Guatemala. El concurso se llevará a cabo el Sábado 25 de Abril. Para mayor información sobre los requisitos y registro te invitamos &lt;a href="https://www.facebook.com/omegaup/photos/a.761830983857345/3824008820972864/?type=3&amp;amp;theater" target="_blank" rel="noopener">a leer nuestras bases aquí.&lt;/a>&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>En estos momentos difíciles es cuando más creemos que podemos contribuir a la causa educacional. Por favor ayúdanos a compartir este mensaje con el hashtag &lt;strong>#QuédateEnCasaConOmegaUp&lt;/strong>. Estamos en contacto y por favor cuiden de su salud y la de sus familiares manteniéndose en casa.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/firma.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;p>Joe Ponce Director Ejecutivo, omegaUp&lt;/p></description></item><item><title>Administración de Identidades</title><link>https://blog.omegaup.com/posts/administracion-de-identidades/</link><pubDate>Sat, 08 Feb 2020 22:56:22 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/posts/administracion-de-identidades/</guid><description>
&lt;p>Hemos liberado una nueva funcionalidad en omegaUp para que puedas administrar identidades dentro de un grupo. Si has sido organizador de un concurso o curso, seguramente has requerido de la ayuda de algún miembro de omegaUp para dar de alta las cuentas de los usuarios que participarán en el evento que organizaste con este &lt;a href="https://github.com/omegaup/omegaup/blob/73db504f8494ce00d0305931730ea35a89a8aa6b/frontend/server/controllers/UserController.php#L644" target="_blank" rel="noopener">script&lt;/a>. Con esta nueva funcionalidad serás capaz de realizar todas las acciones por tu cuenta.&lt;/p>
&lt;h1>¿Qué es una Identidad?&lt;/h1>&lt;p>Una identidad en omegaUp es una cuenta con los privilegios suficientes para ingresar a un curso o concurso para el cual haya sido creada. Anteriormente, para que un usuario pudiera ingresar al curso o concurso, era necesario hacer los cambios necesarios en el código descrito en el párrafo anterior.&lt;/p>
&lt;h2>Ventajas&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="ventajas">&lt;/span>
&lt;a href="#ventajas" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>Las ventajas que se tienen con esta nueva funcionalidad se describen a continuación:&lt;/p>
&lt;h3>Profesor / organizador&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="profesor--organizador">&lt;/span>
&lt;a href="#profesor--organizador" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h3>&lt;ul>
&lt;li>Rapidez: Al poder crear sus identidades, el organizador puede disponer de ellas en el momento que las da de alta. Ya no es necesario esperar a que se haga el despliegue con los usuarios que se pretenden agregar.&lt;/li>
&lt;li>Control: Estas cuentas de identidades ahora las podrá visualizar en el mismo lugar donde están las cuentas de los usuarios que se agregan al curso.&lt;/li>
&lt;li>Seguridad: Es muy importante señalar que una vez que la identidad se asocia a un concursante, esta ya no puede ser utilizada por nadie más. Ya no será necesario reutilizar cuentas.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3>Alumno / participante&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="alumno--participante">&lt;/span>
&lt;a href="#alumno--participante" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h3>&lt;ul>
&lt;li>Privacidad: Siempre y cuando las identidades se den de alta con nombres genéricos, los datos de los usuarios no serán expuestos en ninguna parte de la plataforma.&lt;/li>
&lt;li>Control: El usuario podrá agregar a su cuenta tantas identidades le sean asignadas, lo cual tiene una gran ventaja, ya que todos los problemas que resuelva con cualquiera de sus identidades serán tomados en cuenta para su rankeo.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h1>¿Cómo funciona la Administración de Identidades?&lt;/h1>&lt;h2>Crear Identidades&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="crear-identidades">&lt;/span>
&lt;a href="#crear-identidades" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Video_1-Crear_Identiades.webm" >&lt;video autoplay muted loop>
&lt;source src="https://blog.omegaup.com/images/Video_1-Crear_Identiades.webm" type="video/mp4">
&lt;/video>
&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>En la animación anterior se muestra cómo crear un grupo con identidades, este proceso se describe paso a paso a continuación:&lt;/p>
&lt;h5>1. Ingresa a la sección de Mis Grupos.&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="1-ingresa-a-la-sección-de-mis-grupos">&lt;/span>
&lt;a href="#1-ingresa-a-la-secci%c3%b3n-de-mis-grupos" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h5>&lt;p>Una vez que ingresas a omegaUp, y en el menú superior busca la opción &lt;em>Concursos &amp;gt; Mis grupos&lt;/em>:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Imagen_1-Ingresar_Grupos.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Imagen_1-Ingresar_Grupos.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h5>2. Crear el grupo&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="2-crear-el-grupo">&lt;/span>
&lt;a href="#2-crear-el-grupo" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h5>&lt;p>Si ya creaste el grupo pasa al punto 3, de lo contrario presiona el botón de Crear grupo:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Imagen_2-Crear_Grupo.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Imagen_2-Crear_Grupo.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Llena los datos de nombre y descripción del Grupo, el alias se genera automáticamente de acuerdo al nombre del grupo. Una vez que has llenado los datos, presiona el botón de &lt;em>Crear grupo&lt;/em>:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Imagen_3-Crear_Nuevo_Grupo.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Imagen_3-Crear_Nuevo_Grupo.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h5>3. Selecciona el grupo&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="3-selecciona-el-grupo">&lt;/span>
&lt;a href="#3-selecciona-el-grupo" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h5>&lt;p>Busca tu grupo en el listado, al encontrarlo da clic sobre el para que te mande al detalle:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Imagen_4-Seleccionar_Grupo.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Imagen_4-Seleccionar_Grupo.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h5>4. Crear las identidades&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="4-crear-las-identidades">&lt;/span>
&lt;a href="#4-crear-las-identidades" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h5>&lt;p>Si cuentas con los permisos suficientes, en esta pantalla encontrarás una pestaña de &lt;em>Crear identidades&lt;/em>, al dar clic en ella te aparecerá lo siguiente:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Imagen_5-Seleccionar_Archivo.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Imagen_5-Seleccionar_Archivo.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Vas a ver un botón que dice &lt;em>seleccionar el archivo&lt;/em>, da clic para que puedas cargar un archivo en formato CSV.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Nota: Esta característica aún está en etapa de experimentación, así  que si requieres subir un archivo con identidades, es necesario que envíes un correo a &lt;a href="mailto:engineering@omegaup.com" >engineering@omegaup.com&lt;/a> con tu nombre de usuario y el motivo para el que utilizarás la funcionalidad.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;h5>5. Llena el archivo&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="5-llena-el-archivo">&lt;/span>
&lt;a href="#5-llena-el-archivo" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h5>&lt;p>Si ya tienes el archivo CSV con las identidades a crear, pasa al punto 6, de lo contrario aquí te indicamos cómo generarlo.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://docs.google.com/spreadsheets/d/1okGOLoZc7l6pz8GFba0sjcETsJducJ8as8hpikhYq-g/edit?usp=sharing" target="_blank" rel="noopener">Aquí&lt;/a> puedes descargar la plantilla para que puedas registrar a todos los usuarios desde algún programa de Hoja de cálculo. Cuando guardes los cambios cerciórate de que el archivo lo guardas en el formato correcto (CSV). Este es el &lt;a href="https://docs.google.com/spreadsheets/d/1WiBrXf7MfU5zf2iUC8CD_WmnlwXQ_Qoo8UaEZ0ixFyU/edit?usp=sharing" target="_blank" rel="noopener">ejemplo&lt;/a> de un archivo para subir.&lt;/p>
&lt;p>Las consideraciones que debes tener al crear el archivo son las siguientes:&lt;/p>
&lt;p>Todos los campos son obligatorios y deben seguir con las siguientes reglas:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>username&lt;/strong>: Mismas reglas que cuando se da de alta un usuario desde la página de registro.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>name&lt;/strong>: Mismas reglas que cuando se da de alta un usuario desde la página de registro.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>country_id&lt;/strong>: Debes ingresar el código del país o la región según &lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/ISO_3166-2" target="_blank" rel="noopener">iso3166-2&lt;/a>, ejemplo: Si los concursantes son de México, entonces debes escribir el código MX.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>state_id&lt;/strong>: Mismo caso que el campo anterior, debes buscar el código del estado/provincia/distrito al que pertenezca según &lt;a href="https://www.gefeg.com/edifact/d03a/s3/codes/cl1h.htm" target="_blank" rel="noopener">iso3166-2&lt;/a>, este código está compuesto por [país o región-estado o provincia o distrito]. Sólo escribe los dígitos que están después del caracter -. Ejemplo: Si los concursantes son de Guanajuato, México, debes escribir GUA.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>gender&lt;/strong>: Si tienes identificados a los concursantes, puedes indicar una de las siguientes opciones: [male, female, other, decline]. Recuerda que si escribes cualquier cosa distinta a las 4 opciones listadas, te aparecerá un error al querer subir el archivo.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>school&lt;/strong>: Si ya tienes registrada la escuela en la plataforma, escribe el nombre tal cual está dada de alta, de lo contrario, se va a generar un nuevo registro de escuela.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Guarda el archivo en formato CSV como se mencionó anteriormente.&lt;/p>
&lt;h5>6. Sube el archivo&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="6-sube-el-archivo">&lt;/span>
&lt;a href="#6-sube-el-archivo" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h5>&lt;p>Elige el archivo con las identidades que deseas dar de alta y da clic en abrir:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Imagen_6-Abrir_Archivo.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Imagen_6-Abrir_Archivo.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Todas las identidades te deben de aparecer en formato de tabla como se muestra en la siguiente imagen:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Imagen_7-Crear_Identidades.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Imagen_7-Crear_Identidades.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Una vez que las puedas visualizar, revisa que los datos son correctos. En caso de que tengas información incorrecta, vuelve a modificar tu archivo de identidades, guárdalo y regresa al punto 4.&lt;/p>
&lt;p>Si los datos son los correctos, da clic en el botón de Crear identidades. Listo, ahora ya cuentas con identidades ligadas a un grupo.&lt;/p>
&lt;p>Como puedes notar, en la tabla de arriba se visualizan las contraseñas asignadas a cada identidad, es recomendable que las guardes en algún lugar seguro para posteriormente compartirlas con los participantes de tu concurso o curso (lo puedes hacer presionando el botón  &lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Imagen_8-Descargar.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Imagen_8-Descargar.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a> que aparece justo debajo del botón de &lt;em>Crear Identidades&lt;/em>) ya que si te sales de esta pantalla, no las podrás volver a consultar.&lt;/p>
&lt;p>Nota: Las contraseñas se &lt;em>hashean&lt;/em> y se almacenan en la base de datos: quiere decir que ya no se puede revertir para visualizar la contraseña.&lt;/p>
&lt;p>Para tener un mejor control sobre las identidades que creaste, estas cuentan con un identificador en el username: &lt;strong>&lt;em>[nombre-del-grupo:username]&lt;/em>&lt;/strong>, de esta forma siempre tendremos una asociación directa entre identidades y grupo.&lt;/p>
&lt;p>En caso de que no hayas guardado las contraseñas, no te preocupes, las puedes regenerar volviendo a subir el .csv. Alternativamente si sólo quieres restablecer la contraseña de un sólo alumno, puedes hacer eso desde la pestaña de miembros, tal como se muestra en la siguiente animación:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Video_2-Cambiar_Password.webm" >&lt;video autoplay muted loop>
&lt;source src="https://blog.omegaup.com/images/Video_2-Cambiar_Password.webm" type="video/mp4">
&lt;/video>
&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2>Cambiar Password&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="cambiar-password">&lt;/span>
&lt;a href="#cambiar-password" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>También puedes editar información de las identidades, recuerda que solamente el creador de las identidades puede realizar esta acción. La forma de hacerlo se muestra en la siguiente animación:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Video_3-Actualizar_Info_Basica.webm" >&lt;video autoplay muted loop>
&lt;source src="https://blog.omegaup.com/images/Video_3-Actualizar_Info_Basica.webm" type="video/mp4">
&lt;/video>
&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2>Actualizar información básica&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="actualizar-información-básica">&lt;/span>
&lt;a href="#actualizar-informaci%c3%b3n-b%c3%a1sica" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>Ya que le compartiste las identidades a los respectivos participantes, ellos pueden ingresar a la plataforma de la misma forma que cualquier otro usuario, la diferencia que van a notar es que estas cuentas no podrán editar sus datos, en la siguiente animación se muestra:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Video_4-Ingresar_Omegaup.webm" >&lt;video autoplay muted loop>
&lt;source src="https://blog.omegaup.com/images/Video_4-Ingresar_Omegaup.webm" type="video/mp4">
&lt;/video>
&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h1>Ingresar a omegaUp por medio de una identidad&lt;/h1>&lt;p>Un caso que pudiera ser muy común es que un usuario tenga que agregar varias identidades.&lt;/p>
&lt;p>Supongamos el siguiente ejemplo: El alumno Juan Pérez utiliza frecuentemente la plataforma de omegaUp, porque en ella puede practicar con problemas de programación. En la escuela que asiste, su maestra decidió crear un curso en la plataforma y dio de alta las identidades con las que quiere que ingresen sus alumnos. Además, por su buen desempeño, Juan es invitado a un concurso estatal de programación, donde el organizador ya ha creado las identidades con las que ingresarán los participantes de dicho concurso.&lt;/p>
&lt;p>En este caso Juan ya cuenta con su usuario de la plataforma, y aparte le han compartido dos cuentas con identidades adicionales. Si quiere que todos los problemas que resuelva tanto en su escuela, como en el concurso sean contabilizados para su posición en la tabla de mejores coders, lo que debe hacer es lo que se muestra en la siguiente animación:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Video_5-Vincular_Identidad_Usuario.webm" >&lt;video autoplay muted loop>
&lt;source src="https://blog.omegaup.com/images/Video_5-Vincular_Identidad_Usuario.webm" type="video/mp4">
&lt;/video>
&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h1>Vincular identidad con usuario&lt;/h1>&lt;p>El usuario debe ingresar a omegaUp con su cuenta que comúnmente utiliza.&lt;/p>
&lt;p>Después debe dirigirse a &lt;em>Mi perfil&lt;/em> en el menú superior derecho, y después da clic en &lt;em>Editar Perfil&lt;/em> tal como se muestra en la siguiente imagen:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Imagen_9-Editar_Perfil.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Imagen_9-Editar_Perfil.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Una vez que dentro de la pantalla de Editar Perfil, si se desplaza un poco, debajo de Editar tu perfil se puede encontrar la sección de Administrar Identidades. Sólo es cuestión de que agregue el username y la contraseña de la identidad para que esta se asocie a la cuenta.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Imagen_10-Vincular_Identidad.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Imagen_10-Vincular_Identidad.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Atentamente, El equipo de omegaUp&lt;/p></description></item><item><title>El nuevo ranking de escuelas de omegaUp</title><link>https://blog.omegaup.com/posts/el-nuevo-ranking-de-escuelas-de-omegaup/</link><pubDate>Wed, 05 Feb 2020 03:28:58 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/posts/el-nuevo-ranking-de-escuelas-de-omegaup/</guid><description>
&lt;figure>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Ranking.gif">&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Ranking.webm"
alt="Rankings de escuelas" width="1033" height="858">&lt;/a>&lt;figcaption>
&lt;p>Rankings de escuelas&lt;/p>
&lt;/figcaption>
&lt;/figure>
&lt;p>Queremos presentarles el nuevo ranking de escuelas de omegaUp, tanto &lt;a href="https://omegaup.com/schoolofthemonth/" target="_blank" rel="noopener">mensual&lt;/a> como &lt;a href="https://omegaup.com/rank/schools/" target="_blank" rel="noopener">histórico&lt;/a>. Cada uno de ellos funciona de manera similar, salvo por algunas variaciones que detallaremos a continuación:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>El score de una escuela para el ranking mensual, se obtiene a partir de la suma de los puntos que provee cada problema que los usuarios de la escuela han resuelto dentro del mes actual. &lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Contamos los puntos de cada problema una única vez, por lo que si 10 usuarios de una misma escuela, resolvieron el mismo problema que otorgaba 0.5 puntos, la contribución de éstos es 0.5 y no 5 (0.5*10).&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>El score de una escuela para el ranking histórico es calculado de la misma manera que el rank mensual, con el diferencial de que el score se calcula a partir de todos los problemas que se resolvieron desde que la escuela fue creada.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Recuerda que un problema se cuenta como resuelto por una escuela, siempre que un usuario asociado a la misma, lo haya resuelto. Si dicho usuario, luego modifica su escuela actual en su perfil, dicho problema y el puntaje que éste aportaba al score de su escuela anterior, no se mueven a la nueva, puesto que a la fecha en que resolvió dicho problema, el usuario aún no pertenecía su nueva escuela.&lt;/p>
&lt;p>Así que si lo que un coder desea es que su escuela mejore su score en el ranking de omegaUp, debe priorizar que los alumnos de la misma resuelvan la mayor cantidad de problemas distintos en la plataforma, pues el hecho de que varios resuelvan el mismo problema, aportaría lo mismo a que uno solo lo haga.&lt;/p>
&lt;p>Atentamente,&lt;/p>
&lt;p>El equipo de omegaUp&lt;/p></description></item><item><title>Insignias de Usuario en omegaUp</title><link>https://blog.omegaup.com/posts/insignias-de-usuario-en-omegaup/</link><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:14:17 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/posts/insignias-de-usuario-en-omegaup/</guid><description>
&lt;p>Estimados coders,&lt;/p>
&lt;p>Tenemos el agrado de presentarles una nueva característica de la plataforma: “Insignias de Usuario”. Estas insignias son pequeños reconocimientos para los diversos logros alcanzados por ustedes y se encuentran ya disponibles en la plataforma.&lt;/p>
&lt;p>Para ver las insignias que has obtenido, simplemente debes acceder a &lt;a href="https://omegaup.com/profile" target="_blank" rel="noopener">tu perfil en omegaUp&lt;/a>, ahora existe una nueva sección donde se listarán todas tus insignias conseguidas:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/badges1.webm" >&lt;video autoplay muted loop>
&lt;source src="https://blog.omegaup.com/images/badges1.webm" type="video/mp4">
&lt;/video>
&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Además, si quieres ver todas las insignias existentes, solo debes hacer click en el enlace &lt;em>Ver todas&lt;/em>, que se encuentra al costado del número de insignias obtenidas. Recuerda que al poner el mouse sobre el ícono de la insignia, podrás ver la descripción de lo que tienes que hacer para poder obtener dicha insignia. Hay insignias que tienen un ícono sombreado por completo de negro, eso significa que aún no la has obtenido, ¡podrás ver el ícono de la insignia una vez la obtengas!&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/badges2.webm" >&lt;video autoplay muted loop>
&lt;source src="https://blog.omegaup.com/images/badges2.webm" type="video/mp4">
&lt;/video>
&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Si quieres ver un poco más de información de una insignia, basta con que hagas click sobre ella, de esta manera, podrás acceder a una vista más detallada:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/badges3.webm" >&lt;video autoplay muted loop>
&lt;source src="https://blog.omegaup.com/images/badges3.webm" type="video/mp4">
&lt;/video>
&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Y eso no es todo… Ahora, cada vez que recibas una insignia nueva, recibirás también una notificación, así siempre estarás al tanto de los nuevos reconocimientos adquiridos.&lt;/p>
&lt;p>Y si te estás llenando de notificaciones, puedes marcarlas como leídas a todas, o de manera individual.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/badges4.webm" >&lt;video autoplay muted loop>
&lt;source src="https://blog.omegaup.com/images/badges4.webm" type="video/mp4">
&lt;/video>
&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>¡Tú también puedes proponer nuevas insignias, solo debes seguir la &lt;a href="https://blog.omegaup.com/guia-para-la-propuesta-de-insignias-en-omegaup/" target="_blank" rel="noopener">Guía para la propuesta de Insignias de omegaUp&lt;/a>!&lt;/p>
&lt;p>Esperamos que te guste esta nueva característica y que puedas desbloquear todas las insignias de usuario en omegaUp.&lt;/p></description></item><item><title>¡Muchas gracias! - 2da Gala Anual de omegaUp</title><link>https://blog.omegaup.com/posts/muchas-gracias-2da-gala-anual-de-omegaup/</link><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 21:23:21 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/posts/muchas-gracias-2da-gala-anual-de-omegaup/</guid><description>
&lt;figure>&lt;img src="https://cdn-images-1.medium.com/max/1600/1*Gr623CWgQgKR2xI8TSuhZw.jpeg"
alt="Prof. Pedro Fuentes dando un gran discurso en la 2da Gala de omegaUp." width="1600" height="1064">&lt;figcaption>
&lt;p>Prof. Pedro Fuentes dando un gran discurso en la 2da Gala de omegaUp.&lt;/p>
&lt;/figcaption>
&lt;/figure>
&lt;h3>&lt;strong>Queridos amigos,&lt;/strong>&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="queridos-amigos">&lt;/span>
&lt;a href="#queridos-amigos" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h3>&lt;p>Gracias a la increíble generosidad de todos los participantes, nuestra 2ª Gala Anual celebrada el 19 de Octubre trajo casi $ 40,000 en fondos que serán utilizados para ayudarnos a mejorar &lt;a href="https://l.facebook.com/l.php?u=http%3A%2F%2FomegaUp.com%2F%3Ffbclid%3DIwAR0WRcGsxP2gzq9DTO96QrLhjaEVjSuP0fJfiasy95YJkxf2rv1bGB6PF5U&amp;amp;h=AT3O0ru6muZCNIYmIbF5mrHloU30xToGAUJeyLUB_kcVZ2QMzoQ42SPg7Z5slTsk0rEWDf3Tn494kdsJ2leYOBivvFBYaU-IVLgD5dgS6eiel-eRnFGik9E7TdlZDe1YREqs6xueUJ4" target="_blank" rel="noopener">omegaUp.com&lt;/a> como una plataforma de aprendizaje gratuita para llegar a más estudiantes, y continuar nuestros programas sociales.&lt;/p>
&lt;figure>&lt;img src="https://cdn-images-1.medium.com/max/1600/1*vbpQftUiXULtUk9fSbZHDA.jpeg"
alt="Códigos de Yucatán by Rafa Díaz, Artist &amp;amp; member of omegaUp Board of Directors" width="1600" height="1064">&lt;figcaption>
&lt;p>Códigos de Yucatán by Rafa Díaz, Artist &amp;amp; member of omegaUp Board of Directors&lt;/p>
&lt;/figcaption>
&lt;/figure>
&lt;figure>&lt;img src="https://cdn-images-1.medium.com/max/1600/1*I0kwpjkZa43JHieMy6tLVA.jpeg"
alt="Eduardo Sosa, Consul Adscrito de México en Seattle, en el discurso de apertura." width="1600" height="1064">&lt;figcaption>
&lt;p>Eduardo Sosa, Consul Adscrito de México en Seattle, en el discurso de apertura.&lt;/p>
&lt;/figcaption>
&lt;/figure>
&lt;p>Hemos sido honrados por la presencia de &lt;strong>Eduardo Sosa, Cónsul de México, Clary Monzón, Cónsul General de El Salvador y Miguel Ángel Velásquez, Cónsul General de Perú.&lt;/strong> &lt;em>&amp;ldquo;El trabajo de omegaUp debe ser visto como el puente que une los sueños de nuestros estudiantes con un entorno de innovación que ya está sucediendo en todo el mundo&amp;rdquo;&lt;/em>, fueron las palabras de apoyo del honorable Cónsul Eduardo Sosa. &lt;em>&amp;ldquo;Los puentes te van a llevar más lejos que las paredes. Son más difíciles de hacer, y deshacer.&amp;rdquo;&lt;/em>, fueron las palabras de aliento del honorable Cónsul Miguel Ángel Velásquez.&lt;/p>
&lt;figure>&lt;img src="https://cdn-images-1.medium.com/max/1600/1*f_nQw8Pxu5m9UqBwGQFXlQ.jpeg"
alt="Miguel Ángel Velásquez, Honorable Consul de Perú. Clary Monzón, Honorable Consul de El Salvador in Seattle" width="1600" height="1064">&lt;figcaption>
&lt;p>Miguel Ángel Velásquez, Honorable Consul de Perú. Clary Monzón, Honorable Consul de El Salvador in Seattle&lt;/p>
&lt;/figcaption>
&lt;/figure>
&lt;figure>&lt;img src="https://cdn-images-1.medium.com/max/1600/1*NUIcptjhW4N3ViCfEG1YHg.jpeg"
alt="Miguel Ángel Velásquez, Honorable Consul de Perú en Seattle" width="1600" height="1064">&lt;figcaption>
&lt;p>Miguel Ángel Velásquez, Honorable Consul de Perú en Seattle&lt;/p>
&lt;/figcaption>
&lt;/figure>
&lt;p>Hemos celebrado los logros de la Escuela del Año, el &lt;strong>Instituto Técnico Superior del Sur de Guanajuato&lt;/strong> representado por el &lt;strong>Prof. Germán Gutiérrez&lt;/strong>, el organizador principal de la Coding Cup ITSUR 2019, un concurso de programación organizado en omegaUp que cuenta con 1500 estudiantes que participaron en todo México.&lt;/p>
&lt;figure>&lt;img src="https://cdn-images-1.medium.com/max/1600/1*XUC5r1gEez3Q3vKjPK4-0g.jpeg"
alt="La Escuela del Año: Nancy Pacheco, parte del omegaUp Board of Directors y Prof. Germán Gutiérrez del Instituto Tecnológico Superior del Sur de Guanajuato." width="1600" height="1064">&lt;figcaption>
&lt;p>La Escuela del Año: Nancy Pacheco, parte del omegaUp Board of Directors y Prof. Germán Gutiérrez del Instituto Tecnológico Superior del Sur de Guanajuato.&lt;/p>
&lt;/figcaption>
&lt;/figure>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>El &lt;strong>Prof. Pedro Fuentes&lt;/strong> compartió, en un emotivo discurso, su experiencia al guiar a los alumnos del &lt;strong>Centro de Bachillerato Tecnológico Agropecuario #39&lt;/strong> &lt;strong>en Temoac, Morelos&lt;/strong>, a participar en competiciones internacionales de robótica utilizando la magia de la programación como su fuerte. La historia del Prof. Pedro estará siempre grabada en nuestros recuerdos como un ejemplo de logro y éxito a través de la perseverancia.&lt;/p>
&lt;figure>&lt;img src="https://cdn-images-1.medium.com/max/1600/1*2Gg-yJEYKlEJgtb36f2ArQ.jpeg"
alt="Salvador Segura  - parte del  omegaUp Board of Directors, cerrando la Gala 2019." width="1600" height="1064">&lt;figcaption>
&lt;p>Salvador Segura  - parte del  omegaUp Board of Directors, cerrando la Gala 2019.&lt;/p>
&lt;/figcaption>
&lt;/figure>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>Gracias - amigos, voluntarios y donadores - por hacer posible estas historias de éxito. Su apoyo inspira talento y nos motiva a continuar en este viaje.&lt;/p>
&lt;figure>&lt;img src="https://cdn-images-1.medium.com/max/1600/1*PaPTIxrR6R2fi5L8ef3ZXg.jpeg"
alt="omegaUp Fundraising Team y amigos" width="1600" height="1108">&lt;figcaption>
&lt;p>omegaUp Fundraising Team y amigos&lt;/p>
&lt;/figcaption>
&lt;/figure>
&lt;p>Para mayor información sobre la organización, visita &lt;a href="https://omegaup.org" target="_blank" rel="noopener">omegaUp.org&lt;/a> y síguenos en &lt;a href="https://www.facebook.com/omegaup" target="_blank" rel="noopener">Facebook&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Sinceramente,&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://cdn-images-1.medium.com/max/1200/1*zFYSvG_LWknUPe601D4qNA.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/firma.png" alt="" loading="lazy" /> Joemmanuel Ponce Director Ejecutivo - omegaUp.&lt;/p></description></item><item><title>Guía para la Propuesta de Insignias en omegaUp</title><link>https://blog.omegaup.com/posts/guia-para-la-propuesta-de-insignias-en-omegaup/</link><pubDate>Tue, 08 Oct 2019 14:54:10 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/posts/guia-para-la-propuesta-de-insignias-en-omegaup/</guid><description>
&lt;p>Tú también puedes proponer nuevas insignias para la plataforma, simplemente debes tomar en cuenta las consideraciones que se detallan a continuación y abrir un issue en nuestro repositorio en Github haciendo clic &lt;a href="https://github.com/omegaup/omegaup/issues/new?assignees=&amp;amp;labels=&amp;amp;template=propuesta-para-nueva-insignia.md&amp;amp;title=%5BBadge&amp;#43;Proposal%5D&amp;#43;Nombre&amp;#43;de&amp;#43;la&amp;#43;Insignia" target="_blank" rel="noopener">aquí&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Consideraciones:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Las insignias en omegaUp son una manera de reconocer logros pequeños pero significativos, conseguidos por los usuarios al usar la plataforma. En dicho sentido, no está permitido proponer insignias &lt;em>ad-hoc&lt;/em>, cuya posibilidad de ser conseguidas involucre aspectos que van más allá de la habilidad del estudiante o el uso que éste le da a la plataforma. Por ejemplo:
&lt;ul>
&lt;li>Insignia por haber ganado un concurso en Enero&lt;/li>
&lt;li>Insignia por tener un nombre de usuario menor a 5 caracteres&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>El nombre de una insignia está limitado a &lt;strong>50 caracteres&lt;/strong> y debe ser pensado como una característica y no como una acción del usuario. Por ejemplo, si lo que se desea proponer es una insignia para un usuario que ha enviado feedback sobre un problema, el nombre de dicha insignia debe ser: “Proveedor de Feedback”, en lugar de “Proveer Feedback” o “Haber provisto de Feedback”.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>La descripción de una insignia debe responder a la pregunta: ¿Qué debe haber realizado un usuario para recibir esta insignia?, y debe seguir el siguiente formato: “El usuario realizó [inserte la acción que realizó]”.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Una insignia puede tener un ícono personalizado proporcionado por la persona que la propone o implementa. Los íconos personalizados tienen ciertas restricciones, que son:
&lt;ul>
&lt;li>Debe ser un archivo .svg&lt;/li>
&lt;li>Las dimensiones del ícono son 600x600 píxeles.&lt;/li>
&lt;li>El archivo debe tener un peso máximo de 15kB.&lt;/li>
&lt;li>El ícono debe mantener siempre la forma de la insignia por defecto, lo único que puede ser ajustado son los colores y el relleno de la misma. Por lo tanto, en caso de ser requerido, el ícono personalizado puede ser creado a partir de una modificación del ícono por defecto, el cual puede ser descargado del &lt;a href="https://raw.githubusercontent.com/omegaup/omegaup/master/frontend/badges/default_icon.svg" target="_blank" rel="noopener">siguiente enlace&lt;/a>.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>El usuario que propone una insignia puede indicar también cómo debería ser la consulta en la base de datos, para que ésta sea asignada e incluso la prueba unitaria que se puede realizar. De esta manera podrá facilitar el trabajo de la persona que se encargue de implementar la misma.&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Reporte anual de actividades 2019</title><link>https://blog.omegaup.com/posts/reporte-de-actividades-2019/</link><pubDate>Tue, 01 Oct 2019 00:00:02 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/posts/reporte-de-actividades-2019/</guid><description>
&lt;blockquote>
&lt;p>&lt;img src="https://cdn-images-1.medium.com/max/800/0*I4SePvbkFRTkq7DH.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;p>&amp;ldquo;Yo sí creo que omegaUp me ayudó a llegar aquí [Microsoft], porque fue la primera plataforma que usé, y por bastante tiempo, para aprender las bases; y eso realmente cambió el destino de mi vida y para dónde fue mi camino” - Elsy Pinzón, Software Engineer en Microsoft de Yucatán, México.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;h1>&lt;strong>Queridos amigos,&lt;/strong>&lt;/h1>&lt;p>Cuando escribimos la primer línea de código de omegaUp.com 8 años atrás, estábamos cambiando la industria del software en México, pero no lo sabíamos aún. El 2019 marcó el tercer año de operaciones desde que omegaUp se convirtió en una asociación sin fines de lucro ( registro 501(c)(3) en Estados Unidos) con la misión de &lt;em>construir el camino del mejor talento en Ingeniería de Software en América Latina, ofreciendo una plataforma de aprendizaje accesible y programas sociales.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>Estamos convencidos que &lt;strong>el idioma no debe ser una barrera de entrada a la industria de la Ingeniería de Software&lt;/strong>: es por eso que creamos omegaUp.com, una plataforma gratuita online con contenido en Español donde los estudiantes pueden mejorar sus habilidades de programación resolviendo retos. Creemos en el rol fundamental que los profesores tienen en la educación de sus alumnos: es por eso que creamos herramientas en omegaUp para que los profesores administren sus cursos de programación, tareas y organicen exámenes.&lt;/p>
&lt;figure>&lt;a href="http://omegaup.com/">&lt;img src="https://cdn-images-1.medium.com/max/800/1*R5cTDZJsxk9apOISywS24Q.png"
alt="omegaUp.com" width="738" height="575">&lt;/a>&lt;figcaption>
&lt;p>omegaUp.com&lt;/p>
&lt;/figcaption>
&lt;/figure>
&lt;p>Gracias a la generosidad de ustedes, nuestros donadores, en 2019 pudimos ofrecer un servicio gratuito en omegaUp.com a 22,689 usuarios que resolvieron al menos 1 reto, 88% de ellos de México. En total nuestros usuarios resolvieron 189,151 retos. omegaUp se usa en más de 200 Preparatorias y Universidades, haciéndolo una herramienta de vital importancia en la educación de Ciencias Computacionales de muchos estudiantes. Sólo hay una forma de que una plataforma online pueda ser tan popular sin un presupuesto de promoción: simplemente hace el trabajo de los profesores y estudiantes más fácil.&lt;/p>
&lt;figure>&lt;img src="https://cdn-images-1.medium.com/max/1600/1*hFK-2lmjqF-p1yLLEuj5yA.jpeg"
alt="Luis Héctor Chávez, CTO of omegaUp (back) and Juan Pablo Gómez, Software Engineer at omegaUp (right) helping open source contributors at CCOSS 2019." width="1600" height="1200">&lt;figcaption>
&lt;p>&lt;strong>Luis Héctor Chávez&lt;/strong>, CTO de omegaUp (atrás) y &lt;strong>Juan Pablo Gómez&lt;/strong>, Software Engineer en omegaUp (right) ayudando a más contribuidores de Open Source en el  CCOSS 2019.&lt;/p>
&lt;/figcaption>
&lt;/figure>
&lt;p>Nuestros programas sociales van dirigidos a inspirar talento promocionando las carreras exitosas de la comunidad latinoamericana en la Ingeniería de Software. Este año empezamos &lt;a href="https://www.youtube.com/playlist?list=PLdSCJwXErQ8HaBjqgL_ISj5UWnFFHGxJQ" target="_blank" rel="noopener">&lt;strong>Historias omegaUp&lt;/strong>&lt;/a>, una serie de entrevistas con Ingenieros de Software de Microsoft y Facebook que aprendieron a programar en omegaUp.com.&lt;/p>
&lt;p>Esperamos que estas historias ayuden a inspirar más talento en Latinoamerica validando el valor de nuestra comunidad en la industria.&lt;/p>
&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/Vhf3CizYG7Q?autoplay=0&amp;controls=1&amp;end=0&amp;loop=0&amp;mute=0&amp;start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
>&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>Con nuestro programa &lt;strong>Experiencias de Carrera,&lt;/strong> organizamos 8 videoconferencias, conectando más de 2000 estudiantes con el talento de la industria que trabaja en compañías como Amazon, DigitalOnUs, Microsoft y Oracle. Estudiantes de escuelas como el Colegio de Bachilleres Tecnológico Agropecuario (CBTa #39) en Temoac, Morelos, CONALEP 252 en Veracruz, la Universidad de Guanajuato, México, tuvieron la oportunidad de escuchar experiencias  y recomendaciones de talento latinoamericano actualmente trabajando en la industria.&lt;/p>
&lt;figure>&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/2018-conalep-252.jpeg"
alt="Salvador Segura (Director de Business Programs en Microsoft) platicando con alumnos del CONALEP 252 en Veracruz, México" width="1280" height="720">&lt;figcaption>
&lt;p>Salvador Segura (Director de Business Programs en Microsoft) platicando con alumnos del CONALEP 252 en Veracruz, México&lt;/p>
&lt;/figcaption>
&lt;/figure>
&lt;p>Lanzamos &lt;strong>Clubes de Programación omegaUp,&lt;/strong> un programa piloto que tiene como objetivo apoyar grupos estudiantiles y clubes de programación con recursos que maximicen su impacto. Estamos trabajando muy de cerca con la Universidad Autónoma de Chihuahua y el Colegio de Bachilleres de Chihuahua. Además, cada mes premiamos al mejor estudiante de omegaUp con nuestro programa de &lt;strong>Coder del Mes.&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;figure>&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/2018-COBACH.jpg"
alt="Miguel Romero, Director de Programas en omegaUp (centro) con alumnos del Colegio de Bachilleres de Chihuahua, México" width="1439" height="959">&lt;figcaption>
&lt;p>Miguel Romero, Director de Programas en omegaUp (centro) con alumnos del Colegio de Bachilleres de Chihuahua, México&lt;/p>
&lt;/figcaption>
&lt;/figure>
&lt;p>Uno de los retos más cruciales que enfrentamos como industria es la diversidad de género. &lt;strong>Sólo el 26% de los usuarios de omegaUp son mujeres.&lt;/strong> Este número no está nada cerca de donde quisiéramos que esté, y como una plataforma educativa de alto impacto reconocemos nuestra responsabilidad social para ayudar con este problema. Estamos comprometidos a ayudar a cerrar la brecha existente incentivando y apoyando esfuerzos de diversidad de género a través de los Clubes de Programación registrados en nuestro programa, donde es un objetivo mutuo incrementar la participación femenina en las actividades del club. &lt;/p>
&lt;p>Nuestros logros no podrían ser posibles sin el tremendo esfuerzo y pasión de nuestros &lt;strong>23 voluntarios&lt;/strong> distribuidos en Estados Unidos, México y Perú. A todos ellos, muchas gracias por su fantástico compromiso e incansable labor en cumplimiento de la misión de omegaUp.&lt;/p>
&lt;figure>&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/DSC01017.jpg"
alt="Voluntarios de omegaUp en el área de Seattle, WA" width="1228" height="816">&lt;figcaption>
&lt;p>Voluntarios de omegaUp en el área de Seattle, WA&lt;/p>
&lt;/figcaption>
&lt;/figure>
&lt;figure>&lt;img src="https://cdn-images-1.medium.com/max/1600/1*EcX-_IkX-ssqRC_YoZ6ALA.jpeg"
alt="Voluntarios de omegaUp de México y Silicon Valley" width="1600" height="1200">&lt;figcaption>
&lt;p>Voluntarios de omegaUp en México y Silicon Valley&lt;/p>
&lt;/figcaption>
&lt;/figure>
&lt;p>Todos estos resultados fueron obtenidos con un presupuesto operativo de tan sólo $62,247 dólares de los cuales 71% se usaron para nuestros programas sociales: omegaUp.com, Experiencias de Carrera, Coders del Mes y Clubes de Programación. Invertimos 17% en nuestros esfuerzos de recaudación de fondo como la 1ra Gala Anual “The Aztec Coders” celebrada in Bellevue, WA, USA, donde gracias a la generosidad de nuestros donantes conseguimos $30,785 dólares en donaciones equivalentes al 49% de nuestro presupuesto anual.&lt;/p>
&lt;figure>&lt;img src="https://cdn-images-1.medium.com/max/800/1*525XGL59ObluLKM_FQPlLA.jpeg"
alt="omegaUp 1st Annual Gala 2018: The Aztec Coders" width="800" height="533">&lt;figcaption>
&lt;p>omegaUp 1st Annual Gala 2018: The Aztec Coders&lt;/p>
&lt;/figcaption>
&lt;/figure>
&lt;h2>&lt;strong>Tu apoyo inspira talento. Juntos podemos contribuir a crear una industria de Ingeniería de Software más diversa empoderando a nuestra comunidad Latinoamericana.&lt;/strong>&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="tu-apoyo-inspira-talento-juntos-podemos-contribuir-a-crear-una-industria-de-ingeniería-de-software-más-diversa-empoderando-a-nuestra-comunidad-latinoamericana">&lt;/span>
&lt;a href="#tu-apoyo-inspira-talento-juntos-podemos-contribuir-a-crear-una-industria-de-ingenier%c3%ada-de-software-m%c3%a1s-diversa-empoderando-a-nuestra-comunidad-latinoamericana" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;h2>&lt;strong>Por favor únete a nuestra causa haciendo tu donación hoy: &lt;a href="https://omegaup.org/#donate" target="_blank" rel="noopener">https://omegaup.org/#donate&lt;/a>&lt;/strong>&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="por-favor-únete-a-nuestra-causa-haciendo-tu-donación-hoy-httpsomegauporgdonatehttpsomegauporgdonate">&lt;/span>
&lt;a href="#por-favor-%c3%banete-a-nuestra-causa-haciendo-tu-donaci%c3%b3n-hoy-httpsomegauporgdonatehttpsomegauporgdonate" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;figure>&lt;a href="https://omegaup.org/eventos/omegaup-gala-2019/index.html">&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/GALA2019.jpg"
alt="Invitación a la Gala Anual de Recaudación de Fondos - Coding Latam. Octubre 19, Bellevue, WA, USA" width="1000" height="1000">&lt;/a>&lt;figcaption>
&lt;p>Invitación a la Gala Anual de Recaudación de Fondos - Coding Latam. Octubre 19, Bellevue, WA, USA&lt;/p>
&lt;/figcaption>
&lt;/figure>
&lt;p>Gracias por toda su ayuda.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/firma.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;p>Joemmanuel Ponce CEO, omegaUp&lt;/p></description></item><item><title>El Nuevo Buscador de Problemas de omegaUp</title><link>https://blog.omegaup.com/posts/el-nuevo-buscador-de-problemas-de-omegaup/</link><pubDate>Fri, 10 May 2019 19:52:06 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/posts/el-nuevo-buscador-de-problemas-de-omegaup/</guid><description>
&lt;p>Usuarios de omegaUp:&lt;/p>
&lt;p>Hemos creado un Asistente de búsqueda de problemas. Aprovechando las etiquetas y puntuaciones de calidad y de dificultad que ustedes han venido otorgándole a los problemas de la plataforma, hemos implementado este nuevo buscador que permite filtrar los problemas que les interesen en base a diversos temas y la dificultad que éstos deberían poseer.&lt;/p>
&lt;p>El Asistente de búsqueda de problemas es una alternativa más fácil de usar para usuarios iniciantes de omegaUp y permite que todos puedan mejorar sus habilidades de programación en tópicos específicos.&lt;/p>
&lt;h4>&lt;strong>¿Cómo funciona el asistente de búsqueda?&lt;/strong>&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="cómo-funciona-el-asistente-de-búsqueda">&lt;/span>
&lt;a href="#c%c3%b3mo-funciona-el-asistente-de-b%c3%basqueda" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h4>&lt;figure>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Example.gif">&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Example.webm"
alt="problem-finder-wizard" width="817" height="455">&lt;/a>&lt;figcaption>
&lt;p>Un breve ejemplo&lt;/p>
&lt;/figcaption>
&lt;/figure>
&lt;p>Usarlo es súper fácil, simplemente debes acceder a la pestaña de &lt;em>Problemas&lt;/em> y, debajo de los campos de búsqueda, se encuentra un enlace que dice “&lt;em>Probar el nuevo buscador de problemas”,&lt;/em> al hacer click en dicho enlace, se abrirá el nuevo buscador, a partir de ahí el proceso es muy simple:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>Escoger los temas y lenguaje de interés: puedes filtrar problemas que puedan ser resueltos  únicamente con Karel o con varios lenguajes, además, al escribir en el campo de Tags, serán listados los temas que coincidan con lo que estás buscando, ¡puedes escoger más de uno solo! Recuerda que si escoges múltiples temas, serán listados los problemas que contengan AL MENOS uno de ellos. Cuando finalices tu selección, clickea en &lt;em>Siguiente.&lt;/em>&lt;/li>
&lt;li>Escoger el rango de dificultad: los problemas de omegaUp pueden ser calificados desde Muy Fáciles hasta Muy Difíciles, en esta opción tú podrás seleccionar las posibles dificultades que tendrán los problemas que estás buscando. Si deseas escoger problemas que sean únicamente de un tipo de dificultad, puedes poner los selectores de inicio y fin de rango, en el mismo lugar. Una vez seleccionado el rango, debes clickear en &lt;em>Siguiente.&lt;/em>&lt;/li>
&lt;li>Escoger la prioridad: en este paso deberás escoger el orden respecto al cual deberán ser listados los problemas, puedes escoger entre Calidad (la puntuación de calidad), Puntos para ranking (los puntos que otorga al ser resuelto) y Popularidad (cuántas veces se ha intentado resolver). Cuando hayas definido tu prioridad, clickea en &lt;em>Confirmar&lt;/em>.&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>Voilà! Los problemas que se ajustan a tus criterios de búsqueda aparecerán en la lista y podrás empezar a resolverlos y mejorar tus habilidades de programador!&lt;/p>
&lt;p>Esperamos que esta nueva implementación te sea muy útil, si tienes alguna duda o consulta puedes contactarnos en los comentarios.&lt;/p></description></item><item><title>Concursos Virtuales</title><link>https://blog.omegaup.com/posts/concursos-virtuales/</link><pubDate>Fri, 01 Mar 2019 04:37:05 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/posts/concursos-virtuales/</guid><description>
&lt;p>¿Te gustaría revivir un concurso de programación que ya pasó? ¿Te gustaría ver cómo se mueve la tabla de posiciones en tiempo real mientras vas subiendo tus soluciones? ¿Te gustaría saber cómo te “hubiera ido” en “aquél concurso” al que no pudiste ir?&lt;/p>
&lt;p>¡El futuro es hoy! Todo esto ya es posible en omegaUp gracias a la nueva funcionalidad de “concursos virtuales”.&lt;/p>
&lt;p>Para activar esta nueva funcionalidad simplemente elige un concurso en la arena y selecciona “Concurso virtual”, el concurso empezará y la lista de posiciones se irá actualizando conforme los participantes del concurso fueron subiendo sus soluciones, así podrás saber cómo te va con respecto a los competidores que participaron en el concurso.&lt;/p>
&lt;p>Kudos a Vincent, estudiante de Japón, por implementar esta nueva funcionalidad el verano pasado como parte de su internship en Google Summer of Code.&lt;/p>
&lt;p>¡Gracias a Google por el apoyo para llevar este proyecto a cabo a través de Google Summer of Code! Esperamos poder ser parte de este programa en el futuro.&lt;/p>
&lt;p>Aquí les dejamos unos concursos interesantes:&lt;/p>
&lt;p>- OPI 2017 &lt;a href="https://omegaup.com/arena/CPIO2017-virtual-uJq/virtual" target="_blank" rel="noopener">https://omegaup.com/arena/CPIO2017-virtual-uJq/virtual&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>- OMI 2017 (día 1) &lt;a href="https://omegaup.com/arena/OMI2017DIA1PUBLICO/virtual" target="_blank" rel="noopener">https://omegaup.com/arena/OMI2017DIA1PUBLICO/virtual&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>- OMI para Secundarias 2018 &lt;a href="https://omegaup.com/arena/OMIS2018PUBLICO/virtual" target="_blank" rel="noopener">https://omegaup.com/arena/OMIS2018PUBLICO/virtual&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>- OMI para Primarias 2018 &lt;a href="https://omegaup.com/arena/OMIP2018PUBLICO/virtual" target="_blank" rel="noopener">https://omegaup.com/arena/OMIP2018PUBLICO/virtual&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Participa en esta y más conversaciones en nuestro blog: &lt;a href="https://blog.omegaup.com/concursos-en-modo-virtual/" target="_blank" rel="noopener">https://blog.omegaup.com/concursos-en-modo-virtual/&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Concursos en Modo Virtual</title><link>https://blog.omegaup.com/posts/concursos-en-modo-virtual/</link><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:00:21 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/posts/concursos-en-modo-virtual/</guid><description>
&lt;p>Estimados usuarios de omegaUp&lt;/p>
&lt;p>Estamos muy felices de anunciar que hemos implementado una nueva funcionalidad de concursos en modo virtual en omegaUp :)&lt;/p>
&lt;p>¿Qué es un concurso en modo virtual?&lt;/p>
&lt;p>Concursos en modo virtual te permite reproducir un concurso pasado en un modo especial que imita el concurso real como sucedió. Con el scoreboard reproduciéndose en sincronía con el concurso original.&lt;/p>
&lt;p>Estos son los pasos a seguir para crear y participar en un concurso en modo virtual:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>Crear concurso virtual. Crear el concurso virtual es muy simple! Solo tienes que ir a la sección de concursos en arena, buscar el concurso que te interesa y hacer click en el botón de modo virtual. &lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/1.webm" >&lt;video autoplay muted loop>
&lt;source src="https://blog.omegaup.com/images/1.webm" type="video/mp4">
&lt;/video>
&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>Pon un tiempo y hora de inicio para tu concurso virtual.&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/2.webm" >&lt;video autoplay muted loop>
&lt;source src="https://blog.omegaup.com/images/2.webm" type="video/mp4">
&lt;/video>
&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>Entra a tu concurso virtual. Simplemente haz click en comenzar concurso. También puedes invitar a tus amigos o rivales a tu concurso en modo virtual&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/3.webm" alt="&lt;video autoplay muted loop>
&lt;source src="https://blog.omegaup.com/images/3.webm" type="video/mp4">
&lt;/video>
" loading="lazy" />&lt;/li>
&lt;li>Disfruta el entrenamiento!&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>Verás a otros usuarios en tu concurso virtual en el scoreboard y mini rank. Tú aparecerás como &lt;strong>usuario-[virtual]&lt;/strong>. El scoreboard estará sincronizado con el del concurso original en todo momento.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/4.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/4.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>El crédito de esta funcionalidad va para nuestro becario Vincent Fango que desarrolló este proyecto (&lt;a href="https://github.com/SpaceWhite" target="_blank" rel="noopener">https://github.com/SpaceWhite&lt;/a>). Si te interesa conocer detalles técnicos sobre la implementación de esta funcionalidad puedes escucharlos de Vincent mismo: &lt;a href="https://www.youtube.com/channel/UChhWcITUEZy7f0wLPlQgE8A?view_as=subscriber" target="_blank" rel="noopener">https://www.youtube.com/channel/UChhWcITUEZy7f0wLPlQgE8A?view_as=subscriber&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Nota: En concursos en modo virtual no podrás añadir, editar ni borrar problemas. Tampoco podrás cambiar la duración del concurso entre otras configuraciones.&lt;/p></description></item><item><title>Buscar</title><link>https://blog.omegaup.com/posts/buscar/</link><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 16:29:44 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/posts/buscar/</guid><description/></item><item><title>Categorías omegaUp</title><link>https://blog.omegaup.com/posts/categorias/</link><pubDate>Tue, 01 May 2018 21:27:59 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/posts/categorias/</guid><description>
&lt;p>&lt;strong>Conoce las Categorías de Usuarios de omegaUp&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/categorias.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/categorias.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Hemos asignando una categoría a cada usuario de omegaUp. La categoría de cada usuario depende su posición actual en el &lt;a href="https://omegaup.com/rank/" target="_blank" rel="noopener">ranking de omegaUp&lt;/a> como se muestra a continuación:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>El top 1% de usuarios mejor posicionados en el rank obtiene la categoría &lt;strong>ω&lt;/strong> (“omega pequeña”) y color rojo.&lt;/li>
&lt;li>El top 9% de usuarios siguientes obtiene categoría &lt;strong>Ω&lt;/strong> (“omega grande”) y color amarillo.&lt;/li>
&lt;li>El top 15% de usuarios siguientes obtiene categoría &lt;strong>Θ&lt;/strong> (“zeta” o “theta”) y color azul.&lt;/li>
&lt;li>El top 35% de usuarios siguientes obtiene categoría &lt;strong>Ο&lt;/strong> (“ómicron grande”) y color verde.&lt;/li>
&lt;li>El top 40% de usuarios siguientes obtiene categoría &lt;strong>ο&lt;/strong> (“ómicron pequeña”) y color gris.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/plot.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/plot.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>¿Cómo puedo saber mi categoría?&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Puedes verla en tu &lt;a href="https://omegaup.com/profile/" target="_blank" rel="noopener">página de perfil&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>¿Cómo asciendo de categoría?&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>¡Resolviendo más problemas! Conforme resuelvas más problemas, tu posición en el rank irá subiendo y con ella tu categoría.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>¿De dónde vienen los nombres de las categorías?&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>De la notación de &lt;a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Notaci%C3%B3n_de_Landau" target="_blank" rel="noopener">Landau&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>¿Por qué omega pequeña (&lt;strong>&lt;strong>ω&lt;/strong>&lt;/strong>) es más alto que omega grande (&lt;strong>&lt;strong>Ω&lt;/strong>&lt;/strong>)?&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>El orden de las categorías viene de la definición de las notaciones de Landau.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Notación&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Definición formal&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Descripción&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Interpretación práctica&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>f(n) = o(g(n))&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p> &lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/1.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/1.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>f&lt;/em> es dominada por arriba asintóticamente por &lt;em>g&lt;/em>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>f &amp;lt; g&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>f(n) = O(g(n))&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p> &lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/2.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/2.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>f&lt;/em> es acotada por arriba asintóticamente por &lt;em>g&lt;/em>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>f &amp;lt;= g&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>f(n) = Θ(g(n))&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>f(n) = o(g(n))&lt;/em> y &lt;em>f(n) = O(g(n))&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>f&lt;/em> es acotada por arriba y abajo asintóticamente por &lt;em>g&lt;/em>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>f = g&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>f(n) = Ω(g(n))&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p> &lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/4.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/4.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>f&lt;/em> es acotada por abajo asintóticamente por &lt;em>g&lt;/em>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>f &amp;gt;= g&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>f(n) = ω(g(n))&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p> &lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/5.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/5.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>f&lt;/em> es dominada por abajo asintóticamente por &lt;em>g&lt;/em>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>f &amp;gt; g&lt;/em>&lt;/p></description></item><item><title>Historias omegaUp 2018</title><link>https://blog.omegaup.com/posts/historias-omegaup-2018/</link><pubDate>Sun, 18 Mar 2018 21:37:51 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/posts/historias-omegaup-2018/</guid><description>
&lt;h1>Convocatoria&lt;/h1>&lt;h2>“Historias omegaUp 2018”&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="historias-omegaup-2018">&lt;/span>
&lt;a href="#historias-omegaup-2018" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>Convocamos a nuestra comunidad de usuarios, tanto alumnos como profesores, a que nos compartan cómo utilizan omegaUp en su vida diaria.&lt;/p>
&lt;p>Los formatos pueden ser: un video corto o un texto con fotografías. Muéstranos tu comunidad y los lugares donde utilizas omegaUp: escuela, hogar, cibercafé, etc.&lt;/p>
&lt;p>En tu historia puedes incluir temas como:&lt;/p>
&lt;p>Para ti, ¿qué significa programar? ¿Cuáles son tus sueños profesionales? ¿En este momento de tu vida qué herramienta te hace falta para acercarte a esos sueños?&lt;/p>
&lt;p>Cuando tengas tu historia lista, envíala a &lt;a href="mailto:historias@omegaup.com" >historias@omegaup.com&lt;/a> desde el correo en el que te hayas registrado en nuestra plataforma. Adjunta tus fotos o video en el correo. Si los archivos son muy grandes, puedes utilizar una plataforma en la nube y compartir el enlace con nosotros.&lt;/p>
&lt;h2>Incentivos y dinámica&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="incentivos-y-dinámica">&lt;/span>
&lt;a href="#incentivos-y-din%c3%a1mica" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>El comité evaluador revisará todas las historias y seleccionará una de ellas para otorgar:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Una computadora portátil HP (Modelo 15-bs001) de 15.6&amp;quot;.&lt;/li>
&lt;li>$2,000.00 pesos (MXN) para libros.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Además, las historias serán presentadas a nuestros donadores en la Cena de Gala Anual de omegaUp en Bellevue, Washington.&lt;/p>
&lt;h2>Fechas&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="fechas">&lt;/span>
&lt;a href="#fechas" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>La convocatoria comienza el lunes 19 de marzo y termina el viernes 27 de abril.&lt;/p>
&lt;p>La persona seleccionada será anunciada el día lunes 7 de mayo a las 20:00 horas (Hora Central de México) en un broadcast en vivo en nuestro canal oficial de &lt;a href="http://facebook.com/omegaup" target="_blank" rel="noopener">Facebook&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Si tienes alguna duda ó comentario contáctanos a &lt;a href="mailto:historias@omegaup.com" >historias@omegaup.com&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2>Términos y condiciones:&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="términos-y-condiciones">&lt;/span>
&lt;a href="#t%c3%a9rminos-y-condiciones" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>Al momento de enviarnos el material, nos estás dando permiso de utilizar y compartir el contenido en nuestras redes sociales. Tienes que ser mayor de 13 años para participar. La convocatoria está abierta solamente para ciudadanos residentes de países de Latinoamérica.&lt;/p></description></item><item><title>Ranking de Escuelas en omegaUp</title><link>https://blog.omegaup.com/posts/ranking-de-escuelas-en-omegaup/</link><pubDate>Sun, 18 Jun 2017 20:56:44 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/posts/ranking-de-escuelas-en-omegaup/</guid><description>
&lt;p>Uno de los principales enfoques de &lt;a href="https://omegaup.org/#team" target="_blank" rel="noopener">nuestro equipo&lt;/a> este 2017 ha sido facilitar el uso de omegaUp en las escuelas. Previamente anunciamos el lanzamiento de &lt;a href="https://blog.omegaup.com/2017/05/anunciando-omegaup-escuelas/" target="_blank" rel="noopener">omegaUp Escuelas&lt;/a>, un conjunto de funcionalidades que ayuda a los profesores a administrar cursos dentro de la plataforma y crear tareas y exámenes.&lt;/p>
&lt;p>En esta ocasión anunciamos el nuevo &lt;a href="https://omegaup.com/schoolsrank/" target="_blank" rel="noopener">ranking de escuelas más activas del mes&lt;/a> en omegaUp:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Screen-Shot-2017-06-17-at-9.56.58-AM.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Screen-Shot-2017-06-17-at-9.56.58-AM-1024x322.png" alt="Ranking de Escuelas" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h1>¿Cómo funciona?&lt;/h1>&lt;p>La intención del ranking de escuelas es fomentar la participación activa de las escuelas en omegaUp. Para el mes en turno, calculamos el número de usuarios activos y problemas distintos resueltos de cada escuela. &lt;strong>El ranking colocará a la escuela con mayor número de usuarios activos en el primer lugar y el número de problemas distintos resueltos se usará como criterio de desempate.&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Un &lt;strong>usuario activo&lt;/strong> es aquel que ha resuelto al menos un problema completamente (AC) y el número de &lt;strong>problemas resueltos&lt;/strong> es el total de problemas distintos que colectivamente han resuelto (AC) todos los usuarios registrados con una escuela.&lt;/p>
&lt;p>El ranking se calcula una vez al día, los cambios en usuarios activos y problemas resueltos se verán reflejados al día siguiente. Recuerda que ambos números se calculan sólo para el mes en turno: todos los contadores de este ranking se reinician a principio de cada mes.&lt;/p>
&lt;h1>¿Cómo registro mi escuela?&lt;/h1>&lt;p>Lo único que tienes que hacer para que tu escuela sea considerada para el ranking de escuelas de omegaUp es asegurarte de llenar correctamente tu Escuela en &lt;a href="https://omegaup.com/profile/edit/" target="_blank" rel="noopener">tu perfil&lt;/a> de omegaUp. Para construir el ranking usamos la información del perfil de todos los usuarios de la plataforma.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/editschool.webm" >&lt;video autoplay muted loop>
&lt;source src="https://blog.omegaup.com/images/editschool.webm" type="video/mp4">
&lt;/video>
&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Asegúrate de usar el mismo nombre de escuela que todos tus demás compañeros. Por ejemplo: ESCOM y Escuela Superior de Cómputo son considerados como diferentes nombres aunque se refieran a la misma escuela.&lt;/p>
&lt;h1>¿Sugerencias?&lt;/h1>&lt;p>Si tienes comentarios o sugerencias sobre esta y otras funcionalidades de omegaUp déjanos tus comentarios en este post. ¿Te gustaría ayudarnos a mejorar la plataforma? ¡Contáctanos en &lt;strong>&lt;a href="mailto:hello@omegaup.org" >hello@omegaup.org&lt;/a>&lt;/strong>!&lt;/p></description></item><item><title>Se realiza la 1era Competencia Peruana de Informática Online en omegaUp</title><link>https://blog.omegaup.com/posts/se-realiza-la-1era-competencia-peruana-de-informatica-para-pre-universitarios/</link><pubDate>Thu, 01 Jun 2017 03:43:49 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/posts/se-realiza-la-1era-competencia-peruana-de-informatica-para-pre-universitarios/</guid><description>
&lt;figure>&lt;a href="http://www.olimpiadadeinformatica.org.pe/" target="_blank">&lt;img src="http://www.olimpiadadeinformatica.org.pe/OPI/img/CPIO2017.png"
alt="1ra Competencia Peruana de Informática Online" width="371" height="488">&lt;/a>&lt;figcaption>
&lt;p>1ra Competencia Peruana de Informática Online&lt;/p>
&lt;/figcaption>
&lt;/figure>
&lt;p>El pasado domingo 28 de mayo de 2017 se realizó la &lt;strong>&lt;a href="http://www.olimpiadadeinformatica.org.pe/OPI/" target="_blank" rel="noopener">1era Competencia Peruana de Informática Online&lt;/a> (CPIO)&lt;/strong>. Organizada por la &lt;a href="http://www.olimpiadadeinformatica.org.pe/OPI/FOPI.pdf" target="_blank" rel="noopener">&lt;strong>Federación Olímpica Peruana de Informática&lt;/strong>&lt;/a> &lt;strong>(FOPI)&lt;/strong>, la &lt;strong>CPIO&lt;/strong> es la primera competencia en su tipo que convoca a alumnos pre-universitarios de todo el Perú para conformar la delegación peruana rumbo a la &lt;strong>&lt;a href="http://oia.elsantodel90.tk/ciic/" target="_blank" rel="noopener">Competencia Iberoamericana de Informática y Computación&lt;/a> (CIIC) 2017&lt;/strong>**.**&lt;/p>
&lt;p>Fundada en diciembre de 2016 por Aldo Culquicondor, Edson Ticona, Jonathan Quispe, L. Rodolfo Nájera, Raúl Gallegos, Rodolfo Mercado y Yesica Aquino, la &lt;strong>FOPI&lt;/strong> busca fomentar la informática competitiva pre-universitaria, apoyando a los niños y jóvenes peruanos a desarrollarse en este ámbito, preparando una delegación que represente al Perú y consolide logros internacionales.&lt;/p>
&lt;p>La **CPIO **es una competencia multi-nivel de programación para jóvenes peruanos, con habilidades de resolución de problemas mediante el análisis, la lógica, el ingenio y la implementación de soluciones en un computador. El concurso realizado en &lt;a href="http://omegaup.com" target="_blank" rel="noopener">&lt;strong>omegaUp&lt;/strong>&lt;/a> contó con la participación de competidores de las principales ciudades peruanas:Arequipa, Callao, Chepen, Cusco, Ica, Lima, Piura, Pucallpa, Puno y Tacna.&lt;/p>
&lt;p>Al ser la primera competencia de programación competitiva en el Perú, se espera que &lt;strong>CPIO&lt;/strong> marque el inicio del desarrollo de la informática en los jóvenes peruanos y como consecuencia un mejor desarrollo tecnológico en aquel país sudamericano, mencionó Aldo P. Culquicondor Ruiz, presidente de la &lt;strong>FOPI&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>Luego de la competencia, quedaron seleccionados ocho competidores para representar al Perú en la &lt;strong>CIIC&lt;/strong> el próximo 10 de junio**:** Joaquin Rodrigo Palma Ugarte y Stheven Julmar Quispe Llamocca de Arequipa, Anthony Dante Yataco Torres y Nicolas Ticona Valdivia de Lima, Carlos Daniel Ramos Arellano de Piura, Johan Frank Cachicatari Ticona y Marcela Veronica Apaza Vilca de Puno y Roberto Carlos Huamán Rivera de Tacna.&lt;/p>
&lt;p>Con la realización de esta competencia, la organización sin fines de lucro &lt;a href="https://omegaup.org/" target="_blank" rel="noopener">&lt;strong>omegaUp&lt;/strong> &lt;/a>da un paso importante para cumplir su objetivo de aumentar el número de ingenieros de software talentosos en todos los confines de América Latina.&lt;/p></description></item><item><title>Anunciando omegaUp Mentores</title><link>https://blog.omegaup.com/posts/anunciando-omegaup-mentores/</link><pubDate>Fri, 19 May 2017 14:34:23 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/posts/anunciando-omegaup-mentores/</guid><description>
&lt;p>La misión de omegaUp es incrementar el número de ingenieros de software talentosos en América Latina, por lo que nos complace anunciar públicamente el programa omegaUp Mentores. El objetivo de este proyecto es ayudar a que nuestros usuarios más activos potencialicen sus habilidades, conectándolos con gente de experiencia que puedan servirles de guía para el desarrollo de su carrera profesional.&lt;/p>
&lt;p>Para ello, &lt;strong>omegaUp ofrecerá a los&lt;/strong> &lt;strong>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/2014/06/el-nuevo-ranking-de-omegaup/" target="_blank" rel="noopener">&lt;em>coders&lt;/em> del mes&lt;/a>&lt;/strong> &lt;strong>la posibilidad de recibir mentoría personalizada de ingenieros de software voluntarios con experiencia internacional, habiendo laborado en las principales empresas de tecnología del mundo&lt;/strong>, tales como Microsoft, Facebook, Amazon, Google, entre otras. Además, el usuario galardonado se hará acreedor a un diploma y un premio que podrá ser de utilidad en su desarrollo técnico o académico. Los ganadores interactúan con sus mentores mediante videollamadas y correos electrónicos. En el mes de Enero, el usuario Jorge Salazar Cruz, estudiante del CBTis 60 en Guanajuato, México, tuvo la oportunidad de hablar con Rafael Díaz, ingeniero de software en Microsoft.&lt;/p>
&lt;figure>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Screen-Shot-2017-05-19-at-6.49.13-AM.png">&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Screen-Shot-2017-05-19-at-6.49.13-AM-1024x343.png"
alt="Jorge Salazar (CBTIs 60) &amp;amp; Rafael Díaz (Microsoft)" width="584" height="196">&lt;/a>&lt;figcaption>
&lt;p>Jorge Salazar (CBTIs 60) &amp;amp; Rafael Díaz (Microsoft)&lt;/p>
&lt;/figcaption>
&lt;/figure>
&lt;p>Te invitamos a continuar resolviendo problemas en omegaUp para que obtengas más puntos en la plataforma y logres mejorar dia a dia. ¡Tú puedes ser el próximo Coder del mes!&lt;/p>
&lt;p>Puedes encontrar más información de cómo se calcula el coder del mes en omegaUp aquí: &lt;a href="https://blog.omegaup.com/2014/06/el-nuevo-ranking-de-omegaup/" target="_blank" rel="noopener">https://blog.omegaup.com/2014/06/el-nuevo-ranking-de-omegaup/&lt;/a> . Para dudas y mayor información sobre este programa, puedes contactarnos en &lt;a href="mailto:mentores@omegaup.com" >mentores@omegaup.com&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Anunciando omegaUp Escuelas</title><link>https://blog.omegaup.com/posts/anunciando-omegaup-escuelas/</link><pubDate>Tue, 09 May 2017 05:05:50 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/posts/anunciando-omegaup-escuelas/</guid><description>
&lt;p>Con el objetivo de continuar mejorando las habilidades de programación de los estudiantes, nos emociona anunciar el lanzamiento de un nuevo proyecto: &lt;strong>omegaUp Escuelas&lt;/strong>.  Nuestro objetivo es llevar omegaUp a los salones de clases, creando una plataforma educativa, intuitiva y fácil de utilizar que se adapte a las necesidades de los profesores y estudiantes. La plataforma es una herramienta de aprendizaje que permite a los profesores enseñar a sus alumnos pensamiento algorítmico mediante la solución de problemas. Con ello, el estudiante desarrollará habilidades que le ayudarán en su crecimiento profesional.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/paginaPrincipal.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/paginaPrincipal-1024x738.png" alt="paginaPrincipal" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>En omegaUp Escuelas, el profesor puede &lt;strong>crear sus propios cursos con tareas y exámenes&lt;/strong> utilizando problemas propios o problemas públicos que ya existen en la plataforma. En el primer caso, el profesor puede hacer uso de los recursos que tenemos disponibles en omegaUp para publicar sus problemas. Esto le permitirá adaptar la plataforma a su curso y a las necesidades de sus estudiantes. Si el profesor opta por la segunda opción, éste contará con una clasificación de problemas por tema y por nivel. Así, él puede seleccionar con mayor facilidad los problemas que apoyen el proceso de aprendizaje de sus alumnos.&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/editarCurso.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/editarCurso-1024x771.png" alt="editarCurso" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Además, ahora los profesores pueden &lt;strong>registrar a sus estudiantes en un curso&lt;/strong> y s&lt;strong>eguir su avance&lt;/strong> en las tareas y exámenes asignados. A fin de facilitar la tarea administrativa del profesor, este puede &lt;strong>descargar la lista de estudiantes&lt;/strong> y su avance a una hoja de cálculo, que le permite realizar un análisis más detallado de su curso.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/progresoEstudiantes.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/progresoEstudiantes-1024x603.png" alt="progresoEstudiantes" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Con esta nueva iniciativa, los estudiantes cuentan con una plataforma más organizada donde pueden tener fácil acceso a sus tareas y exámenes además de revisar su &lt;strong>avance&lt;/strong> general en &lt;strong>tiempo real&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>omegaUp Escuelas aún está en desarrollo, pero la versión beta &lt;strong>ya está disponible&lt;/strong>. Actualmente, se están llevando a cabo pruebas piloto en dos escuelas: ITSUR y CBTis 217. Gracias a Luis Germán Gutiérrez Torres y sus estudiantes por ayudarnos en este proceso.&lt;/p>
&lt;p>Cada día el número de organizaciones y escuelas que están probando omegaUp Escuelas está creciendo. La OMI está utilizando la plataforma para crear cursos de entrenamiento. En cuanto a escuelas, tenemos un total de 16 cursos creados. Gracias a todos ellos por darnos la oportunidad de apoyarlos en este proceso de enseñanza-aprendizaje.&lt;/p>
&lt;p>Te invitamos a que visites &lt;a href="https://omegaup.com/schools/" target="_blank" rel="noopener">omegaUp Escuelas&lt;/a> y comiences a utilizarla. Si tienes alguna duda de cómo utilizarla, cómo incorporar la plataforma a tus clases, o si tienes algún comentario, escríbenos a &lt;a href="mailto:escuelas@omegaup.org" >escuelas@omegaup.org&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>Hackathon omegaUp febrero 2017 - Resultados</title><link>https://blog.omegaup.com/posts/hackathon-omegaup-febrero-2017-resultados/</link><pubDate>Mon, 06 Mar 2017 17:11:20 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/posts/hackathon-omegaup-febrero-2017-resultados/</guid><description>
&lt;p>En omegaUp organizamos nuestro primer Hackathon del año abierto al público, del 23 al 25 de Febrero pasados. Esta vez incluimos un divertido Bug Bash, donde invitamos a nuestros voluntarios a encontrar bugs dentro de omegaUp y reportarlos en github.&lt;/p>
&lt;p>Agradecemos la participación de todos los voluntarios que estuvieron involucrados. Los resultados que tuvimos fueron muy positivos: &lt;strong>50 bugs nuevos&lt;/strong> fueron descubiertos en el Bug Bash y se completaron &lt;strong>17 pull requests&lt;/strong>, muchos de ellos arreglando bugs que se encontraron en el mismo evento.&lt;/p>
&lt;figure>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/IMG_20170223_150412.jpg">&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/IMG_20170223_150412-300x225.jpg"
alt="rcrx y joemmanuel hackathoneando." width="300" height="225">&lt;/a>&lt;figcaption>
&lt;p>Rafael Díaz (rcxr) y Joe (joemmanuel) hackathoneando.&lt;/p>
&lt;/figcaption>
&lt;/figure>
&lt;p>omegaUp ofreció como premio una tarjeta de regalo de Amazon a quién encontrara más bugs y otra más a quien reportara el bug más interesante. Felicitamos a &lt;a href="https://github.com/pacopedraza" target="_blank" rel="noopener">&lt;strong>pacopedraza&lt;/strong>&lt;/a> por llevarse el premio. El ranking de más bugs reportados quedó así:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;a href="https://github.com/rcxr" target="_blank" rel="noopener">rcxr&lt;/a>* (15)&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://github.com/erosethan" target="_blank" rel="noopener">erosethan** &lt;/a>(13)&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://github.com/alanboy" target="_blank" rel="noopener">alanboy&lt;/a>* (12)&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>&lt;a href="https://github.com/pacopedraza" target="_blank" rel="noopener">pacopedraza&lt;/a> (6)&lt;/strong>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://github.com/cruzjorgesalazar" target="_blank" rel="noopener">cruzjorgesalazar&lt;/a> (1)&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>&lt;em>*No compite por premio por ser directivo de omegaUp for schools. ** Ganador del bug más interesante.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>Y el ganador al bug más interesante por votación fue &amp;ldquo;&lt;a href="https://github.com/omegaup/omegaup/issues/1087" target="_blank" rel="noopener">Create course with no credentials does nothing&lt;/a>&amp;rdquo; abierto por &lt;a href="https://github.com/erosethan" target="_blank" rel="noopener">erosethan&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Screen-Shot-2017-03-01-at-10.11.01-PM.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Screen-Shot-2017-03-01-at-10.11.01-PM-300x264.png" alt="bestbug-hackathon20171" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>El Hackathon y el Bug Bash se concentró en el nuevo proyecto que estamos trabajando internamente para facilitar el uso de omegaUp.com en el salón de clases: &lt;strong>omegaUp para escuelas.&lt;/strong> Los profesores que usan la plataforma podrán crear &lt;strong>Cursos&lt;/strong> dentro de omegaUp.com con **tareas y exámenes **para facilitar la organización de sus clases. Estas nuevas funcionalidades estarán disponibles para el público en general más tarde este año.&lt;/p>
&lt;p>Agradecemos a todos su participación para ayudar a omegaUp a cumplir su misión de incrementar el número de ingenieros de software talentosos en América Latina. Si te gustaría participar en futuros eventos, contáctanos en &lt;a href="mailto:hello@omegaup.com" >hello@omegaup.com&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>Solución a "Los Callejones de Guanajuato"</title><link>https://blog.omegaup.com/posts/solucion-a-los-callejones-de-guanajuato/</link><pubDate>Thu, 02 Mar 2017 06:29:09 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/posts/solucion-a-los-callejones-de-guanajuato/</guid><description>
&lt;p>Problema: &lt;a href="https://omegaup.com/arena/problem/callejones/" target="_blank" rel="noopener">Los Callejones de Guanajuato&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>En este problema se nos está pidiendo que, dado &lt;a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Grafo_conexo" target="_blank" rel="noopener">un grafo conexo no dirigido&lt;/a>, encontrar un &lt;a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Camino_%28teor%C3%ADa_de_grafos%29" target="_blank" rel="noopener">camino&lt;/a> tal que pasemos por todas las aristas.&lt;/p>
&lt;p>Esta es una aplicación directa de un problema conocido de grafos, aunque no es tan común como otros problemas, estoy hablando de los &lt;a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Ciclo_euleriano" target="_blank" rel="noopener">ciclos Eulerianos&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>La teoría nos dice que un grafo tendrá un camino euleriano si y sólo sí el &lt;a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Grado_%28teor%C3%ADa_de_grafos%29" target="_blank" rel="noopener">grado&lt;/a> de todos sus nodos menos dos es par; es decir, solo dos de sus nodos tienen un número impar de aristas saliendo de él, mientras que todos los demás tienen un número par de aristas.&lt;/p>
&lt;p>Esto es fácil de imaginar si nos ponemos a pensar que todo camino que entre a un nodo por una arista debe de tener otra arista por donde salir, a excepción claro del nodo inicial y el nodo final, que sólamente interactúan con el camino una vez.&lt;/p>
&lt;p>Es posible visitar un nodo más de una vez, pero por cada vez que entremos, tenemos que salir una vez, manteniendo su grado par. También es posible visitar el nodo inicio y fin más de una vez, pero por cada vez extra que entremos a estos nodos, tendremos que salir, manteniendo su grado impar.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="http://i.imgur.com/cKkd6nh.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;p>También es posible crear un ciclo euleriano (que a diferencia de un camino, empieza y termina en el mismo nodo) si todos los nodos del grafo tienen grado par.&lt;/p>
&lt;p>De nuevo imaginemos un poco: en un grafo con un ciclo de euler podemos agregar una arista más entre nodo inicio y fin; ahora todos los nodos tienen grado par, y el camino de euler se volvió un ciclo.&lt;/p>
&lt;p>En ningún otro caso se puede formar un camino o ciclo de eurler. En los grafos siguientes, se puede apreciar que cada uno tiene más de dos nodos con un grado impar y por lo tanto, no habrá ningún camino o ciclo de euler, no importa cuanto lo intentes.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="http://i.imgur.com/o7OKuIc.jpg" alt="" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;p>Lo primero que viene a mente luego de leer esta teroría es que aunque es trivial saber si existe o no camino, ¿cómo lo vamos a encontrar si un grafo tiene ciclos? ¿cómo saber qué arista tomar para que al llegar al nodo final, hayamos pasado por todos?&lt;/p>
&lt;p>Veremos que este algoritmo es también muy fácil.&lt;/p>
&lt;p>Imaginemos el siguiente grafo, en forma de casita, que es muy popular para este problema, tan popular, que hasta en las primarias se ve (aunque claro, a esa edad no se nos decía lo que estábamos haciendo).&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="http://i.imgur.com/0VQqGVK.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;p>Lo primero que hay que hacer es, usando un algoritmo de &lt;a href="https://es.wikipedia.org/wiki/B%C3%BAsqueda_en_profundidad" target="_blank" rel="noopener">búsqueda en profundidad&lt;/a>, encontramos un camino, el que sea, entre los nodos inicio y fin, se pueden repetir nodos, pero no aristas.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="http://i.imgur.com/b8wtLgL.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;p>Ahora, si todos las aristas ya fueron visitadas, entonces ya terminamos, pero si no es así (lo cual es lo más probable), hay que buscar un nodo cualquiera, dentro del camino.&lt;/p>
&lt;p>Siempre que haya un nodo sin visitar, este va a tener al menos dos aristas disponibles (pues ya se explicó que siempre tendrán grado par), por lo tanto, ahora hay que hacer una segunda búsqueda, esta vez empezando desde el nodo con aristas disponibles, sin pasar por una arista que ya hemos visitado.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="http://i.imgur.com/C8l96lD.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;p>Si el grafo tiene un camino de Euler, eventualmente vamos a regresar al nodo del que partimos. Siempre. Esto es verdad debido a que, como no nos quedan aristas con grado impar, una de las aristas en ese nodo debe de formar un ciclo con otra de las aristas que salen de ese nodo. Si no hubiera ciclo sería porque el camino termina abruptamente en un nodo, lo cual sería imposible porque esto significaría que ese nodo al final tendría grado impar, y ya usamos nuestros dos nodos impar.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="http://i.imgur.com/r9rDfW3.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;p>Si seguimos este algoritmo para todos los nodos que aún tengan aristas sin visitar, eventualmente visitaremos todas, lo único que hay que hacer ahora es tomar las aristas en el orden correcto para hacer las llamadas a la función.&lt;/p>
&lt;p>En el caso en que todos los nodos tengan grado par, se sigue exactamente el mismo algoritmo, con la diferencia de que el nodo inicio y el nodo fin son el mismo.&lt;/p>
&lt;p>Como nota cultural, existe un problema similar, el cual en vez de visitar todos las aristas, te pide visitar todos los nodos. Este problema se llama &lt;a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Camino_hamiltoniano" target="_blank" rel="noopener">Camino Hamiltoniano&lt;/a>, y a diferencia de el camino de euler, este problema es &lt;a href="https://es.wikipedia.org/wiki/NP-completo" target="_blank" rel="noopener">NP completo&lt;/a>,  lo cual significa que no existe una solución que resuelva el problema en tiempo polinomial.&lt;/p></description></item><item><title>OmegaUp Inc</title><link>https://blog.omegaup.com/posts/omegaup-inc/</link><pubDate>Sat, 15 Oct 2016 08:57:38 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/posts/omegaup-inc/</guid><description>
&lt;p>Durante más de 5 años omegaUp ha sido un proyecto de medio tiempo para nosotros. Escribir nuevas funcionalidades es difícil ya que todos tenemos otras responsabilidades de tiempo completo. Así que hace 7 meses comenzamos a considerar la opción de formalizar nuestro proyecto y convertirnos en una organización establecida legamente, que nos permitiera recibir ingresos y contratar a desarrolladores que se dedicaran de tiempo completo a diseñar y mantener la plataforma.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=6LpZhqUdAk8&amp;amp;feature=youtu.be" target="_blank" rel="noopener">Esta&lt;/a> fue la primera reunión que tuvimos al respecto, donde analizamos las ventajas y desventajas de incorporarnos. A lo largo de los meses siguientes trabajamos revisando requerimientos legales, escribiendo nuestros by-laws y en general, estableciendo las bases de lo que sería OmegaUp como una entidad legal. Decidimos que una organización sin fines de lucro en Estados Unidos era lo más apropiado, tanto por la naturaleza de lo que hacemos, así como por nuestra ubicación física.&lt;/p>
&lt;p>Después de mucho trabajo, el 7 de octubre del 2016 recibimos la confirmación por parte del IRS de que nuestra organización es exenta del impuesto federal bajo el IRC sección &lt;strong>501(c)(3).&lt;/strong> Esto significa que OmegaUp es reconocida como una caridad publica a nivel estatal y federal y por ende todos sus donantes pueden deducir de sus impuestos las contribuciones que hagan a OmegaUp. También nos califica para recibir legados, transferencias o regalos.&lt;/p>
&lt;p>Como parte del proceso de incorporación, se formó un &lt;a href="https://omegaup.org/board.html" target="_blank" rel="noopener">comité directivo&lt;/a> cuya responsabilidad será la de mantener la salud, preservación y progreso de esta organización. Cada uno de los miembros del comité directivo representara los intereses de los donantes y de la gente beneficiada con este proyecto.&lt;/p>
&lt;p> Más información sobre la organizacion puede encontrarse en &lt;a href="http://omegaup.org" target="_blank" rel="noopener">http://omegaup.org&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Ibero-american Competition in Informatics 2016 - Modo Práctica</title><link>https://blog.omegaup.com/posts/ibero-american-competition-in-informatics-2016-modo-practica/</link><pubDate>Tue, 26 Jul 2016 05:05:25 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/posts/ibero-american-competition-in-informatics-2016-modo-practica/</guid><description>
&lt;p>¿Quieres seguir practicando? El modo práctica del concurso Ibero-american Competition in Informatics 2016 ha sido habilitado &lt;a href="https://omegaup.com/arena/ciic2016-public/practice/#problems" target="_blank" rel="noopener">aquí&lt;/a>. Suerte!&lt;/p></description></item><item><title>Concursos recomendados</title><link>https://blog.omegaup.com/posts/concursos-recomendados/</link><pubDate>Fri, 15 Jan 2016 15:25:27 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/posts/concursos-recomendados/</guid><description>
&lt;p>Respondiendo a los comentarios que hemos recibido sobre la organización de la lista de concursos en la Arena, hemos &lt;a href="https://github.com/omegaup/omegaup/commit/24a00de9a696f06a5fa5567e03c0351a7ccbd90e" target="_blank" rel="noopener">implementado&lt;/a> el concepto de Concursos Recomendados:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://omegaup.com/arena" target="_blank" rel="noopener">&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Screen-Shot-2016-01-15-at-7.06.48-AM.png" alt="Concursos recomendados" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>A partir de ahora tendremos una lista separada para los Concursos Recomendados actuales y pasados. Para pedir que tu concurso sea marcado como recomendado escribe un email a &lt;a href="mailto:omegaup-soporte@googlegroups.com" >omegaup-soporte@googlegroups.com&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Los únicos requerimientos son:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Que el concurso sea formalmente establecido (sea parte de una olimpiada, concurso de ACM u algún otro concurso de programación).&lt;/li>
&lt;li>Que el creador del concurso se comprometa a mantenerlo en buen estado respondiendo las clarificaciones que pueda.&lt;/li>
&lt;li>Idealmente los Concursos Recomendados deben tener problemas nuevos aunque no es estrictamente necesario.&lt;/li>
&lt;li>El tamaño del concurso no importa.&lt;/li>
&lt;li>Concursos privados que cumplan estos requerimientos y que se planean hacer públicos posteriormente también cuentan.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Esperamos sus comentarios.&lt;/p></description></item><item><title>Invasion Zombie</title><link>https://blog.omegaup.com/posts/invasion-zombie/</link><pubDate>Thu, 12 Nov 2015 17:06:59 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/posts/invasion-zombie/</guid><description>
&lt;p>Hola!, este es mi primer post en Omegaup y voy a describir mi solución para el problema &lt;a href="https://omegaup.com/arena/IOI2014E1P3/practice/#problems/invasionzombie" target="_blank" rel="noopener">Invasion zombie&lt;/a>. Hace un año encontré este problema, me pareció interesante y logre resolverlo, aunque algo tricky. Hace unos días me tope con este problema nuevamente y lo resolví por segunda ocasión, pero con una solución más simple, al menos eso creo.&lt;/p>
&lt;h2>Primer solución&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="primer-solución">&lt;/span>
&lt;a href="#primer-soluci%c3%b3n" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>La idea principal tanto en la primera como en la segunda solución es diseñar una función $latex f(d)$ que nos retorne el número de colonias infectadas después de $latex d$ días, nos interesa el mínimo valor de $latex d$ tal que el número de colonias infectadas sea mayor o igual a $latex C$. Una propiedad importante es la siguiente, $latex f(d)$ nunca decrece, es decir $latex f(d) &amp;lt;= f(d+1)$. Esta propiedad nos permite utilizar búsqueda binaria para encontrar las respuesta en $latex O(\lg_{2}(n))$. Diseñar una función que determine el número de colonias infectadas, dependiendo del background de cada uno, es la parte interesante, y es donde difieren las dos versiones, bueno, un poco. Este es el código de la primer versión, no voy a entrar en detalles porque ni yo me acuerdo bien que trucos aplique, pero la idea es parecida a la de la de la segunda versión, lo que cambia es la estrategia.&lt;/p>
&lt;script src="https://gist.github.com/rendon/4298449a291244690253.js">&lt;/script>
&lt;h2>Segunda versión&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="segunda-versión">&lt;/span>
&lt;a href="#segunda-versi%c3%b3n" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>Bueno, empecemos, trascurridos $latex d$ días, ¿cuántas colonias han sido infectadas? Simulemos la invasión y veamos si podemos encontrar un patrón. &lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/zombies-pattern.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/zombies-pattern.png" alt="zombies-pattern" loading="lazy" />&lt;/a> No es complicado llegar a la siguiente fórmula: $latex f(d) = d^{2} + (d+1)^{2}$ Si el espacio de la ciudad fuese ilimitado nuestra función de verificación sería algo parecido a:&lt;/p>
&lt;script src="https://gist.github.com/rendon/1308e65b73b82d452bba.js">&lt;/script>
&lt;p>Sin embargo, el espacio de la ciudad es limitado y habrá casos como los siguientes: &lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/zombies-sc1.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/zombies-sc1.png" alt="zombies-sc1" loading="lazy" />&lt;/a> &lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/zombies-sc2.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/zombies-sc2.png" alt="zombies-sc2" loading="lazy" />&lt;/a> Entonces nuestro objetivo es encontrar el área delimitada por la ciudad (un cuadrado de N * N unidades), lo cual se pone un poco tricky. La siguiente imagen nos ayudará a entender el código de la solución sin entrar en tantas explicaciones. &lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/zombies-solution.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/zombies-solution.png" alt="zombies-solution" loading="lazy" />&lt;/a> Es decir, el área total menos el área de los triángulos superior, inferior, izquierdo y derecho. Obsérvese que los triángulos pueden traslaparse y por lo tango estaríamos restando esas áreas 2 veces, por ello tenemos que calcular las áreas de traslape (&lt;em>nw&lt;/em>, &lt;em>ne&lt;/em>, &lt;em>se&lt;/em> y &lt;em>sw&lt;/em> en la imagen) y regresar lo a la suma total. Lo que sigue es la implementación:&lt;/p>
&lt;script src="https://gist.github.com/rendon/b65689354d202e562fe7.js">&lt;/script>
&lt;p>Espero que les sea útil, dudas, comentarios o correcciones son bienvenidas.&lt;/p></description></item><item><title>Solución a "Splatoon"</title><link>https://blog.omegaup.com/posts/solucion-a-splatoon/</link><pubDate>Mon, 05 Oct 2015 08:20:43 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/posts/solucion-a-splatoon/</guid><description>
&lt;p>Problema: &lt;a href="https://omegaup.com/arena/problem/splatoon/" target="_blank" rel="noopener">Splatoon&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Este problema pide llevar a un inkling desde el inicio de una calle hasta el final siguiendo sus reglas de movimiento.&lt;/p>
&lt;p>Ignoremos por un momento el hecho de que los inklings pueden pintar el piso y con ello alterar la calle en donde se realiza la carrera. Si los inklings no tuvieran esta habilidad, se puede hacer un algoritmo de fuerza bruta intentando todas las operaciones posibles, es decir, hacer una búsqueda en amplitud para encontrar el camino más corto, en donde el estado está representado únicamente por la posición en donde se encuentre el inkling.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Recuerda que en las búsquedas es importante marcar visitados para que la complejidad del algoritmo no se vuelva exponencial.&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Para cada posición, se tienen dos posibles operaciones, saltar, o caminar, ambas toman 1 segundo y la distancia a la que se llega depende directamente del color sobre el que se está parado. El movimiento de saltar es muy fácil pues solo hay una casilla donde se puede caer, pero el movimiento de avanzar difiere cada vez pues depende directamente del color de las siguientes casillas.&lt;/p>
&lt;p>Es posible hacer un ciclo para ver hasta donde puedes llegar avanzando desde la casilla en donde estás, y agregar a la búsqueda el lugar más lejano a donde puedas llegar. Sin embargo, si únicamente registramos la última casilla a donde se puede llegar, casos como el siguiente se nos escaparán:&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="http://i.imgur.com/t1iBoPQ.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;p>En la solución superior, primero se avanza todo lo que se puede en la pintura naranja hasta llegar a la casilla azul, de ahi ya sea saltando o avanzando únicamente se puede llegar a la casilla blanca, y de ahí, no importa lo que hagas, te tomará dos segundos llegar al final.&lt;/p>
&lt;p>En cambio, en la solución inferior, se avanza solo 3 casillas en la pintura naranja, lo cual es 1 casilla menos del máximo, de ahí se hace un salto el cual nos deja de nuevo en pintura naranja, desde donde podemos llegar caminando hasta el final en un total de tan solo 3 segundos, 1 segundo menos que la solución anterior.&lt;/p>
&lt;p>Por lo tanto, no es suficiente visitar la distancia máxima, también hace falta visitar la distancia máxima - 1. Si intentamos hacer cosas similares con otro color de pintura, o más deteniéndonos todavía más atrás del máximo, no hay realmente ninguna ventaja, por lo que el caso presentado anteriormente es el único caso especial.&lt;/p>
&lt;p>Una búsqueda en amplitud bien hecha que considere este caso sacará 30 puntos, una que no considere este caso sacará únicamente 5 puntos. Da perfectamente en tiempo y memoria porque a lo más tendremos un total de 1000 estados. Sin embargo, la parte interesante de este problema es que los inklings son capaces de alterar el estado de la calle usando la pintura que traen en su tanque para poder recorrer más rápido la calle, utilizando hasta D disparos de tinta.&lt;/p>
&lt;p>En este caso, necesitamos agregar una segunda dimensión al estado de nuestra búsqueda, ahora no sólamente es suficiente con guardar el lugar en donde estamos, sino que es necesario guardar también cuanta tinta queda en el tanque. En este caso, agregamos una operación más, la cual es pintar, la cual cuesta 0 segundos, nos avanza 0 casillas y nos quita una unidad D de pintura.&lt;/p>
&lt;p>Si hacemos esto, nuestro espacio de búsqueda crece del N que era en la solución de 30 puntos, a N x D, lo cual es 1000 x 1000 y aún da en tiempo y memoria.&lt;/p>
&lt;p>No obstante, la operación de pintar altera el mapa, por lo que si no guardamos también en el estado que las casillas siguientes ahora son de otro color, pintar no servirá de nada. Podríamos agregar una dimensión más a la búsqueda para considerar este caso, pero esto solo le agregaría complejidad innecesaria a la búsqueda.&lt;/p>
&lt;p>La clave está en que pintar toma 0 segundos, por lo que podemos convertir la operación de pintar en una operación compuesta, que sea pintar y avanzar.&lt;/p>
&lt;p>Pintar y avanzar toma 1 segundo, y nos permite avanzar 4 casillas hacia adelante &lt;strong>siempre&lt;/strong>, por lo que hacer una operación de pintar y avanzar nos lleva del estado &lt;em>(i, d)&lt;/em> al estado &lt;em>(i + 4, d - 1)&lt;/em> con un costo de 1 segundo.&lt;/p>
&lt;p>El detalle con esta solución, es que estamos ignorando de nuevo el caso especial explicado en la solución de 30 puntos, por lo que si se nos olvida que es posible ahorrarnos un segundo en ciertas ocasiones, sacaremos entre 35 y 90 puntos dependiendo de la implementación.&lt;/p>
&lt;p>Para sacar los 100 puntos, es necesario agregar una operación más, la cual es pintar, avanzar y saltar, la cual nos lleva del estado &lt;em>(i, d),&lt;/em>  al estado &lt;em>(i + 6, d - 1)&lt;/em> con un costo de 2 segundos. Y como esta operación toma 2 segundos en vez de tan solo 1, no es suficiente con utilizar una cola común y corriente para hacer la búsqueda en amplitud, sino que es necesario utilizar una estructura de datos más avanzada, como una cola de prioridad o un montículo que nos ayude a ordenar los estados y elegir siempre con el tiempo más pequeño.&lt;/p></description></item><item><title>Solución a "Los Chocolates del Agente Nieves"</title><link>https://blog.omegaup.com/posts/chocolates/</link><pubDate>Wed, 05 Aug 2015 07:02:46 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/posts/chocolates/</guid><description>
&lt;p>Problema: &lt;a href="https://omegaup.com/arena/problem/chocolates" target="_blank" rel="noopener">Los Chocolates del Agente Nieves&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>En este problema tenemos un tubo de chocolates los cuales se van a vender uno cada día, pudiendo vender únicamente los que están en ese momento en los extremos. El precio por vender un chocolate es igual al precio base de chocolate multiplicado por el número de días que se han vendido chocolates (empezando en 1).&lt;/p>
&lt;p>El objetivo es encontrar la mayor ganancia posible al vender todos los chocolates.&lt;/p>
&lt;p>Si lo quisiéramos resolver como una búsqueda, ¿qué tendríamos que considerar? En una búsqueda, nos importa obtener dos cosas, el espacio de búsqueda (es decir, cómo estará representado nuestro estado y qué valores puede tener), y las operaciones en nuestra búsqueda.&lt;/p>
&lt;p>En cuanto a nuestros estados en la búsqueda, nos importa saber qué chocolates aún tenemos disponibles y cuántos días han pasado. Podríamos empezar teniendo N valores booleanos por cada chocolate y un número para saber cuántos días han pasado, por ejemplo, si tenemos 3 chocolates y aún no vendemos nada, tendríamos el estado (1, 1, 1, 1), si ya vendimos el primer chocolate, tendríamos (0, 1, 1, 2), si vendimos el tercer chocolate tendríamos (1, 1, 0, 2) y si vendemos los chocolates 1 y 2, tendríamos (0, 0, 1, 3). Sin embargo, esta representación es un poco inútil, ya que en el peor de los casos, tendríamos 1000 chocolates, lo cual hace un estado de 1000 posibles valores.&lt;/p>
&lt;p>Podemos mejorar esto solo guardando únicamente los índices a los extremos del tubo, ya que ya sabemos que aún tenemos todos los chocolates entre estos dos valores. Eso transforma los estados anteriores a los siguientes estados respectivamente: (1, 3, 1), (2, 3, 2), (1, 2, 2). y (3, 3, 3). Esto vuelve al estado muchísimo más manejable, pues cada valor puede valer únicamente entre 1 y 1000.&lt;/p>
&lt;p>Ya que tenemos nuestro estado, definimos las operaciones que hay que hacer para ir entre estado y estado, y estas operaciones son únicamente 2, vender el chocolate de la izquierda, o vender el chocolate de la derecha, si estamos en el estado (1, 3, 1) y vendemos el de la izquierda, nos lleva al estado (2, 3, 2), y si vendemos el de la derecha, nos lleva al estado (1, 2, 2). Podemos continuar estas instrucciones recursivamente sobre los estados que resulta y generar un árbol de búsqueda:&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="http://i.imgur.com/SXmtBPI.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;p>Una vez teniendo el árbol de búsqueda, podemos proceder a darle valor a cada uno de los nodos. Del nodo inicial (1, 3, 1), si decides vender el chocolate de la izquierda, obtendrás una ganancia igual a lo que te de el nodo (2, 3, 2) más el precio del chocolate 1 multiplicado por el número de días, que en este caso es 1, y si decides vender el chocolate de la derecha, la ganancia será lo que de el nodo (1, 2, 2) más el precio del chocolate 3 (múltiplicado por 1). De las dos opciones, tomaremos el máximo.&lt;/p>
&lt;p>Llenemos ahora el resto del árbol de búsqueda con estos datos:&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="http://i.imgur.com/HseaiuL.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;p>De aquí podemos ver dos cosas, la primera es que los nodos de hasta abajo, que son nuestros nodos hoja, tienen el mismo valor en el chocolate izquierdo como en el derecho, por lo que el valor máximo que podemos obtener de ellos es el precio de ese único chocolate por el número de días que llevamos. Y la segunda cosa es que tenemos nodos repetidos, por lo que cuando hagamos nuestra búsqueda, necesitamos guardar cálculos que ya hayamos hecho para no calcular un mismo estado más de una vez.&lt;/p>
&lt;p>Nuestro árbol de búsqueda ya está terminado, así que es hora de convertirlo a una función matemática. Nuestra función recibe como entrada un estado, en este caso el chocolate más a la izquierda que nos queda, el más a la derecha y el nivel en el que estamos, y dado lo que aprendimos de nuestro árbol de búsqueda, regresará el siguiente valor:&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="http://i.imgur.com/s3XYfw9.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;p>Con esto, y considerando que debemos evitar repetir valores duplicados, es más que suficiente para resolver el problema con el método que más te guste, ya sea dinámica o memorización, aunque hay un pequeño problema para guardar los valores visitados.&lt;/p>
&lt;p>Vamos a necesitar un arreglo de 1000 x 1000 x 1000 si es que queremos guardar un arreglo que se identifique de esta forma:&lt;/p>
&lt;p>arreglo[izquierda][derecha][nivel]&lt;/p>
&lt;p>Y esto es mucho más de lo que cabe en memoria, por lo que tenemos que encontrar una forma de reducir la memoria que necesitamos.&lt;/p>
&lt;p>Lo que nos tenemos que dar cuenta es que la variable nivel es innecesaria, pues puede calcularse utilizando el número de chocolates que nos quedan en el tubo y el número de chocolates que teníamos originalmente:&lt;/p>
&lt;p>nivel = total - chocolates_en_el_tubo + 1&lt;/p>
&lt;p>Y para calcular el número de chocolates que nos quedan en el tubo solo se necesitan el índice del chocolate más a la izquierda, y más a la derecha, que ya tenemos en nuestro estado.&lt;/p>
&lt;p>chocolates_en_el_tubo = derecha - izquierda + 1&lt;/p>
&lt;p>Despejando:&lt;/p>
&lt;p>nivel = total - derecha + izquierda - 1 + 1&lt;/p>
&lt;p>nivel = total - derecha + izquierda&lt;/p>
&lt;p>De esta forma, podemos eliminar el nivel de todos nuestros estados y cambiar el valor de nivel de todas las fórmulas por el valor de arriba. Esto simplifica nuestro arreglo de visitados de 1000 x 1000 x 1000 a un arreglo de tan solo 1000 x 1000, lo cuál es suficiente en tiempo y memoria.&lt;/p></description></item><item><title>Solución a "Temblor"</title><link>https://blog.omegaup.com/posts/solucion-a-temblor/</link><pubDate>Fri, 24 Jul 2015 07:07:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/posts/solucion-a-temblor/</guid><description>
&lt;p>Problema: &lt;a href="https://omegaup.com/arena/problem/temblor" target="_blank" rel="noopener">Temblor&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Primero que nada, tratemos de entender qué es lo que se nos pide, pues es un problema poco tradicional: Dado un mapa de a lo más 4x4, hay que dar una serie de instrucciones que, sin importar en donde te encuentres en el mapa, logre llevarte a una salida; esta secuencia además, debe de ser la más pequeña posible.&lt;/p>
&lt;p>Este es el caso de ejemplo:&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="http://2.bp.blogspot.com/-_cxWM1TGYS4/T32p22oRTxI/AAAAAAAACVg/xtv0PTznyo8/s1600/mapa.png" alt="mapa" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;p>La solución correcta es ONNEE, pues con esas instrucciones, podemos salir no importando en que lugar estemos (el lugar inicial está marcado con un punto rojo):&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="http://i.imgur.com/QD8Rlaz.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>En el caso 1, las instrucciones ONN no hacen nada pues hay paredes, y las instrucciones EE nos sacan del mapa.&lt;/li>
&lt;li>En el caso 2, ONN no hacen nada de nuevo y la primera E nos saca del mapa (la última E ya no importa).&lt;/li>
&lt;li>En el caso 3, O no hace nada, pues hay pared, N nos sube un lugar, la segunda N no hace nada, y EE nos saca del mapa.&lt;/li>
&lt;li>El caso 4, O nos lleva a la izquierda, donde se vuelve el mismo caso que el caso 3.&lt;/li>
&lt;li>En el caso 5, O no hace nada, y NN nos lleva al caso 1.&lt;/li>
&lt;li>Y finalmente, en el caso 6, O nos lleva al caso 5 y de ahí podemos salir.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Es mucho más fácil ver la solución si vemos a todos los olímpicos moverse al mismo tiempo:&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="http://i.imgur.com/UWonMkj.png" alt="" loading="lazy" /> Esto ejemplifica dos cosas: en primer lugar, el camino no debe de ser óptimo para cada uno, sino para todos en general, por ejemplo, el punto que inicia en la esquina superior derecha (cerca de la salida), podría salir yendo hacia la derecha, y saliendo en un único movimiento, pero si lo primero que hacemos es un &amp;ldquo;este&amp;rdquo;, estaremos complicando más las cosas para el resto de los olímpicos atrapados. En segundo lugar, puede haber más de un olímpico en un mismo lugar, y una vez que hay dos olímpicos en un mismo lugar, no importa realmente cuántos hay, sino que hay al menos 1 olímpico en ese lugar:&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="http://i.imgur.com/fNMNkXW.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;p>O bien, si lo vemos como unos y ceros:&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="http://i.imgur.com/mE1ISfk.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;p>Donde 1 significa hay al menos un olímpico ahí y 0 significa no hay ningún olímpico ahí.&lt;/p>
&lt;p>Por lo tanto podemos concluir que nuestra tarea es convertir un tablero lleno de 1&amp;rsquo;s en un tablero lleno de 0&amp;rsquo;s.&lt;/p>
&lt;p>A estas alturas, ya tenemos lo suficiente como para hacer una búsqueda en amplitud sobre el problema. Los estados de nuestro espacio de búsqueda están representados por un mapa de NxM lleno de 1&amp;rsquo;s y 0&amp;rsquo;s y las transiciones entre un estado y otro son las operaciones Norte, Sur, Este y Oeste.&lt;/p>
&lt;p>Nuestro árbol de búsqueda empezaría más o menos así:&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="http://i.imgur.com/PE9EBdZ.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;p>Solo tendríamos que hacer una búsqueda en amplitud hasta llegar al mapa con puros ceros y reconstruir la solución para resolver el problema.&lt;/p>
&lt;p>Sin embargo, representar un mapa entero como un estado puede ser algo problemático, pues podemos tener hasta 16 casillas. Como puede haber un total de 2^16 estados, eso quiere decir que tendremos un arreglo de 17 dimensiones y estaremos usando 2^32 casillas de enteros, lo cual es completamente absurdo, pues aunque nos cupiera en memoria, dudo mucho que un compilador soporte tantas dimensiones y mucho menos que vaya a ser fácil manipularlas.&lt;/p>
&lt;p>Lo que nos tenemos que dar cuenta es que como nuestro estado son únicamente 1&amp;rsquo;s y 0&amp;rsquo;s podemos olvidarnos de la representación del arreglo, pues podemos convertir cada estado en un número binario. Por ejemplo, a continuación presentamos diferentes mapas y su representación binaria: &lt;img src="http://i.imgur.com/MY4v6m4.png" alt="" loading="lazy" /> Esto simplifica muchísimo nuestro espacio de búsqueda, ya que en vez de necesitar dieciséis enteros para representar un estado, ahora solo necesitamos 1, donde cada bit del estado representa una casilla del mapa.&lt;/p>
&lt;p>La pregunta que nos tenemos que hacer ahora es si es posible representar todos los estados con nuestra representación numérica, y la respuesta es que sí, pues solo son hasta 16 casillas en el mapa, o lo que es igual a 16 bits, y sabemos que un entero en la mayoría de los lenguajes modernos soporta hasta 32 bits, por lo tanto nos alcanza y nos sobra para representar todos los enteros.&lt;/p>
&lt;p>La siguiente pregunta que nos tenemos que hacer es si nos va a alcanzar la memoria. Y la respuesta también es sí, pues tenemos hasta 2^16 estados, lo cual es alrededor de 65,000 casillas, cada una de ellas puede guardar ya sea la operación que se hizo para llegar a ella, o el estado del que se llegó, ¡o incluso se pueden guardar ambas cosas! Pues solo necesitamos 16 bits para representar el estado de donde vienes y otros 2 para representar la operación que hiciste. Pero la implementación del problema ya se la dejamos a los competidores. En todo caso, necesitamos únicamente 65,000 enteros lo cual cabe en menos de 300 KB.&lt;/p>
&lt;p>De esta forma, nuestro árbol de búsqueda se transforma, y se vuelve más fácil de manipular:&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="http://i.imgur.com/UzvlkDg.png" alt="" loading="lazy" /> Una vez hecha la conversión con bits, esto se vuelve una búsqueda en amplitud común y corriente desde un número con NxM bits prendidos, hasta 0. Una búsqueda así debe de ser fácil de hacer para cualquier competidor.&lt;/p></description></item><item><title>IOI 2015 - Entrevista con blak_dragon1</title><link>https://blog.omegaup.com/posts/ioi-2015-entrevista-con-blak_dragon1/</link><pubDate>Wed, 15 Jul 2015 14:26:13 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/posts/ioi-2015-entrevista-con-blak_dragon1/</guid><description>
&lt;p>&lt;a href="https://omegaup.com/profile/blak_dragon1" target="_blank" rel="noopener">&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/entrevistaIOI.jpg" alt="blak_dragon1" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Para terminar con la serie de entrevistas a los representantes de México en la &lt;a href="http://ioi2015.kz/index" target="_blank" rel="noopener">IOI 2015&lt;/a>, tuvimos la oportunidad de platicar con &lt;a href="https://omegaup.com/profile/blak_dragon1" target="_blank" rel="noopener">blak_dragon1&lt;/a> (Ángel Ortega). Esto fue lo que nos dijo:&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Cuéntanos cómo empezaste a programar y qué te motiva a resolver problemas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Todo empezó en un curso llamado “Aprende a Programar” para las Escuelas Secundarias Técnicas. Yo estudiaba en la Escuela Secundaria Técnica No. 37 el 1er grado, ahí fue donde me invitaron a hacer un examen para lograr un lugar en el curso, y me agradó la idea porque algo que ya me llamaba atención en esos días era el uso de la computadora. Conseguí quedarme y aquí vi un poco de lógica matemática y Karel. Esto fue el inicio de todo, nos platicaron de la Olimpiada Mexicana de Informática y que esta da pie para la International Olympiad in Informatics. Eso me emocionó bastante para seguir adelante dentro de la olimpiada estatal del Distrito Federal.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Una motivación que encuentro es que me puede traer una gran cantidad de oportunidades tanto académicas en distintas universidades como laborales en grandes empresas internacionales, además que con el tiempo le he tomado un gusto a la resolución de problemas y a la sensación de competencia dentro de la olimpiada.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>**Vas a representar a México este año en la IOI. Cuéntanos cómo te preparaste para lograrlo. **&lt;strong>Cómo son tus días de entrenamiento?&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Siento que en el proceso para la IOI de este año me he dedicado más a la olimpiada a comparación de otros años. Esta ocasión realmente aproveche las vacaciones y recesos escolares para entrenar, me puse a leer un poco sobre temas, estructuras de datos y algoritmos que pudieran servirme (Unas ocasiones leí de &lt;a href="http://www.amazon.com/Algorithms-4th-Robert-Sedgewick/dp/032157351X/ref=sr_1_1?s=books&amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;qid=1436888063&amp;amp;sr=1-1&amp;amp;keywords=algorithms&amp;#43;sedgewick&amp;amp;pebp=1436888065498&amp;amp;perid=0P2WGZK86N1VW3DNCF81" target="_blank" rel="noopener">&lt;strong>Algorithms&lt;/strong>, Fourth Edition de Robert Sedgewick&lt;/a>, y en otras ocasiones fue  &lt;a href="http://www.amazon.com/Algorithm-Design-Jon-Kleinberg/dp/0321295358/ref=sr_1_1?s=books&amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;qid=1436888091&amp;amp;sr=1-1&amp;amp;keywords=algorithm&amp;#43;design&amp;#43;kleinberg&amp;amp;pebp=1436888104331&amp;amp;perid=0ZZ1PRCAJ3WCJF4F6ZXM" target="_blank" rel="noopener">&lt;strong>Algorithm Design&lt;/strong> de Kleinberg y Tardos&lt;/a>) y aumenté la cantidad de horas por semana para practicar a partir de organizarme mejor para repartir el tiempo para no desatender los asuntos de la escuela y mejorar para la olimpiada.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Algo que considero muy importante fue el &lt;a href="http://blog.omegaup.com/2015/06/el-camino-de-mexico-rumbo-a-la-ioi-2015/" target="_blank" rel="noopener">practicar con problemas de preselectivos de años pasados presenciales antes de una semana de exámenes para eliminación&lt;/a>. Hice algo muy parecido con los exámenes de la &lt;strong>&lt;a href="http://usaco.org/" target="_blank" rel="noopener">USACO&lt;/a>&lt;/strong>, antes de presentar mi primer examen de nivel Plata hice 2 exámenes de ese nivel para para darme una idea de la dificultad y en mi primer examen subí a Oro. Antes del examen de nivel Oro también practiqué con un examen de Oro pasado y así no me sorprendiera el cambio de dificultad. Y en estas alturas me preparo con exámenes completos de las IOI pasadas para irme ambientando.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Qué le recomiendas a los que van empezando? Algún material, libro o método de entrenamiento?&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Yo les recomiendo que sigan al pie de la letra las instrucciones y recomendaciones que nos dan para la preselección, intentar hacer todo los problemas cada problemset, familiarizarse con exámenes de las olimpiadas abiertas de otros países (como &lt;strong>&lt;a href="http://usaco.org/" target="_blank" rel="noopener">USACO&lt;/a>&lt;/strong>  de  Estados Unidos, &lt;strong>&lt;a href="http://hsin.hr/coci/" target="_blank" rel="noopener">COCI&lt;/a>&lt;/strong> de Croacia) ya que sus exámenes  también serán tomados en cuenta para las primeras etapas. Si tienen asesores estatales que los estén apoyando aprovéchenlos al máximo, pregúntenle todas sus dudas y póngales bastante atención, cuando vean un tema con él, estando en casa refuercen lo visto leyendo de un libro el tema visto, un buen libro que les servirá para cubrir una gran cantidad de temas es &lt;strong>&lt;a href="https://omegaup.com/img/libropre3.pdf" target="_blank" rel="noopener">Problemas y Algoritmos&lt;/a>&lt;/strong> que se encuentra en Material Recomendado al inicio de OmegaUp.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Cuál es tu problema favorito de omegaUp y por qué? Hay un problema en particular que hayas disfrutado mucho resolver?&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>El que más disfruté resolver sin duda fue &lt;strong>&lt;a href="https://omegaup.com/arena/problem/Fortune-Telling-2" target="_blank" rel="noopener">Fortune Telling 2&lt;/a> (parte de la &lt;a href="https://omegaup.com/arena/JOI2014DAY1" target="_blank" rel="noopener">Japan Olympiad in Informatics 2014&lt;/a>)&lt;/strong>,  ya que la combinación estructuras de datos y métodos de solución que implementé me pareció que fue variada (Búsqueda binaria con Segment Tree y al final un BIT), de igual forma sentí que el análisis para llegar a la idea fue  progresivo, lo fui haciendo parte por parte y cada vez  descubría algo me acercaba más a la solución. Otro aspecto por el cual me agrada es porque es de los primeros problemas en los que sin saber previamente que tienen una solución con una estructura de datos puede describir cómo resolverlo.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Descríbenos tu estrategia para atacar un concurso. En qué momento decides cambiar de problema?&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Lo que siempre hago es leer todos los problemas que vengan en el examen y mientras voy leyendo, al llegar a la parte de los límites intentar ver si hay alguna solución parcial que en ese instante pueda deducir si conseguiré programarla sin problemas durante el examen, a partir de eso veo la cantidad mínima de puntos podré lograr. De igual forma ordeno los problemas del más fácil al más difícil y empiezo a atacarlos, empezando por el fácil. Cuando llego a un punto en el que llevo demasiado tiempo (40 minutos, 60 ya exagerando) pensando y sigo perdido o sin encontrar nada nuevo es en donde cambio de problema. Si ya pensé demasiado tiempo todos los problemas pendientes por resolver me arriesgo por la solución con más puntos que haya encontrado durante el tiempo de análisis de cada problema y si aún queda tiempo, regreso a seguir pensado otro poco pero por lo regular ya no vuelvo a tener tiempo para pensar de nuevo.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Aparte de resolver problemas, cuáles son tus hobbies? cuáles son tus libros favoritos? qué música escuchas? practicas algún deporte?&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>De hobbie me gusta armar puzzles 3D (Al estilo del cubo Rubik pero con variaciones).  Los libros de literatura que he leído son principalmente los que me han dejado leer como tarea y  los que más me han agradado son “Los días enmascarados” y “Aura”  de Carlos Fuentes, junto con  “Al sur de la frontera al, oeste del sol” de Haruki Murakami. De música me gusta mucho el Power Metal, principalmente si tiene un toqué Sinfónico (Al estilo Rhapsody of Fire), encuentro cierta inspiración al escuchar música con un ritmo enérgico. También me agrada el basquetbol, aunque no lo practico formalmente, durante algunos recesos de la escuela me gusta salir a jugar.&lt;/em>&lt;/p></description></item><item><title>IOI 2015 - Entrevista con Emmanuel_Antonio</title><link>https://blog.omegaup.com/posts/ioi-2015-entrevista-con-emmanuel_antonio/</link><pubDate>Tue, 14 Jul 2015 14:56:28 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/posts/ioi-2015-entrevista-con-emmanuel_antonio/</guid><description>
&lt;p>&lt;a href="https://omegaup.com/profile/Emmanuel_Antonio" target="_blank" rel="noopener">&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/img21.jpg" alt="Emmanuel_Antonio" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://omegaup.com/profile/Emmanuel_Antonio" target="_blank" rel="noopener">Emmanuel_Antonio&lt;/a> será uno de los representantes de México en la &lt;a href="http://ioi2015.kz/" target="_blank" rel="noopener">International Olympiad in Informatics 2015&lt;/a>. Tuvimos la oportunidad de entrevistarlo previo al concurso y esto fue lo que nos dijo:&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Cuéntanos cómo empezaste a programar y qué te motiva a resolver problemas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Empecé a programar cuando el maestro Luis Citalán me invitó a entrar al taller de la Olimpiada en la escuela. Me motiva ver a esas personas que han logrado cosas muy importantes.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>**Vas a representar a México este año en la IOI. Cuéntanos cómo te preparaste para lograrlo. **&lt;strong>Cómo son tus días de entrenamiento?&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Ya es mi segundo año en la olimpiada, en el primer año aprendí muchas cosas nuevas en los entrenamientos y el segundo año lo dediqué a practicar esas cosas que había aprendido.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Qué le recomiendas a los que van empezando? Algún material, libro o método de entrenamiento?&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>No dejar de practicar, cada vez busquen problemas de mayor dificultad, que vean problemas de olimpiadas pasadas para así saber que temas son los que les hacen falta aprender o practicar y sobre todo que lo hagan por gusto, no porque se sientan obligados o algo así.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Cuál es tu problema favorito de omegaUp y por qué? Hay un problema en particular que hayas disfrutado mucho resolver?&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>No sabría decir cual es mi favorito. Disfruto aquellos que después de pensarlos un buen rato al fin te llega la idea de la solución.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Descríbenos tu estrategia para atacar un concurso. En qué momento decides cambiar de problema?&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Leer todos los problemas y entender que es lo que pide cada uno de ellos, después empiezo con el que yo considero que podría estar más fácil. Cambio de problema cuando siento que pasa un buen rato y no logro avanzar en la idea.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Aparte de resolver problemas, cuáles son tus hobbies? cuáles son tus libros favoritos? qué música escuchas? practicas algún deporte?&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Me gusta salir con mis amigos, ver películas o series y jugar. Me gustan los libros que tiene misterio o algo policiaco. Escucho casi de todo, son muy pocos los tipos de música que no me gustan. Me gusta mucho jugar fútbol. :D&lt;/em>&lt;/p></description></item><item><title>IOI 2015 - Entrevista con charlyhlms</title><link>https://blog.omegaup.com/posts/ioi-2015-entrevista-con-charlyhlms/</link><pubDate>Fri, 10 Jul 2015 15:10:32 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/posts/ioi-2015-entrevista-con-charlyhlms/</guid><description>
&lt;p>&lt;a href="https://omegaup.com/profile/charlyhlms" target="_blank" rel="noopener">&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/IMG_1178.jpg" alt="charlyhlms" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Esta vez tocó el turno de entrevistar a &lt;a href="https://omegaup.com/profile/charlyhlms" target="_blank" rel="noopener">charlyhlms&lt;/a> quién representará a México por segunda vez en la &lt;a href="http://stats.ioinformatics.org/people/5158" target="_blank" rel="noopener">International Olympiad in Informatics&lt;/a>. Esto fue lo que nos dijo:&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Cuéntanos cómo empezaste a programar y qué te motiva a resolver problemas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Empecé a programar cuando tenía 13 años, durante mi segundo año de secundaria. Estaba en el taller de Computación y a principios de ese año nos enseñaron a programar en Pascal y Karel, en ese entonces me parecía algo divertido y diferente, fue por eso que cuando me comentaron sobre la Olimpiada decidí inscribirme.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Resolver un problema es un proceso bastante interesante, no importando el tipo de problemas al que nos enfrentemos, tanto problemas de olimpiadas como problemas de la vida diaria representan retos que afrontamos constantemente, retos que a mi parecer son una manera de poner a prueba la creatividad de una persona y su capacidad de aplicar el conocimiento que ha adquirido, sin importar de donde, para un fin práctico. Además de esto, creo que todos podemos concordar en que después de resolver un problema suele haber una sensación de satisfacción,  de sentirnos mejores en lo que hacemos por que tuvimos la capacidad de dar solución a un problema por nuestros propios medios y saber que cada problema que resolvemos nos aporta nuevos conocimientos. Más particularmente para los problemas de olimpiada hay un par de situaciones que siempre me parecieron muy interesantes: El hecho de que no baste con obtener una buena idea,  sino que además tengas que escribir está idea para que una computadora pueda hacer lo que tienes en mente; y que después de haber obtenido la solución completa a un problema siempre puedes mirar atrás, aprender de los errores que cometiste en el proceso o de las nuevas ideas que pusiste en práctica, y de como ahora todo ahora parece tan obvio, después de que en un principio no parecías saber ni por donde empezar. La combinación de todo esto es lo que me ha motivado a dedicar buena parte de mi tiempo a resolver problemas.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>**Vas a representar a México este año en la IOI. Cuéntanos cómo te preparaste para lograrlo. **&lt;strong>Cómo son tus días de entrenamiento?&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Llegar a la IOI fue un proceso que principalmente requirió mucha disciplina y constancia a la hora de entrenar. No creo poder describir un día normal de entrenamiento porque mi manera de entrenar cambiaba dependiendo de en que me quería enfocar. Entre las cosas que hacía estaba  presentar un examen por semana, para esto usaba fuentes como la Usaco o exámenes de IOIs u OMIs pasadas. Después de hacer el examen leía las soluciones tanto de los problemas que resolví como los problemas que no resolví e implementaba estas soluciones completas.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>También le dediqué mucho tiempo a leer para aprender nuevos temas y técnicas además de mejorar mis habilidades matemáticas, un libro que aún no acabo de leer pero estoy disfrutando es &lt;a href="http://www.amazon.com/Art-Craft-Problem-Solving/dp/0471789011/ref=sr_1_1?ie=UTF8&amp;amp;qid=1436242440&amp;amp;sr=8-1&amp;amp;keywords=art&amp;#43;and&amp;#43;craft&amp;#43;of&amp;#43;problem&amp;#43;solving" target="_blank" rel="noopener">Art and Craft of Problem Solving&lt;/a>. Además de esto hubo un tiempo en que me interesaba mejorar mi rapidez a la hora de implementar además de mi capacidad para escribir códigos sin errores, para ello escribía todos mis códigos en papel antes de escribirlos en computadora, lo bueno de hacer esto es que al escribirlos en papel, con pluma, no se tienen las  herramientas de edición que se tienen cuando se hace en un editor de texto, por lo que se vuelve muy importante estar completamente seguro de lo que se está implementando. En general estás fueron algunas de las cosas que hice durante este año de entrenamiento, pero como dije no sólo es importante tener un buen plan o método de entrenamiento sino también ser capaz de cumplir con las metas que uno se propone y ser muy constante.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>De los 4 representantes de México, tú eres el olímpico con más experiencia. Tuviste la oportunidad de participar en la IOI 2014, qué lecciones aprendiste y qué planeas hacer diferente este año?&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Ir a una IOI ha sido una de las mejores experiencias en mi vida, no haber obtenido una medalla no opacó este hecho pero si es algo que me ha sido difícil superar. Lo importante de esto es que me dio la oportunidad de aprender muchas cosas sobre la competencia y sobre lo que tenía que mejorar. Entendí cosas muy importantes como la relevancia de manejar el tiempo de la manera correcta, y en especial de mantener la calma durante el examen sin importar lo difícil que se pongan las cosas. Comprendí y trabajé en las cosas que debía mejorar, algunas de ellas ya las mencioné: mi rapidez y la eficacia con la que programo por ejemplo. No creo que el resultado que obtuve el año pasado fue en vano, la experiencia me ha servido demasiado, y para esta IOI estoy muy motivado, motivado como nunca lo he estado, porque voy a disfrutar mucho la competencia y porque estoy seguro que estoy en un mejor momento que el año pasado.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Qué le recomiendas a los que van empezando? Algún material, libro o método de entrenamiento?&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Durante mi primer año en la pre-selección un libro que me resultó de mucha ayuda fue &lt;a href="https://omegaup.com/img/libropre3.pdf" target="_blank" rel="noopener">Problemas y Algoritmos por Luis Enrique Vargas Azcona&lt;/a>. Incluye muchos de los temas básicos y no tan básicos que se abarcan durante las primeras etapas del pre-selectivo y una gran ventaja es que está escrito en español, y muchos de los problemas propuestos en el libro se pueden resolver en OmegaUp. Además de ese libro leí Introduction to Algorithms, y Algorithm Desing por Jon Kleinberg, también me fueron de mucha utilidad aunque quizá son un poco más avanzados y están escritos en inglés.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Claro que aparte de tener una fuerte base de teoría y conocer muchos temas, resulta igual de importante dedicar la mayoría del tiempo de entrenamiento a resolver problemas. Una muy buena página para entrenar es la Usaco Training Gateway (&lt;a href="http://train.usaco.org/usacogate" target="_blank" rel="noopener">http://train.usaco.org/usacogate&lt;/a>), resulta bastante útil porque los problemas están divididos por secciones y cada sección abarca un tema diferente. Y como parte importante de la competencia es ser capaz de resolver problemas incluso bajo la presión y el estrés de un examen, también  recomendaría hacer exámenes constantemente, para esto además de OmegaUp, hay un par de buenas páginas como la USACO &lt;a href="http://www.usaco.org/" target="_blank" rel="noopener">http://www.usaco.org/&lt;/a> y COCI &lt;a href="http://hsin.hr/coci/" target="_blank" rel="noopener">http://hsin.hr/coci/&lt;/a> en las que se pueden encontrar exámenes de años pasados.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Cuál es tu problema favorito de omegaUp y por qué? Hay un problema en particular que hayas disfrutado mucho resolver?&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Diría que mi problema favorito de OmegaUp es &lt;a href="https://omegaup.com/arena/problem/Pequenos-Autobuses" target="_blank" rel="noopener">Pequeños Autobuses&lt;/a>, fue un problema que enfrenté por primera vez durante un eliminatorio de la pre-selección, pero fui capaz de resolverlo hasta unas semanas después. Esos problemas que te toman mucho tiempo resolver siempre terminan siendo &amp;ldquo;divertidos&amp;rdquo;. Aparte de este problema en general disfruto mucho resolver tareas de IOI; resultan divertidos porque aunque se trate de un problema relativamente sencillo suele haber detalles que lo hacen ser un problema interesante, ya porque necesitan una idea bastante creativa o bien porque requieren de una implementación elegante. Algunos problemas de IOI de este estilo son: Bloques, Fuerza Media, Montañas, Joining Points, Impresora de Tipos, Cueva, Ríos, Loros (&lt;a href="https://omegaup.com/problem/?tag=ioi" target="_blank" rel="noopener">Todos estos están disponibles en OmegaUp&lt;/a>), además de Batch Scheduling de la IOI del 2002, Amazing Robots de la IOI del 2003 y Robots de la IOI 2013.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Descríbenos tu estrategia para atacar un concurso. En qué momento decides cambiar de problema?&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Lo primero que hago cuando enfrento un examen es siempre leer todos los problemas y asegurarme de entenderlos perfectamente, al punto de que pueda dejar de ver la descripción del problema y no olvidar los detalles importantes. Después de esto mi estrategia suele cambiar dependiendo de la dificultad de los problemas que intentaré resolver, pero normalmente intento atacar cada uno de los problemas en orden. Al atacar un problema me doy una cantidad limitada de tiempo para pensar en la mejor idea que me sea posible, digamos, media hora, aunque este tiempo puede disminuir si me doy cuenta que no estoy obteniendo avances importantes, o por el contrario aumentar si creo estar cerca de una solución completa. Después de esto implemento la mejor solución que haya obtenido y al obtener los puntos esperados cambio de problema. Al final si ya he intentado algo para todos los problemas del examen, elijo alguno de los problemas que no resolví completamente e intento mejorar mi puntaje obteniendo mejores ideas.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Sobre cuando &amp;ldquo;cambiar de problema&amp;rdquo;, al menos yo sólo lo hago cuando he dedicado mucho tiempo a depurar mi código. Siempre hay ocasiones en que obtenemos una buena idea, la implementamos y después de subirla no obtenemos los puntos que esperábamos, aunque puede llegar a ser bastante molesto no es prudente darse por vencido en ese mismo instante como no es conveniente dedicar más tiempo de lo adecuado a buscar un error en la idea o en la implementación. Depende mucho del examen y de la situación particular en la que te encuentres, pero siempre se debe dedicar una parte del examen a buscar el posible error en nuestra implementación o incluso en la idea, pero es igual de relevante, en caso de no poder encontrar dicho error, ser capaz de abandonar el problema, bien cambiando de problema o bien intentando una solución diferente que probablemente dé menos puntos. Saber manejar el tiempo durante un examen se vuelve en ocasiones tan crucial como tener buenas ideas o ser rápido codificando, pero esto es algo que se obtiene con la práctica, después de haber realizado una buena cantidad de problemas y exámenes.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Aparte de resolver problemas, cuáles son tus hobbies? cuáles son tus libros favoritos? qué música escuchas? practicas algún deporte?&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Además de resolver problemas, me gusta leer y escribir y también tocar la batería. Algunos de mis libros favoritos son El Llamado de la Selva por Jack London, Nada de Janne Teller y El Juego del Ángel de Carlos Ruíz Zafón. También disfrutó bastante de escuchar música, creo que mis gustos son bastante variados pero normalmente escucho Rock, algunos de mis grupos favoritos son The Beatles y Soda Stereo aunque recientemente comencé a escuchar otro generó musical: Jpop. Viajar es también algo que siempre me ha gustado y la olimpiada me ha dado la oportunidad de hacerlo con bastante frecuencia.&lt;/em>&lt;/p></description></item><item><title>IOI 2015 - Entrevista con Juan_Carlos_Sigler_Priego (MEX)</title><link>https://blog.omegaup.com/posts/ioi-2015-entrevista-con-juan_carlos_sigler_priego-mex/</link><pubDate>Mon, 06 Jul 2015 15:52:37 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/posts/ioi-2015-entrevista-con-juan_carlos_sigler_priego-mex/</guid><description>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/image1.jpg" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/image1.jpg" alt="Juan_Carlos_Sigler_Priego" loading="lazy" />&lt;/a>Estamos inaugurando la categoría de Entrevistas en el blog de omegaUp y en esta ocasión tuvimos la oportunidad de hablar con &lt;a href="https://omegaup.com/profile/Juan_Carlos_Sigler_Priego" target="_blank" rel="noopener">Juan_Carlos_Sigler_Priego&lt;/a> quien representará a México en la &lt;a href="http://ioi2015.kz/" target="_blank" rel="noopener">International Olympiad in Informatics (IOI) 2015&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Cuéntanos cómo empezaste a programar y qué te motiva a resolver problemas.&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Empecé a programar cuando me metí al Curso de la OMI en mi Estado (Distrito Federal), más que nada me motiva el ver como todo esto le ha ayudado a ex-concursantes, gente que la contrata empresas muy importantes, como MIcrosoft y Google, aunque a mi en lo personal me gustaría formar mi propia empresa.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>&lt;strong>Vas a representar a México este año en la IOI. Cuéntanos cómo te preparaste para lograrlo.&lt;/strong> &lt;strong>Cómo son tus días de entrenamiento?&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Ya llevo un rato en esto de entrenarme, este año en particular me decidi en hacerme un tiempo de dos horas minimo diarias en atacar problemas, más aparte me ayuda mucho los entrenamientos sabatinos con mi delegación.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>&lt;strong>Qué le recomiendas a los que van empezando? Algún material, libro o método de entrenamiento?&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Para ser sincero no he leído muchos libros, ya que no hay muchos recursos en español. Lo que si les sugiero es que entrenen constantemente, con problemas DE SU NIVEL (resolvibles para ustedes y que necesiten pensar), es impoductivo estar resolviendo los diversos problemas de A+B.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>&lt;strong>Cuál es tu problema favorito de omegaUp y por qué? Hay un problema en particular que hayas disfrutado mucho resolver?&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Hay uno en particular que me gustó mucho hacerlo, mas que nada porque es mi temas favoritos, se llama &lt;a href="https://omegaup.com/arena/problem/Loca-People" target="_blank" rel="noopener">Loca People&lt;/a> y la fuente es &lt;a href="https://omegaup.com/profile/garo.edgar21" target="_blank" rel="noopener">Nievecitos&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>&lt;strong>Descríbenos tu estrategia para atacar un concurso. En qué momento decides cambiar de problema?&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Primero es leer todos los problemas, a veces, si uno esta en exceso muy fácil, lo hago y después sigo leyendo. Ya que tengo bien definido que debo hacer en cada uno, trato de ordenarlos por dificultad y así los empiezo a atacar. Cuando estoy ya unos 10 minutos atorado en un problema o en una idea, me despejo 2 minutos y cambio de problema.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>&lt;strong>Aparte de resolver problemas, cuáles son tus hobbies? cuáles son tus libros favoritos? qué música escuchas? practicas algún deporte?&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Me gusta mucho jugar con mi familia, ver peliculas. Mis libros favoritos son los que tienen misterio. Escucho toda clase de musica aunque lo que mas escucho es Bruno Mars. En la semana, 2 días voy a natación y me gusta de vez en cuando ir a jugar futbol.&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item><item><title>El camino de México rumbo a la IOI 2015</title><link>https://blog.omegaup.com/posts/el-camino-de-mexico-rumbo-a-la-ioi-2015/</link><pubDate>Mon, 22 Jun 2015 00:57:14 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/posts/el-camino-de-mexico-rumbo-a-la-ioi-2015/</guid><description>
&lt;p>Un año más ha pasado y México ya tiene lista su delegación que nos representará en la International Olympiad in Informatics 2015 a celebrarse en Kazakhstan, del 26 de Julio al 2 de Agosto. A continuación presentamos la colección de exámenes y problemas que se usaron durante el preselectivo dentro de omegaUp. Esperamos que esta colección de problemas sirva de entrenamiento a futuras delegaciones de México y otros países de América Latina.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/ioi2015.jpg" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/ioi2015.jpg" alt="Selección 2015 México " loading="lazy" />&lt;/a>De izquierda a derecha, los integrantes de la Selección Mexicana de Informática 2015 son:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>**MEX-4: Emmanuel Antonio Cuevas **(&lt;a href="https://omegaup.com/profile/Emmanuel_Antonio" target="_blank" rel="noopener">Emmanuel_Antonio&lt;/a>)&lt;/li>
&lt;li>**MEX-2: Carlos Galeana Hernández **(&lt;a href="https://omegaup.com/profile/charlyhlms" target="_blank" rel="noopener">charlyhlms&lt;/a>)&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>MEX-1:&lt;/strong> &lt;strong>Juan Carlos Sigler Priego&lt;/strong> (&lt;a href="https://omegaup.com/profile/Juan_Carlos_Sigler_Priego" target="_blank" rel="noopener">Juan_Carlos_Sigler_Priego&lt;/a>)&lt;/li>
&lt;li>**MEX-3: Ángel David Ortega Ramírez **(&lt;a href="https://omegaup.com/profile/blak_dragon1" target="_blank" rel="noopener">blak_dragon1&lt;/a>)&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h1>Material de Estudio&lt;/h1>&lt;p>En nuestro post anterior, &lt;a href="http://blog.omegaup.com/2014/05/el-camino-rumbo-a-la-ioi-2014/" target="_blank" rel="noopener">El camino rumbo a la IOI 2014&lt;/a> hay una buena colección de materiales que sugerimos a los olímpicos leer mientras avanzan por las diferentes etapas del preselectivo.&lt;/p>
&lt;h1>&lt;strong>Etapa 1&lt;/strong>&lt;/h1>&lt;p>Durante esta etapa le pedimos a los olímpicos que lean el libro de &lt;a href="https://omegaup.com/img/libropre3.pdf" target="_blank" rel="noopener">Problemas y Algoritmos&lt;/a> de Luis Vargas como mínimo como guía para resolver los problemas.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Temas básicos: variables, cadenas, arreglos, matrices, ciclos, mcm, mcd, etc..
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://omegaup.com/arena/IOI2015E1P1/practice/" target="_blank" rel="noopener">IOI 2015 Etapa 1, Problemset 1&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://omegaup.com/arena/IOI2015E1P2/practice/" target="_blank" rel="noopener">IOI 2015 Etapa 1, Problemset 2&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>Pilas, colas y búsqueda binaria
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://omegaup.com/arena/IOI2015E1P3/practice/" target="_blank" rel="noopener">IOI 2015 Etapa 1, Problemset 3&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://omegaup.com/arena/IOI2015E1P4/practice/" target="_blank" rel="noopener">IOI 2015 Etapa 1, Problemset 4&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://omegaup.com/arena/IOI2015E1E1/practice/" target="_blank" rel="noopener">Examen 1&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>Búsqueda, árboles, acotamiento y poda
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://omegaup.com/arena/IOI2015E1P5/practice/" target="_blank" rel="noopener">IOI 2015 Etapa 1, Problemset 5&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://omegaup.com/arena/IOI2015E1P6/practice/" target="_blank" rel="noopener">IOI 2015 Etapa 1, Problemset 6&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>Recursión y backtracking
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://omegaup.com/arena/IOI2015E1P7/practice/" target="_blank" rel="noopener">IOI 2015 Etapa 1, Problemset 7&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://omegaup.com/arena/IOI2015E1P8/practice/" target="_blank" rel="noopener">IOI 2015 Etapa 1, Problemset 8&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://omegaup.com/arena/IOI2015E1E2/practice/" target="_blank" rel="noopener">Examen 2&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>Búsquedas con espacios de estados
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://omegaup.com/arena/IOI2015E1P9/practice/" target="_blank" rel="noopener">IOI 2015 Etapa 1, Problemset 9&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://omegaup.com/arena/IOI2015E1P10/practice/" target="_blank" rel="noopener">IOI 2015 Etapa 1, Problemset 10&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>Programación Dinámica
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://omegaup.com/arena/IOI2015E1P11/practice/" target="_blank" rel="noopener">IOI 2015 Etapa 1, Problemset 11&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://omegaup.com/arena/IOI2015E1P12/practice/" target="_blank" rel="noopener">IOI 2015 Etapa 1, Problemset 12&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://omegaup.com/arena/IOI2015E1P13/practice/" target="_blank" rel="noopener">IOI 2015 Etapa 1, Problemset 13&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://omegaup.com/arena/IOI2015E1E3/practice/" target="_blank" rel="noopener">Examen 3&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>Divide y vencerás
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://omegaup.com/arena/IOI2015E1P14/practice/" target="_blank" rel="noopener">IOI 2015 Etapa 1, Problemset 14&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://omegaup.com/arena/IOI2015E1P15/practice/" target="_blank" rel="noopener">IOI 2015 Etapa 1, Problemset 15&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>Grafos
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://omegaup.com/arena/IOI2015E1P16/practice/" target="_blank" rel="noopener">IOI 2015 Etapa 1, Problemset 16&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://omegaup.com/arena/IOI2015E1P17/practice/" target="_blank" rel="noopener">IOI 2015 Etapa 1, Problemset 17&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://omegaup.com/arena/IOI2015E1E4/practice/" target="_blank" rel="noopener">Examen 4&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h1>&lt;strong>Etapa 2&lt;/strong>&lt;/h1>&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://omegaup.com/arena/IOI2015E2E1/practice/" target="_blank" rel="noopener">IOI 2015 Etapa 2, Examen 1&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://omegaup.com/arena/IOI2015E2E2/practice/" target="_blank" rel="noopener">IOI 2015 Etapa 2, Examen 2&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://omegaup.com/arena/IOI2015E2E3/practice/" target="_blank" rel="noopener">IOI 2015 Etapa 2, Examen 3&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://omegaup.com/arena/IOI2015E2E4/practice/" target="_blank" rel="noopener">IOI 2015 Etapa 2, Examen 4&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://omegaup.com/arena/IOI2015E2E5/practice/" target="_blank" rel="noopener">IOI 2015 Etapa 2, Examen 5&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h1>Selectivo Final&lt;/h1>&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://omegaup.com/arena/IOI2015EFE1/practice/" target="_blank" rel="noopener">IOI 2015 Selectivo Final, Examen 1&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://omegaup.com/arena/IOI2015EFE2/practice/" target="_blank" rel="noopener">IOI 2015 Selectivo Final, Examen 2&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://omegaup.com/arena/IOI2015EFE3/practice/" target="_blank" rel="noopener">IOI 2015 Selectivo Final, Examen 3&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://omegaup.com/arena/IOI2015EFE4/practice/" target="_blank" rel="noopener">IOI 2015 Selectivo Final, Examen 4&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://omegaup.com/arena/IOI2015EFE5/practice/" target="_blank" rel="noopener">IOI 2015 Selectivo Final, Examen 5&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Privacy Policy</title><link>https://blog.omegaup.com/posts/privacy-policy/</link><pubDate>Fri, 05 Jun 2015 08:15:27 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/posts/privacy-policy/</guid><description>
&lt;p>This Privacy Policy governs the manner in which OmegaUp collects, uses, maintains and discloses information collected from users (each, a &amp;ldquo;User&amp;rdquo;) of the &lt;a href="https://www.omegaup.com" target="_blank" rel="noopener">https://www.omegaup.com&lt;/a> website (&amp;ldquo;Site&amp;rdquo;).&lt;/p>
&lt;h3>Personal identification information&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="personal-identification-information">&lt;/span>
&lt;a href="#personal-identification-information" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h3>&lt;p>We may collect personal identification information from Users in a variety of ways, including, but not limited to, when Users visit our site, register on the site, fill out a form, and in connection with other activities, services, features or resources we make available on our Site.Users may be asked for, as appropriate, name, email address. Users may, however, visit our Site anonymously. We will collect personal identification information from Users only if they voluntarily submit such information to us. Users can always refuse to supply personally identification information, except that it may prevent them from engaging in certain Site related activities.&lt;/p>
&lt;h3>Non-personal identification information&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="non-personal-identification-information">&lt;/span>
&lt;a href="#non-personal-identification-information" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h3>&lt;p>We may collect non-personal identification information about Users whenever they interact with our Site. Non-personal identification information may include the browser name, the type of computer and technical information about Users means of connection to our Site, such as the operating system and the Internet service providers utilized and other similar information.&lt;/p>
&lt;h3>Web browser cookies&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="web-browser-cookies">&lt;/span>
&lt;a href="#web-browser-cookies" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h3>&lt;p>Our Site may use &amp;ldquo;cookies&amp;rdquo; to enhance User experience. User&amp;rsquo;s web browser places cookies on their hard drive for record-keeping purposes and sometimes to track information about them. User may choose to set their web browser to refuse cookies, or to alert you when cookies are being sent. If they do so, note that some parts of the Site may not function properly.&lt;/p>
&lt;h3>How we use collected information&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="how-we-use-collected-information">&lt;/span>
&lt;a href="#how-we-use-collected-information" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h3>&lt;p>OmegaUp may collect and use Users personal information for the following purposes:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>_To run and operate our Site_We may need your information display content on the Site correctly.&lt;/li>
&lt;li>_To improve customer service_Information you provide helps us respond to your customer service requests and support needs more efficiently.&lt;/li>
&lt;li>_To personalize user experience_We may use information in the aggregate to understand how our Users as a group use the services and resources provided on our Site.&lt;/li>
&lt;li>_To improve our Site_We may use feedback you provide to improve our products and services.&lt;/li>
&lt;li>_To send periodic emails_We may use the email address to send User information and updates pertaining to their order. It may also be used to respond to their inquiries, questions, and/or other requests.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3>How we protect your information&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="how-we-protect-your-information">&lt;/span>
&lt;a href="#how-we-protect-your-information" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h3>&lt;p>We adopt appropriate data collection, storage and processing practices and security measures to protect against unauthorized access, alteration, disclosure or destruction of your personal information, username, password, transaction information and data stored on our Site.&lt;/p>
&lt;h3>Sharing your personal information&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="sharing-your-personal-information">&lt;/span>
&lt;a href="#sharing-your-personal-information" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h3>&lt;p>We do not sell, trade, or rent Users personal identification information to others. We may share generic aggregated demographic information not linked to any personal identification information regarding visitors and users with our business partners, trusted affiliates and advertisers for the purposes outlined above.&lt;/p>
&lt;h3>Third party websites&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="third-party-websites">&lt;/span>
&lt;a href="#third-party-websites" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h3>&lt;p>Users may find advertising or other content on our Site that link to the sites and services of our partners, suppliers, advertisers, sponsors, licencors and other third parties. We do not control the content or links that appear on these sites and are not responsible for the practices employed by websites linked to or from our Site. In addition, these sites or services, including their content and links, may be constantly changing. These sites and services may have their own privacy policies and customer service policies. Browsing and interaction on any other website, including websites which have a link to our Site, is subject to that website&amp;rsquo;s own terms and policies.&lt;/p>
&lt;h3>Changes to this privacy policy&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="changes-to-this-privacy-policy">&lt;/span>
&lt;a href="#changes-to-this-privacy-policy" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h3>&lt;p>OmegaUp has the discretion to update this privacy policy at any time. When we do, we will post a notification on the main page of our Site, revise the updated date at the bottom of this page. We encourage Users to frequently check this page for any changes to stay informed about how we are helping to protect the personal information we collect. You acknowledge and agree that it is your responsibility to review this privacy policy periodically and become aware of modifications.&lt;/p>
&lt;h3>Your acceptance of these terms&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="your-acceptance-of-these-terms">&lt;/span>
&lt;a href="#your-acceptance-of-these-terms" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h3>&lt;p>By using this Site, you signify your acceptance of this policy. If you do not agree to this policy, please do not use our Site. Your continued use of the Site following the posting of changes to this policy will be deemed your acceptance of those changes. Privacy policy created by &lt;a href="http://www.generateprivacypolicy.com" target="_blank" rel="noopener">GeneratePrivacyPolicy.com&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h3>Contacting us&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="contacting-us">&lt;/span>
&lt;a href="#contacting-us" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h3>&lt;p>If you have any questions about this Privacy Policy, the practices of this site, or your dealings with this site, please contact us.&lt;/p>
&lt;p>This document was last updated on June 05, 2015&lt;/p></description></item><item><title>68 nuevos problemas de Teddy Online Judge</title><link>https://blog.omegaup.com/posts/68-nuevos-problemas-de-teddy-online-judge/</link><pubDate>Fri, 30 Jan 2015 06:52:20 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/posts/68-nuevos-problemas-de-teddy-online-judge/</guid><description>
&lt;p>Ya pueden encontrar en OmegaUp 68 nuevos problemas migrados desde &lt;a href="https://teddyonlinejudge.net" title="Teddy Online Judge"target="_blank" rel="noopener">Teddy Online Judge&lt;/a>. Todos estos problemas tienen el tag &lt;em>&lt;a href="https://omegaup.com/problem/list/?tag=teddy" target="_blank" rel="noopener">teddy&lt;/a>&lt;/em> asi que son fáciles de identificar.&lt;/p>
&lt;p>Aunque estos problemas tienen mucho tiempo en Teddy y han tenido mas de 15k ejecuciones en ese juez, han sido migrados de &lt;a href="https://gist.github.com/alanboy/34bd7a2389d32097416d" target="_blank" rel="noopener">manera automática&lt;/a> ya que Teddy usa HTML y OmegaUp usa un markup modificado, entre &lt;a href="https://github.com/omegaup/omegaup/pull/607" target="_blank" rel="noopener">otros&lt;/a> cambios interesantes. Eso quiere decir que puede haber erroes. Si encuentras uno de ellos no dudes en enviar una clarificacion.&lt;/p>
&lt;p>Para celebrar, he creado el concurso  &lt;a href="https://omegaup.com/arena/teddy-toj" target="_blank" rel="noopener">Problemas de Teddy Online Judge&lt;/a> con los 10 problemas mas significativos, es decir, los mas resueltos en aquel juez.&lt;/p></description></item><item><title>Ya pueden hacer sus envíos usando Ruby</title><link>https://blog.omegaup.com/posts/ya-pueden-hacer-sus-envios-usando-ruby/</link><pubDate>Sun, 14 Dec 2014 18:21:13 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/posts/ya-pueden-hacer-sus-envios-usando-ruby/</guid><description>
&lt;p>Bueno, según la plataforma ya podían hacerlo desde hace mucho. Pero como nadie lo había intentado, no descubrimos que había un bug que hacía que todos los envíos dieran JE. Disfruten usar el nuevo lenguaje!&lt;/p></description></item><item><title>Ya pueden filtrar los problemas por Tags</title><link>https://blog.omegaup.com/posts/ya-pueden-filtrar-los-problemas-por-tags/</link><pubDate>Sun, 19 Oct 2014 07:02:30 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/posts/ya-pueden-filtrar-los-problemas-por-tags/</guid><description>
&lt;p>Si van a la lista de problemas, podrán notar que algunos tienen tags! Si hacen click en alguno, filtrarán la lista de problemas para que únicamente se muestren los problemas con ese tag. Si están buscando problemas de Karel, este cambio los va a hacer muy felices.&lt;/p></description></item></channel></rss>