<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>omegaUp blog – Estudiantes</title><link>https://blog.omegaup.com/tags/estudiantes/</link><description>Recent content in Estudiantes on omegaUp blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Fri, 25 Jul 2025 10:11:12 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.omegaup.com/tags/estudiantes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Participa en Concursos</title><link>https://blog.omegaup.com/features/estudiantes/concurso-participa/</link><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 10:11:12 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/features/estudiantes/concurso-participa/</guid><description>
&lt;h2>Cómo Acceder a un Concurso en omegaUp:&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="cómo-acceder-a-un-concurso-en-omegaup">&lt;/span>
&lt;a href="#c%c3%b3mo-acceder-a-un-concurso-en-omegaup" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;blockquote>
&lt;p>¡Tu Puerta a la Programación Competitiva!&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Pon a prueba sus habilidades y aprende de una forma emocionante. En el mundo de la programación, los concursos son una excelente manera de mejorar, practicar y desafiarte a ti mismo. omegaUp, la plataforma que te ayuda a potenciar tus habilidades, tiene una sección de concursos llena de oportunidades.&lt;/p>
&lt;p>Esta entrada de blog te guiará paso a paso para que descubras qué es un concurso en omegaUp y cómo puedes unirte a ellos, ya sea por auto-inscripción o invitación. ¡Prepárate para: estudiar, participar y codificar!&lt;/p>
&lt;p>Para comenzar, recuerda que necesitarás tener una cuenta en omegaUp y haber iniciado sesión.&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;h3>¿Qué es un Concurso en omegaUp?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="qué-es-un-concurso-en-omegaup">&lt;/span>
&lt;a href="#qu%c3%a9-es-un-concurso-en-omegaup" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h3>&lt;p>Un concurso en omegaUp es un evento de programación donde resuelves problemas algorítmicos en un tiempo limitado. Puedes enviar tus soluciones y un sistema automatizado las evaluará, dándote retroalimentación sobre tu envío. Es una forma divertida y desafiante de aplicar lo que has aprendido y comparar tu progreso con el de otras personas.&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;h3>Formas de Acceder a un Concurso&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="formas-de-acceder-a-un-concurso">&lt;/span>
&lt;a href="#formas-de-acceder-a-un-concurso" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h3>&lt;p>En omegaUp, puedes acceder a los concursos de distintas maneras, dependiendo de cómo estén configurados. ¡Aquí te explicamos las más comunes!&lt;/p>
&lt;h4>1. Auto-inscripción&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="1-auto-inscripción">&lt;/span>
&lt;a href="#1-auto-inscripci%c3%b3n" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h4>&lt;p>Esta es la forma más directa de unirte a un concurso abierto a toda la comunidad.&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Selecciona &amp;ldquo;Concursos&amp;rdquo; en el menú principal:&lt;/strong> Una vez que hayas iniciado sesión en omegaUp, dirígete a la barra de navegación superior y haz clic en la opción &amp;ldquo;Concursos&amp;rdquo;.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Busca, ordena, filtra y revisa las normas:&lt;/strong> En la página de concursos, verás una lista de competencias. Puedes usar la barra de búsqueda para encontrar un concurso por palabra clave, ordenar la lista por diferentes criterios (como &amp;ldquo;Finaliza&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Nombre&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Duración&amp;rdquo;, etc.), y aplicar filtros (como &amp;ldquo;Todos&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Soy participante&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Solo recomendados&amp;rdquo;). Antes de unirte, asegúrate de revisar las normas del concurso para entender cómo funciona.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Inicia el concurso:&lt;/strong> Una vez que encuentres un concurso de tu interés y hayas revisado sus detalles, haz clic en el botón para unirte o iniciar el concurso. ¡Y listo, ya estarás dentro!&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h4>2. Por Invitación&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="2-por-invitación">&lt;/span>
&lt;a href="#2-por-invitaci%c3%b3n" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h4>&lt;p>Algunos concursos son privados o están dirigidos a grupos específicos, y solo puedes unirte si te han invitado.&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Selecciona &amp;ldquo;Concursos&amp;rdquo; en el menú principal:&lt;/strong> Al igual que con la auto-inscripción, empieza por ir a la opción &amp;ldquo;Concursos&amp;rdquo; en la barra de navegación superior.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Ordena por &amp;ldquo;Inscrito&amp;rdquo;:&lt;/strong> Para ver los concursos a los que has sido invitado, puedes usar la opción &amp;ldquo;Ordenar por&amp;rdquo; y seleccionar &amp;ldquo;Inscrito&amp;rdquo;. Esto mostrará las competencias en las que ya estás registrado.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Selecciona el concurso deseado:&lt;/strong> Busca el concurso al que te invitaron en la lista y selecciónalo.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Selecciona el botón de &amp;ldquo;Entrar&amp;rdquo;:&lt;/strong> Una vez que encuentres el concurso, haz clic en el botón &amp;ldquo;Entrar&amp;rdquo; asociado a él.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Inicia el concurso:&lt;/strong> Tras hacer clic en &amp;ldquo;Entrar&amp;rdquo;, si el concurso ya está activo, podrás iniciar tu participación.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h4>3. Concursos a Futuro&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="3-concursos-a-futuro">&lt;/span>
&lt;a href="#3-concursos-a-futuro" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h4>&lt;p>¿Quieres estar al tanto de los próximos concursos y no perderte ninguna oportunidad? ¡Aquí te decimos cómo!&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Sigue nuestros medios oficiales:&lt;/strong> Para enterarte de los concursos futuros y otras noticias importantes de omegaUp, te recomendamos seguir nuestras plataformas:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Página web:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.omegaup.org/" target="_blank" rel="noopener">https://www.omegaup.org/&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Plataforma principal:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.omegaup.com/" target="_blank" rel="noopener">https://www.omegaup.com/&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Olimpiada Mexicana de Informática (OFMI):&lt;/strong> &lt;a href="https://ofmi.omegaup.com/" target="_blank" rel="noopener">https://ofmi.omegaup.com/&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Facebook:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.facebook.com/omegaup" target="_blank" rel="noopener">https://www.facebook.com/omegaup&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>YouTube:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.youtube.com/omegaup1" target="_blank" rel="noopener">https://www.youtube.com/omegaup1&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>LinkedIn:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.linkedin.com/company/omegaup/" target="_blank" rel="noopener">https://www.linkedin.com/company/omegaup/&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Instagram:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.instagram.com/omegaup_org/" target="_blank" rel="noopener">https://www.instagram.com/omegaup_org/&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Inscríbete, espera la fecha y sigue los pasos:&lt;/strong> Una vez que se anuncie un concurso futuro, es probable que se abra un periodo de inscripción. Inscríbete cuando sea posible, marca la fecha en tu calendario, y cuando llegue el día del concurso, podrás accederlo siguiendo los pasos de la sección
&lt;a href="#2-por-invitaci%c3%b3n" >2. Por invitación&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;hr>
&lt;p>¡Estudia, participa y codifica! Cada concurso es una nueva oportunidad para aprender y mejorar tus habilidades de programación. ¡Te esperamos en la arena de omegaUp!&lt;/p></description></item></channel></rss>