<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Policies on omegaUp blog</title><link>https://blog.omegaup.com/tags/policies/</link><description>Recent content in Policies on omegaUp blog</description><generator>Hugo</generator><language>es-mx</language><lastBuildDate>Thu, 23 Apr 2020 01:18:18 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.omegaup.com/tags/policies/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Reglas del Coder del Mes</title><link>https://blog.omegaup.com/reglas-del-coder-del-mes/</link><pubDate>Thu, 23 Apr 2020 01:18:18 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/reglas-del-coder-del-mes/</guid><description>&lt;p>El reconocimiento del Coder del Mes en omegaUp se hizo con el objetivo de reconocer a coders activos en la plataforma. A continuación listamos las reglas del programa.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Existen dos programas de Coder del Mes: Coder del Mes para Ellas y Coder del Mes General. Cada inicio de mes se publicarán los ganadores de los dos programas de Coder del Mes.&lt;/li>
&lt;li>La ganadora del Coder del Mes para Ellas será elegida entre las usuarias que se han identificado con el género femenino en su perfil.&lt;/li>
&lt;li>El Coder del Mes general no hará distinción de género.&lt;/li>
&lt;li>Las personas ganadoras serán publicadas en la página principal de omegaUp.com durante el mes correspondiente.&lt;/li>
&lt;li>La persona con el mayor puntaje acumulado durante el mes resolviendo problemas con distintivo de calidad* será el ganador del Coder del Mes General.&lt;/li>
&lt;li>La usuaria con el mayor puntaje acumulado durante el mes resolviendo problemas con distintivo de calidad* será la ganadora del Coder del Mes para Ellas.&lt;/li>
&lt;li>Debes seguir el Código de Conducta de omegaUp.&lt;/li>
&lt;li>Es posible que se haga una publicación en redes sociales felicitando a los ganadores. Esto dependerá de los recursos disponibles de omegaUp. Dicha publicación incluye compartir información como el alias del usuario y el nombre del usuario.&lt;/li>
&lt;li>Los administradores de los programas tienen el derecho de determinar la honestidad de los usuarios en sus soluciones utilizando diferentes métodos y descalificar al usuario si se encuentran violaciones.&lt;/li>
&lt;li>Cualquier violación a estas reglas dará lugar a disposiciones de penalización, incluyendo descalificación al Rank General o a los programas de Coder del Mes.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h5 id="los-problemas-con-distintivo-de-calidad-son-aquellos-que-muestran-en-el-título-del-problema-el-siguiente-iconoimagesquality-badgepngimagesquality-badgepng-dicho-distintivo-es-asignado-por-el-departamento-de-educación-de-omegaup">*Los problemas con distintivo de calidad son aquellos que muestran EN el título del problema el siguiente icono:&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/quality-badge.png">&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/quality-badge.png" alt="">&lt;/a> Dicho distintivo es asignado por el departamento de Educación de omegaUp.&lt;/h5>
&lt;p> &lt;/p></description></item><item><title>Código de Conducta en omegaUp</title><link>https://blog.omegaup.com/codigo-de-conducta-en-omegaup/</link><pubDate>Thu, 23 Apr 2020 01:11:47 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/codigo-de-conducta-en-omegaup/</guid><description>&lt;p>omegaUp es una plataforma educativa y creemos que debemos fomentar un ambiente con respeto y la mismas oportunidades para todos. Por ello creamos el siguiente Código de Conducta, que debes cumplir para utilizar omegaUp.com.&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>En general y en especial en los concursos, cursos, el blog y redes sociales de omegaUp se crea una comunidad, donde se espera que los usuarios actúen con respeto y empatía hacia los demás.&lt;/li>
&lt;li>Todos los códigos enviados por los usuarios deben estar dirigidos a resolver el problema y no a violar las reglas o desestabilizar el sistema (el juez).&lt;/li>
&lt;li>Los usuarios no deben participar en ninguna actividad injusta que influya en los resultados propios o de cualquier otro usuario.&lt;/li>
&lt;li>Se debe asegurar con el profesor del curso, u organizador del concurso, si está permitido el uso de libros, notas, herramientas y código que hayas escrito previamente.&lt;/li>
&lt;li>Todos deben respetar los derechos de autor. Esto significa que, si  se utiliza código de otra persona, el usuario debe contar con permiso explícito del autor original para hacerlo. Igualmente, los usuarios que desean añadir un problema de un tercero a la plataforma, deben seguir las reglas de reproducción o contar con permiso explícito del autor para hacerlo.&lt;/li>
&lt;li>El contenido que aporten los usuarios a la plataforma no debe ser inapropiado, ni ofensivo. Esto quiere decir que no se permite contenido que promueva insultos, acoso de ningún tipo, comentarios despectivos o publicar información personal de otros.&lt;/li>
&lt;li>Intentar extraer el código de otro usuario sin su permiso se considera trampa.&lt;/li>
&lt;li>Cualquier violación a estas reglas dará lugar a disposiciones de penalización, incluyendo descalificación al Rank General o a los programas de Coder del Mes o desactivación de la cuenta.&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p> &lt;/p></description></item><item><title>Privacy Policy</title><link>https://blog.omegaup.com/privacy-policy/</link><pubDate>Fri, 05 Jun 2015 08:15:27 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/privacy-policy/</guid><description>&lt;p>This Privacy Policy governs the manner in which OmegaUp collects, uses, maintains and discloses information collected from users (each, a &amp;ldquo;User&amp;rdquo;) of the &lt;a href="https://www.omegaup.com">https://www.omegaup.com&lt;/a> website (&amp;ldquo;Site&amp;rdquo;).&lt;/p>
&lt;h3 id="personal-identification-information">Personal identification information&lt;/h3>
&lt;p>We may collect personal identification information from Users in a variety of ways, including, but not limited to, when Users visit our site, register on the site, fill out a form, and in connection with other activities, services, features or resources we make available on our Site.Users may be asked for, as appropriate, name, email address. Users may, however, visit our Site anonymously. We will collect personal identification information from Users only if they voluntarily submit such information to us. Users can always refuse to supply personally identification information, except that it may prevent them from engaging in certain Site related activities.&lt;/p></description></item></channel></rss>