<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>omegaUp blog – Features</title><link>https://blog.omegaup.com/tags/features/</link><description>Recent content in Features on omegaUp blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Fri, 27 Jun 2025 12:13:14 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.omegaup.com/tags/features/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cursos Públicos</title><link>https://blog.omegaup.com/features/docentes/cursos-publicos/</link><pubDate>Sun, 25 May 2025 22:23:24 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/features/docentes/cursos-publicos/</guid><description>
&lt;blockquote>
&lt;p>Potenciando la Enseñanza de la Programación en tu Aula&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Docentes que usan omegaUp, sabemos que buscan constantemente herramientas y recursos que enriquezcan el aprendizaje de la programación de sus estudiantes. En omegaUp, ofrecemos una valiosa colección de &lt;strong>Cursos Públicos&lt;/strong> diseñados para complementar su labor y motivar a las nuevas generaciones que construyen con código.&lt;/p>
&lt;h2>¿Qué son los Cursos Públicos de omegaUp?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="qué-son-los-cursos-públicos-de-omegaup">&lt;/span>
&lt;a href="#qu%c3%a9-son-los-cursos-p%c3%bablicos-de-omegaup" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>Son recursos educativos estructurados, compuestos por lecciones y problemas, que cubren diversas áreas de la programación. Están disponibles para cualquier persona registrada en la plataforma, lo que los convierte en una herramienta accesible para el aprendizaje autónomo o como material de apoyo en sus clases.&lt;/p>
&lt;h2>¿Quiénes se benefician de estos cursos?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="quiénes-se-benefician-de-estos-cursos">&lt;/span>
&lt;a href="#qui%c3%a9nes-se-benefician-de-estos-cursos" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Su alumnado:&lt;/strong> Desde quienes dan sus primeros pasos en la programación hasta quienes buscan profundizar en algoritmos o prepararse para competencias. Estos cursos ofrecen una ruta de aprendizaje clara y problemas para practicar.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Usted, como parte del equipo docente:&lt;/strong> Puede utilizar estos cursos como material de referencia, para asignar tareas, para identificar áreas donde su alumnado necesita más apoyo, o incluso como un punto de partida para diseñar sus propios contenidos.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2>¿Dónde encontrar estos valiosos recursos?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="dónde-encontrar-estos-valiosos-recursos">&lt;/span>
&lt;a href="#d%c3%b3nde-encontrar-estos-valiosos-recursos" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>Todos los Cursos Públicos están alojados directamente en la plataforma de omegaUp. Simplemente, diríjanse a la sección de &lt;a href="https://omegaup.com/course/" target="_blank" rel="noopener">Cursos en omegaUp&lt;/a>. Aquí encontrarán la lista completa y podrán explorar cada uno de ellos.&lt;/p>
&lt;h2>¿Cuándo puede incorporarlos a su plan de estudios?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="cuándo-puede-incorporarlos-a-su-plan-de-estudios">&lt;/span>
&lt;a href="#cu%c3%a1ndo-puede-incorporarlos-a-su-plan-de-estudios" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>Estos cursos están disponibles de forma continua, lo que les permite integrarlos en cualquier momento del ciclo escolar. Pueden ser un excelente punto de partida al inicio del curso, un recurso de repaso, o un desafío adicional para su alumnado con más curiosidad.&lt;/p>
&lt;h2>¿Por qué integrar los Cursos Públicos en su metodología?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="por-qué-integrar-los-cursos-públicos-en-su-metodología">&lt;/span>
&lt;a href="#por-qu%c3%a9-integrar-los-cursos-p%c3%bablicos-en-su-metodolog%c3%ada" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Contenido de Calidad:&lt;/strong> Desarrollados por personas expertas en la materia, estos cursos ofrecen una base sólida para el aprendizaje de la programación.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Aprendizaje Autodirigido:&lt;/strong> Permiten a su alumnado avanzar a su propio ritmo, reforzando la autonomía en su proceso educativo.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Diversidad de Temas y Niveles:&lt;/strong> Encontrarán cursos introductorios (como &amp;ldquo;&lt;a href="https://omegaup.com/course/introduccion_a_cpp/" target="_blank" rel="noopener">Introducción a C++&lt;/a>&amp;rdquo;), intermedios (&amp;quot;&lt;a href="https://omegaup.com/course/introduccion_a_algoritmos/" target="_blank" rel="noopener">Introducción a Algoritmos - Parte I&lt;/a> y &lt;a href="https://omegaup.com/course/introduccion_a_algoritmos_ii/" target="_blank" rel="noopener">II&lt;/a>&amp;quot;), y específicos (como los enfocados en &amp;ldquo;&lt;a href="https://omegaup.com/course/ResolviendoProblemas2021/" target="_blank" rel="noopener">Resolviendo Problemas en omegaUp&lt;/a>&amp;rdquo; o &amp;ldquo;&lt;a href="https://omegaup.com/course/OMIexamenes/" target="_blank" rel="noopener">Exámenes de la OMI&lt;/a>&amp;rdquo;).&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Complemento Ideal:&lt;/strong> No reemplazan su enseñanza, sino que la potencian, brindando material de práctica adicional y una perspectiva diferente.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2>¿Cómo puede utilizarlos en su aula?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="cómo-puede-utilizarlos-en-su-aula">&lt;/span>
&lt;a href="#c%c3%b3mo-puede-utilizarlos-en-su-aula" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;ol>
&lt;li>&lt;strong>Asignación de Lecturas y Problemas:&lt;/strong> Sugiera lecciones o problemas específicos de un curso público como tarea para casa o para reforzar un tema visto en clase.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Referencia y Apoyo:&lt;/strong> Anime a su alumnado a consultar estos cursos cuando necesiten un repaso o una explicación alternativa sobre un concepto.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Preparación para Competencias:&lt;/strong> Algunos cursos están diseñados para preparar a quienes aprenden para olimpiadas de informática:
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://ofmi.omegaup.com/material" target="_blank" rel="noopener">Material de Preparación OFMI&lt;/a>, siendo un excelente recurso para estudiantes inscritas en nivel básico y medio superior a participar en la Olimpiada Femenil Mexicana de Informática (OFMI).&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://omegaup.com/course/Curso-OMI/" target="_blank" rel="noopener">Curso Introductorio a la OMI&lt;/a>, Este curso está diseñado para ser el punto de entrada a la Olimpiada de Informática. Se incluyen también explicaciones sobre cómo resolver los problemas.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Inspiración para Contenidos Propios:&lt;/strong> Explore la estructura y los problemas de los cursos públicos para inspirarse al crear sus &lt;a href="https://omegaup.com/course/new/" target="_blank" rel="noopener">propios materiales&lt;/a> y &lt;a href="https://omegaup.com/contest/new/" target="_blank" rel="noopener">concursos personalizados&lt;/a> en omegaUp.&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>Anímense a explorar la sección de &lt;a href="https://omegaup.com/course/home/" target="_blank" rel="noopener">Cursos Públicos&lt;/a> en omegaUp y descubran cómo pueden enriquecer la experiencia de aprendizaje de su alumnado. ¡Estamos seguros de que encontrarán recursos muy valiosos para su labor docente!&lt;/p></description></item><item><title>Creando un Curso desde Cero</title><link>https://blog.omegaup.com/features/docentes/como-crear-un-curso/</link><pubDate>Sat, 24 May 2025 22:23:24 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/features/docentes/como-crear-un-curso/</guid><description>
&lt;h2>Proceso de creación de un curso&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="proceso-de-creación-de-un-curso">&lt;/span>
&lt;a href="#proceso-de-creaci%c3%b3n-de-un-curso" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>Tu curso puede comenzar en cualquier momento que sea conveniente para tu planificación académica. Antes de crear el curso, asegura de tener un cuenta en omegaUp.com e inicia sesión.&lt;/p>
&lt;h3>Paso a Paso&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="paso-a-paso">&lt;/span>
&lt;a href="#paso-a-paso" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h3>&lt;p>&lt;strong>1. Acceso a la Gestión de Cursos:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Para comenzar, diríjanse al menú de su perfil. Desde allí, busque y seleccione la opción &amp;ldquo;Mis cursos&amp;rdquo; dentro de la sección &amp;ldquo;Mi contenido&amp;rdquo;. &lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/curso-crea-desde-0-1.png" alt="(Imagen 1)" loading="lazy" /> Esta sección dará acceso a la administración de sus cursos.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>2. Inicio de la Creación de un Nuevo Curso:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Una vez en la página de gestión de cursos, verán una sección titulada &amp;ldquo;Cursos que administro&amp;rdquo;. Aquí encontrarán un botón azul que dice &amp;ldquo;Nuevo curso&amp;rdquo;. &lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/curso-crea-desde-0-2.png" alt="(Imagen 2)" loading="lazy" /> Hagan clic en él para iniciar el formulario de creación.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>3. Configuración Inicial del Curso:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>El formulario &amp;ldquo;Nuevo curso&amp;rdquo; le solicitará información esencial para configurar su espacio educativo. &lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/curso-crea-desde-0-3.0.png" alt="(Imagen 3)" loading="lazy" /> Rellene los siguientes campos:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Nombre:&lt;/strong> El título completo de su curso (ej., &amp;ldquo;Introducción a la Programación 1&amp;rdquo;).&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Título corto (alias):&lt;/strong> Un nombre abreviado o identificador único para el curso, sin espacios en blanco.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Mostrar scoreboard:&lt;/strong> Decida si desea que el progreso de sus estudiantes sea visible en un tablero de puntuaciones.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Fecha de inicio y Fecha de fin:&lt;/strong> Establezca el período de duración de su curso. Puede optar por &amp;ldquo;Duración ilimitada&amp;rdquo; si el curso no tiene una fecha de finalización definida.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Escuela:&lt;/strong> Seleccione su institución registrada en omegaUp, para vincular el curso a ella.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>La información básica es requerida:&lt;/strong> Decida si sus estudiantes deben proporcionar información básica de su perfil al inscribirse.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Nivel:&lt;/strong> Indiquen el nivel de dificultad del curso (ej., introductorio, intermedio, avanzado).&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Lenguajes:&lt;/strong> Seleccionen los lenguajes de programación que se utilizarán en el curso.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Objetivo y Descripción:&lt;/strong> Proporcionen una breve descripción del curso y sus objetivos de aprendizaje.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Una vez que haya completado todos los campos, hagan clic en &amp;ldquo;Agendar curso&amp;rdquo; para guardar la configuración inicial.&lt;/p>
&lt;h2>¿Cómo Construir el Contenido de su Curso?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="cómo-construir-el-contenido-de-su-curso">&lt;/span>
&lt;a href="#c%c3%b3mo-construir-el-contenido-de-su-curso" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>Con el curso creado, el siguiente paso es añadir el contenido educativo. omegaUp les permite integrar lecciones, tareas y exámenes, ofreciendo una estructura flexible para su currículo.&lt;/p>
&lt;h3>Añadiendo Contenido al Curso:&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="añadiendo-contenido-al-curso">&lt;/span>
&lt;a href="#a%c3%b1adiendo-contenido-al-curso" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h3>&lt;p>&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/curso-crea-desde-0-4.png" alt="(Imagen 4)" loading="lazy" />
Después de crear el curso, serán redirigido a la página de edición del curso, específicamente a la pestaña &amp;ldquo;Contenido&amp;rdquo;. Aquí, encontrará el botón &amp;ldquo;Añadir contenido&amp;rdquo; en la parte inferior derecha.&lt;/p>
&lt;h3>Tipos de Contenido:&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="tipos-de-contenido">&lt;/span>
&lt;a href="#tipos-de-contenido" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h3>&lt;p>&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/curso-crea-desde-0-5.0.png" alt="(Imagen 5)" loading="lazy" />
Al hacer clic en &amp;ldquo;Añadir contenido&amp;rdquo;, se le presentará un formulario para agregar elementos a su curso. Observe el campo &amp;ldquo;Tipo de contenido&amp;rdquo; y elijan entre:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Lección:&lt;/strong> Para material explicativo, lecturas, videos o enlaces a recursos.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Tarea:&lt;/strong> Para ejercicios de programación o problemas que el estudiantado debe resolver y enviar.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Examen:&lt;/strong> Para evaluaciones formales con problemas específicos y un límite de tiempo.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Para cada tipo de contenido, deberán proporcionar:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Título y Título corto (alias):&lt;/strong> Para identificar el contenido.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Fecha de inicio y Fecha de fin:&lt;/strong> Si aplica (para tareas y exámenes).&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Descripción:&lt;/strong> Detalles del contenido o instrucciones para la lección, tarea ó examen.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Agregar problemas (para Tareas y Exámenes):&lt;/strong> Aquí es donde vinculan los problemas de programación existentes en omegaUp a su tarea o examen. Pueden buscar problemas por nombre y asignarle una puntuación.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Después de rellenar los detalles y agregar los problemas (si es una tarea o examen), hagan clic en &amp;ldquo;Añadir contenido&amp;rdquo;.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Organización del Contenido:&lt;/strong>
&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/curso-crea-desde-0-10.png" alt="(Imagen 6)" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;p>Una vez que haya añadido varios elementos, la pestaña &amp;ldquo;Contenido&amp;rdquo; mostrará una lista organizada de sus lecciones, tareas y exámenes. Puede arrastrar y soltar los elementos para reordenarlos y hacer clic en &amp;ldquo;Guardar nuevo orden&amp;rdquo; para aplicar los cambios.&lt;/p>
&lt;h2>¿Cómo Administrar la Participación del Estudiantado y Otros Aspectos?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="cómo-administrar-la-participación-del-estudiantado-y-otros-aspectos">&lt;/span>
&lt;a href="#c%c3%b3mo-administrar-la-participaci%c3%b3n-del-estudiantado-y-otros-aspectos" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>Además del contenido, omegaUp ofrece herramientas para gestionar el acceso, la participación y la administración del curso.&lt;/p>
&lt;h3>Modo de Acceso:&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="modo-de-acceso">&lt;/span>
&lt;a href="#modo-de-acceso" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h3>&lt;p>&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/curso-crea-desde-0-11.png" alt="(Imagen 7)" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;p>La pestaña &amp;ldquo;Modo de acceso&amp;rdquo; les permite definir cómo el estudiantado puede inscribirse en su curso. Tiene las siguientes opciones:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&amp;ldquo;Manual (Agrega los nombres de las cuentas de tus estudiantes)&amp;rdquo; les da control total sobre quién puede participar, permitiéndole añadir usuarios específicos (modo privado).&lt;/li>
&lt;li>&amp;ldquo;Compartir URL (Los estudiantes se inscriben desde el URL)&amp;rdquo; Se proporciona una URL y cada estudiante pide acceso al curso. Esto permite que solo acepte a sus estudiantes y no a externos.&lt;/li>
&lt;li>&amp;ldquo;Público (Los estudiantes se inscriben con la liga al curso)&amp;rdquo; Culaquier persona puede acceder.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Haga clic en &amp;ldquo;Guardar cambios&amp;rdquo; después de seleccionar el modo deseado.&lt;/p>
&lt;h3>Estudiantes:&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="estudiantes">&lt;/span>
&lt;a href="#estudiantes" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h3>&lt;p>&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/curso-crea-desde-0-12.0.png" alt="(Imagen 8)" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;p>En la pestaña &amp;ldquo;Estudiantes&amp;rdquo;, puede añadir individualmente a las personas que participarán en su curso.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Simplemente escriban sus nombres de usuario, seleccione al que asignará de la lista desplegale y hagan clic en &amp;ldquo;Agregar estudiantes&amp;rdquo;.&lt;/li>
&lt;li>Ó escriba sus nombres de usuario (separados por comas o saltos de línea) en el campo provisto y hagan clic en &amp;ldquo;Agregar estudiantes&amp;rdquo;.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>También podrán ver el &amp;ldquo;Progreso de los estudiantes&amp;rdquo; y exportar la tabla en formato de archivo csv o ods:
&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/curso-crea-desde-0-12.3.png" alt="(Imagen 9)" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;h3>Adminstración:&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="adminstración">&lt;/span>
&lt;a href="#adminstraci%c3%b3n" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h3>&lt;p>&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/curso-crea-desde-0-13.png" alt="(Imagen 10)" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;p>La pestaña &amp;ldquo;Admins&amp;rdquo; es crucial si desean colaborar con otras personas en la gestión del curso. Aquí pueden añadir a otras personas como administradores del curso o asistentes de enseñanza, asignándoles diferentes roles y permisos.&lt;/p>
&lt;h3>Clonar y Archivar:&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="clonar-y-archivar">&lt;/span>
&lt;a href="#clonar-y-archivar" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h3>&lt;p>&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/curso-crea-desde-0-14.png" alt="(Imagen 11)" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Clonar:&lt;/strong> La opción &amp;ldquo;Clonar&amp;rdquo; les permite duplicar un curso existente. Esto es útil si desean reutilizar la estructura y el contenido de un curso anterior para una nueva cohorte.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/curso-crea-desde-0-15.png" alt="(Imagen 12)" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Archivar:&lt;/strong> Si un curso ha finalizado y ya no está activo, pueden archivarlo. Al archivar un curso, este dejará de aparecer en los listados activos, pero seguirá siendo accesible a través de su URL o desde la pestaña &amp;ldquo;Cursos archivados&amp;rdquo; en &amp;ldquo;Cursos que administro&amp;rdquo;. Esta acción se puede deshacer.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Crear un curso en omegaUp es un proceso intuitivo que les brindará las herramientas necesarias para potenciar su enseñanza y ofrecer una experiencia de aprendizaje enriquecedora a sus estudiantes.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>¡Esperamos que esta guía les sea de gran utilidad en su viaje educativo!&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item><item><title>Personaliza un Curso Clonado</title><link>https://blog.omegaup.com/features/docentes/personaliza-un-curso/</link><pubDate>Fri, 23 May 2025 22:23:24 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/features/docentes/personaliza-un-curso/</guid><description>
&lt;h2>Personaliza un curso público en omegaUp: ¡Clona y adapta para tu clase!&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="personaliza-un-curso-público-en-omegaup-clona-y-adapta-para-tu-clase">&lt;/span>
&lt;a href="#personaliza-un-curso-p%c3%bablico-en-omegaup-clona-y-adapta-para-tu-clase" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>En el mundo de la enseñanza de la programación, la personalización es clave para maximizar el aprendizaje. Como educadores, a menudo buscamos recursos que se adapten a las necesidades específicas de nuestro alumnado. omegaUp, una plataforma robusta para la práctica y evaluación de habilidades de programación, ofrece una funcionalidad increíblemente útil para este propósito: la clonación de cursos públicos.&lt;/p>
&lt;p>Esta entrada de blog explicará detalladamente cómo aprovechar esta característica, permitiendo a cualquier docente tomar un curso existente en omegaUp y adaptarlo para un grupo particular de estudiantes.&lt;/p>
&lt;h3>¿Qué es la clonación de cursos en omegaUp y por qué es útil?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="qué-es-la-clonación-de-cursos-en-omegaup-y-por-qué-es-útil">&lt;/span>
&lt;a href="#qu%c3%a9-es-la-clonaci%c3%b3n-de-cursos-en-omegaup-y-por-qu%c3%a9-es-%c3%batil" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h3>&lt;p>La clonación de cursos en omegaUp es la capacidad de crear una copia exacta de un curso público ya existente en la plataforma. Esta copia se convierte en un curso independiente que el docente puede modificar y gestionar a su gusto.&lt;/p>
&lt;p>Esta funcionalidad es invaluable para docentes por varias razones:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Adaptación curricular:&lt;/strong> Permite ajustar el contenido, los problemas y la estructura de un curso a un plan de estudios específico o a las habilidades de un grupo.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Gestión de grupos:&lt;/strong> Facilita la creación de cursos privados o semi-privados para una clase o grupo de estudio, controlando el acceso y el seguimiento del progreso.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Ahorro de tiempo:&lt;/strong> En lugar de crear un curso desde cero, se puede partir de una base sólida y ya probada.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Enfoque en objetivos específicos:&lt;/strong> Se pueden eliminar o añadir secciones, ajustar la dificultad de los problemas, o integrar material complementario.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3>¿Quién puede beneficiarse de esta funcionalidad?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="quién-puede-beneficiarse-de-esta-funcionalidad">&lt;/span>
&lt;a href="#qui%c3%a9n-puede-beneficiarse-de-esta-funcionalidad" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h3>&lt;p>Esta guía está dirigida a todo el personal docente, facilitadores de aprendizaje, y cualquier persona que imparta clases o talleres de programación y desee utilizar la plataforma omegaUp para gestionar y personalizar el material educativo para sus estudiantes.&lt;/p>
&lt;h3>¿Dónde y cuándo se puede personalizar un curso?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="dónde-y-cuándo-se-puede-personalizar-un-curso">&lt;/span>
&lt;a href="#d%c3%b3nde-y-cu%c3%a1ndo-se-puede-personalizar-un-curso" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h3>&lt;p>Todo el proceso de clonación y personalización se realiza directamente en la plataforma omegaUp, a través de su interfaz web intuitiva.&lt;/p>
&lt;p>Esta funcionalidad está disponible en cualquier momento para cualquier curso que esté marcado como &amp;ldquo;público&amp;rdquo; en omegaUp. Es un proceso que se puede iniciar antes de comenzar un nuevo ciclo de enseñanza o cuando se identifique la necesidad de adaptar un curso existente para una nueva cohorte.&lt;/p>
&lt;h3>¿Cómo clonar y personalizar un curso en omegaUp?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="cómo-clonar-y-personalizar-un-curso-en-omegaup">&lt;/span>
&lt;a href="#c%c3%b3mo-clonar-y-personalizar-un-curso-en-omegaup" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h3>&lt;p>A continuación, te guiamos paso a paso en el proceso de clonación y personalización de un curso público en omegaUp:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Acceder a la plataforma y visualizar los cursos:&lt;/strong>
Una vez que hayas iniciado sesión en omegaUp con tu usuario, dirígete al menú superior y selecciona &amp;ldquo;Cursos&amp;rdquo;. Del sub-menú desplegable, elige &amp;ldquo;Ver Cursos&amp;rdquo;. &lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/curso-personaliza-clon-1.png" alt="(Imagen 1)" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Seleccionar el curso a clonar:&lt;/strong>
Navega por la lista de cursos disponibles y selecciona aquel que deseas clonar. &lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/curso-personaliza-clon-2.png" alt="(Imagen 2)" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Iniciar el proceso de clonación:&lt;/strong>
Dentro del curso seleccionado, busca el botón de &amp;ldquo;Acciones&amp;rdquo; y elige la opción &amp;ldquo;Clonar este curso&amp;rdquo;. &lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/curso-personaliza-clon-3.png" alt="(Imagen 3)" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Previsualizar la descripción e índice:&lt;/strong>
Antes de clonar, revisa la descripción y el índice del curso para asegurarte de que es el que deseas.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Parametrizar y clonar:&lt;/strong>
En este paso, podrás configurar ciertos parámetros del nuevo curso clonado, como el nombre y la visibilidad. Una vez configurado, confirma la clonación. &lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/curso-personaliza-clon-4.png" alt="(Imagen 4)" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Acceder al curso clonado:&lt;/strong>
Una vez clonado, podrás acceder al curso recién creado desde la sección &amp;ldquo;Mis cursos&amp;rdquo;. &lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/curso-personaliza-clon-5.png" alt="(Imagen 5)" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Editar y personalizar el curso:&lt;/strong>
omegaUp te permite editar diversas secciones del curso clonado para adaptarlo a tus necesidades:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Editar curso:&lt;/strong> Cambia el nombre, la descripción general y otros detalles del curso. &lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/curso-personaliza-clon-7.png" alt="(Imagen 6)" loading="lazy" />&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Contenido:&lt;/strong> Modifica las lecciones, los problemas y los materiales adicionales.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Modo de acceso:&lt;/strong> Define si el curso será público, privado o con acceso restringido.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Estudiantes:&lt;/strong> Gestiona la lista de estudiantes inscritos.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Admins:&lt;/strong> Añade o elimina admins del curso.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Clonar:&lt;/strong> (Sí, ¡puedes clonar un curso clonado!)&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Archivar:&lt;/strong> Si ya no necesitas el curso, puedes archivarlo.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Para más detalles sobre la edición, te recomendamos revisar la &lt;a href="https://github.com/omegaup/omegaup/wiki" target="_blank" rel="noopener">documentación específica de omegaUp&lt;/a> ó la entrada del blog &amp;ldquo;&lt;a href="https://blog.omegaup.com/features/docentes/como-crear-un-curso/" >Creando un Curso desde Cero&lt;/a>&amp;rdquo;.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>¿Te gustaría explorar alguna otra funcionalidad de omegaUp o necesitas ayuda con algún otro tema relacionado con la plataforma?&lt;/p></description></item><item><title>Administración de Identidades</title><link>https://blog.omegaup.com/features/docentes/administracion-de-identidades/</link><pubDate>Sat, 08 Feb 2020 22:56:22 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/features/docentes/administracion-de-identidades/</guid><description>
&lt;p>Hemos liberado una nueva funcionalidad en omegaUp para que puedas administrar identidades dentro de un grupo. Si has sido organizador de un concurso o curso, seguramente has requerido de la ayuda de algún miembro de omegaUp para dar de alta las cuentas de los usuarios que participarán en el evento que organizaste con este &lt;a href="https://github.com/omegaup/omegaup/blob/73db504f8494ce00d0305931730ea35a89a8aa6b/frontend/server/controllers/UserController.php#L644" target="_blank" rel="noopener">script&lt;/a>. Con esta nueva funcionalidad serás capaz de realizar todas las acciones por tu cuenta.&lt;/p>
&lt;h1>¿Qué es una Identidad?&lt;/h1>&lt;p>Una identidad en omegaUp es una cuenta con los privilegios suficientes para ingresar a un curso o concurso para el cual haya sido creada. Anteriormente, para que un usuario pudiera ingresar al curso o concurso, era necesario hacer los cambios necesarios en el código descrito en el párrafo anterior.&lt;/p>
&lt;h2>Ventajas
aliases: [&amp;rsquo;/administracion-de-identidades']&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="aliases-administracion-de-identidades">&lt;/span>
&lt;a href="#aliases-administracion-de-identidades" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>Las ventajas que se tienen con esta nueva funcionalidad se describen a continuación:&lt;/p>
&lt;h3>Profesor / organizador&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="profesor--organizador">&lt;/span>
&lt;a href="#profesor--organizador" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h3>&lt;ul>
&lt;li>Rapidez: Al poder crear sus identidades, el organizador puede disponer de ellas en el momento que las da de alta. Ya no es necesario esperar a que se haga el despliegue con los usuarios que se pretenden agregar.&lt;/li>
&lt;li>Control: Estas cuentas de identidades ahora las podrá visualizar en el mismo lugar donde están las cuentas de los usuarios que se agregan al curso.&lt;/li>
&lt;li>Seguridad: Es muy importante señalar que una vez que la identidad se asocia a un concursante, esta ya no puede ser utilizada por nadie más. Ya no será necesario reutilizar cuentas.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3>Alumno / participante&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="alumno--participante">&lt;/span>
&lt;a href="#alumno--participante" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h3>&lt;ul>
&lt;li>Privacidad: Siempre y cuando las identidades se den de alta con nombres genéricos, los datos de los usuarios no serán expuestos en ninguna parte de la plataforma.&lt;/li>
&lt;li>Control: El usuario podrá agregar a su cuenta tantas identidades le sean asignadas, lo cual tiene una gran ventaja, ya que todos los problemas que resuelva con cualquiera de sus identidades serán tomados en cuenta para su rankeo.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h1>¿Cómo funciona la Administración de Identidades?&lt;/h1>&lt;h2>Crear Identidades
aliases: [&amp;rsquo;/administracion-de-identidades']&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="aliases-administracion-de-identidades-1">&lt;/span>
&lt;a href="#aliases-administracion-de-identidades-1" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Video_1-Crear_Identiades.webm" >&lt;video autoplay muted loop>
&lt;source src="https://blog.omegaup.com/images/Video_1-Crear_Identiades.webm" type="video/mp4">
&lt;/video>
&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>En la animación anterior se muestra cómo crear un grupo con identidades, este proceso se describe paso a paso a continuación:&lt;/p>
&lt;h5>1. Ingresa a la sección de Mis Grupos.&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="1-ingresa-a-la-sección-de-mis-grupos">&lt;/span>
&lt;a href="#1-ingresa-a-la-secci%c3%b3n-de-mis-grupos" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h5>&lt;p>Una vez que ingresas a omegaUp, y en el menú superior busca la opción &lt;em>Concursos &amp;gt; Mis grupos&lt;/em>:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Imagen_1-Ingresar_Grupos.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Imagen_1-Ingresar_Grupos.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h5>2. Crear el grupo&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="2-crear-el-grupo">&lt;/span>
&lt;a href="#2-crear-el-grupo" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h5>&lt;p>Si ya creaste el grupo pasa al punto 3, de lo contrario presiona el botón de Crear grupo:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Imagen_2-Crear_Grupo.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Imagen_2-Crear_Grupo.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Llena los datos de nombre y descripción del Grupo, el alias se genera automáticamente de acuerdo al nombre del grupo. Una vez que has llenado los datos, presiona el botón de &lt;em>Crear grupo&lt;/em>:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Imagen_3-Crear_Nuevo_Grupo.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Imagen_3-Crear_Nuevo_Grupo.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h5>3. Selecciona el grupo&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="3-selecciona-el-grupo">&lt;/span>
&lt;a href="#3-selecciona-el-grupo" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h5>&lt;p>Busca tu grupo en el listado, al encontrarlo da clic sobre el para que te mande al detalle:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Imagen_4-Seleccionar_Grupo.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Imagen_4-Seleccionar_Grupo.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h5>4. Crear las identidades&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="4-crear-las-identidades">&lt;/span>
&lt;a href="#4-crear-las-identidades" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h5>&lt;p>Si cuentas con los permisos suficientes, en esta pantalla encontrarás una pestaña de &lt;em>Crear identidades&lt;/em>, al dar clic en ella te aparecerá lo siguiente:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Imagen_5-Seleccionar_Archivo.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Imagen_5-Seleccionar_Archivo.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Vas a ver un botón que dice &lt;em>seleccionar el archivo&lt;/em>, da clic para que puedas cargar un archivo en formato CSV.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Nota: Esta característica aún está en etapa de experimentación, así  que si requieres subir un archivo con identidades, es necesario que envíes un correo a &lt;a href="mailto:engineering@omegaup.com" >engineering@omegaup.com&lt;/a> con tu nombre de usuario y el motivo para el que utilizarás la funcionalidad.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;h5>5. Llena el archivo&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="5-llena-el-archivo">&lt;/span>
&lt;a href="#5-llena-el-archivo" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h5>&lt;p>Si ya tienes el archivo CSV con las identidades a crear, pasa al punto 6, de lo contrario aquí te indicamos cómo generarlo.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://docs.google.com/spreadsheets/d/1okGOLoZc7l6pz8GFba0sjcETsJducJ8as8hpikhYq-g/edit?usp=sharing" target="_blank" rel="noopener">Aquí&lt;/a> puedes descargar la plantilla para que puedas registrar a todos los usuarios desde algún programa de Hoja de cálculo. Cuando guardes los cambios cerciórate de que el archivo lo guardas en el formato correcto (CSV). Este es el &lt;a href="https://docs.google.com/spreadsheets/d/1WiBrXf7MfU5zf2iUC8CD_WmnlwXQ_Qoo8UaEZ0ixFyU/edit?usp=sharing" target="_blank" rel="noopener">ejemplo&lt;/a> de un archivo para subir.&lt;/p>
&lt;p>Las consideraciones que debes tener al crear el archivo son las siguientes:&lt;/p>
&lt;p>Todos los campos son obligatorios y deben seguir con las siguientes reglas:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>username&lt;/strong>: Mismas reglas que cuando se da de alta un usuario desde la página de registro.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>name&lt;/strong>: Mismas reglas que cuando se da de alta un usuario desde la página de registro.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>country_id&lt;/strong>: Debes ingresar el código del país o la región según &lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/ISO_3166-2" target="_blank" rel="noopener">iso3166-2&lt;/a>, ejemplo: Si los concursantes son de México, entonces debes escribir el código MX.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>state_id&lt;/strong>: Mismo caso que el campo anterior, debes buscar el código del estado/provincia/distrito al que pertenezca según &lt;a href="https://www.gefeg.com/edifact/d03a/s3/codes/cl1h.htm" target="_blank" rel="noopener">iso3166-2&lt;/a>, este código está compuesto por [país o región-estado o provincia o distrito]. Sólo escribe los dígitos que están después del caracter -. Ejemplo: Si los concursantes son de Guanajuato, México, debes escribir GUA.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>gender&lt;/strong>: Si tienes identificados a los concursantes, puedes indicar una de las siguientes opciones: [male, female, other, decline]. Recuerda que si escribes cualquier cosa distinta a las 4 opciones listadas, te aparecerá un error al querer subir el archivo.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>school&lt;/strong>: Si ya tienes registrada la escuela en la plataforma, escribe el nombre tal cual está dada de alta, de lo contrario, se va a generar un nuevo registro de escuela.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Guarda el archivo en formato CSV como se mencionó anteriormente.&lt;/p>
&lt;h5>6. Sube el archivo&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="6-sube-el-archivo">&lt;/span>
&lt;a href="#6-sube-el-archivo" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h5>&lt;p>Elige el archivo con las identidades que deseas dar de alta y da clic en abrir:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Imagen_6-Abrir_Archivo.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Imagen_6-Abrir_Archivo.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Todas las identidades te deben de aparecer en formato de tabla como se muestra en la siguiente imagen:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Imagen_7-Crear_Identidades.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Imagen_7-Crear_Identidades.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Una vez que las puedas visualizar, revisa que los datos son correctos. En caso de que tengas información incorrecta, vuelve a modificar tu archivo de identidades, guárdalo y regresa al punto 4.&lt;/p>
&lt;p>Si los datos son los correctos, da clic en el botón de Crear identidades. Listo, ahora ya cuentas con identidades ligadas a un grupo.&lt;/p>
&lt;p>Como puedes notar, en la tabla de arriba se visualizan las contraseñas asignadas a cada identidad, es recomendable que las guardes en algún lugar seguro para posteriormente compartirlas con los participantes de tu concurso o curso (lo puedes hacer presionando el botón  &lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Imagen_8-Descargar.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Imagen_8-Descargar.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a> que aparece justo debajo del botón de &lt;em>Crear Identidades&lt;/em>) ya que si te sales de esta pantalla, no las podrás volver a consultar.&lt;/p>
&lt;p>Nota: Las contraseñas se &lt;em>hashean&lt;/em> y se almacenan en la base de datos: quiere decir que ya no se puede revertir para visualizar la contraseña.&lt;/p>
&lt;p>Para tener un mejor control sobre las identidades que creaste, estas cuentan con un identificador en el username: &lt;strong>&lt;em>[nombre-del-grupo:username]&lt;/em>&lt;/strong>, de esta forma siempre tendremos una asociación directa entre identidades y grupo.&lt;/p>
&lt;p>En caso de que no hayas guardado las contraseñas, no te preocupes, las puedes regenerar volviendo a subir el .csv. Alternativamente si sólo quieres restablecer la contraseña de un sólo alumno, puedes hacer eso desde la pestaña de miembros, tal como se muestra en la siguiente animación:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Video_2-Cambiar_Password.webm" >&lt;video autoplay muted loop>
&lt;source src="https://blog.omegaup.com/images/Video_2-Cambiar_Password.webm" type="video/mp4">
&lt;/video>
&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2>Cambiar Password
aliases: [&amp;rsquo;/administracion-de-identidades']&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="aliases-administracion-de-identidades-2">&lt;/span>
&lt;a href="#aliases-administracion-de-identidades-2" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>También puedes editar información de las identidades, recuerda que solamente el creador de las identidades puede realizar esta acción. La forma de hacerlo se muestra en la siguiente animación:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Video_3-Actualizar_Info_Basica.webm" >&lt;video autoplay muted loop>
&lt;source src="https://blog.omegaup.com/images/Video_3-Actualizar_Info_Basica.webm" type="video/mp4">
&lt;/video>
&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2>Actualizar información básica
aliases: [&amp;rsquo;/administracion-de-identidades']&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="aliases-administracion-de-identidades-3">&lt;/span>
&lt;a href="#aliases-administracion-de-identidades-3" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>Ya que le compartiste las identidades a los respectivos participantes, ellos pueden ingresar a la plataforma de la misma forma que cualquier otro usuario, la diferencia que van a notar es que estas cuentas no podrán editar sus datos, en la siguiente animación se muestra:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Video_4-Ingresar_Omegaup.webm" >&lt;video autoplay muted loop>
&lt;source src="https://blog.omegaup.com/images/Video_4-Ingresar_Omegaup.webm" type="video/mp4">
&lt;/video>
&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h1>Ingresar a omegaUp por medio de una identidad&lt;/h1>&lt;p>Un caso que pudiera ser muy común es que un usuario tenga que agregar varias identidades.&lt;/p>
&lt;p>Supongamos el siguiente ejemplo: El alumno Juan Pérez utiliza frecuentemente la plataforma de omegaUp, porque en ella puede practicar con problemas de programación. En la escuela que asiste, su maestra decidió crear un curso en la plataforma y dio de alta las identidades con las que quiere que ingresen sus alumnos. Además, por su buen desempeño, Juan es invitado a un concurso estatal de programación, donde el organizador ya ha creado las identidades con las que ingresarán los participantes de dicho concurso.&lt;/p>
&lt;p>En este caso Juan ya cuenta con su usuario de la plataforma, y aparte le han compartido dos cuentas con identidades adicionales. Si quiere que todos los problemas que resuelva tanto en su escuela, como en el concurso sean contabilizados para su posición en la tabla de mejores coders, lo que debe hacer es lo que se muestra en la siguiente animación:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Video_5-Vincular_Identidad_Usuario.webm" >&lt;video autoplay muted loop>
&lt;source src="https://blog.omegaup.com/images/Video_5-Vincular_Identidad_Usuario.webm" type="video/mp4">
&lt;/video>
&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h1>Vincular identidad con usuario&lt;/h1>&lt;p>El usuario debe ingresar a omegaUp con su cuenta que comúnmente utiliza.&lt;/p>
&lt;p>Después debe dirigirse a &lt;em>Mi perfil&lt;/em> en el menú superior derecho, y después da clic en &lt;em>Editar Perfil&lt;/em> tal como se muestra en la siguiente imagen:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Imagen_9-Editar_Perfil.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Imagen_9-Editar_Perfil.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Una vez que dentro de la pantalla de Editar Perfil, si se desplaza un poco, debajo de Editar tu perfil se puede encontrar la sección de Administrar Identidades. Sólo es cuestión de que agregue el username y la contraseña de la identidad para que esta se asocie a la cuenta.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Imagen_10-Vincular_Identidad.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Imagen_10-Vincular_Identidad.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Atentamente, El equipo de omegaUp&lt;/p></description></item><item><title>Panel de administración para tus problemas</title><link>https://blog.omegaup.com/features/docentes/panel-de-administracion-para-tus-problemas/</link><pubDate>Sat, 05 Jul 2014 06:31:58 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/features/docentes/panel-de-administracion-para-tus-problemas/</guid><description>
&lt;p>He visto que mucha gente sube problemas y luego hace un concurso de prueba para ver si sus soluciones funcionarían en tiempo y memoria. No más! A partir de hoy, si tú subiste un problema o te dieron permisos de administrador para él, puedes abrirlo desde &lt;a href="https://omegaup.com/problem/mine/" target="_blank" rel="noopener">Mis problemas&lt;/a> y te mostrará todos los envíos (de todos los usuarios) y las clarificaciones que han hecho. Disfruten!&lt;/p></description></item><item><title>Clarificación: Facilitando la comunicación docente-estudiante</title><link>https://blog.omegaup.com/features/docentes/clarificacion-dudas/</link><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 10:11:12 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/features/docentes/clarificacion-dudas/</guid><description>
&lt;p>La comunicación efectiva es un pilar fundamental en cualquier proceso de aprendizaje. En entornos de programación, donde las dudas sobre el código, los problemas o los conceptos pueden surgir constantemente, contar con un canal claro y eficiente para la interacción es crucial. omegaUp ofrece una característica robusta para abordar esto: la &amp;ldquo;Clarificación&amp;rdquo;.&lt;/p>
&lt;p>Esta entrada de blog detalla cómo funciona la característica de &amp;ldquo;Clarificación&amp;rdquo; en omegaUp, explicando su utilidad desde la perspectiva tanto del estudiantado como del personal docente, y cómo se puede utilizar para resolver dudas de manera organizada y eficiente.&lt;/p>
&lt;h2>¿Qué es la característica de &amp;ldquo;Clarificación&amp;rdquo;?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="qué-es-la-característica-de-clarificación">&lt;/span>
&lt;a href="#qu%c3%a9-es-la-caracter%c3%adstica-de-clarificaci%c3%b3n" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>La característica de &amp;ldquo;Clarificación&amp;rdquo; en omegaUp es un sistema de mensajería integrado dentro de los cursos, diseñado específicamente para que el estudiantado pueda enviar preguntas o dudas sobre un contenido particular del curso (lecciones, problemas, etc.) al personal docente. Estas preguntas son gestionadas y respondidas directamente en la plataforma, creando un registro claro de la interacción.&lt;/p>
&lt;p>Esta funcionalidad es invaluable porque:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Centraliza las dudas:&lt;/strong> En lugar de recibir correos electrónicos o mensajes por diferentes canales, todas las preguntas relacionadas con el curso se concentran en un solo lugar.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Mejora la eficiencia:&lt;/strong> Permite al personal docente responder a las dudas de forma organizada, incluso clasificándolas o marcándolas como resueltas.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Fomenta la autonomía del estudiantado:&lt;/strong> Proporciona un canal directo para buscar ayuda cuando se enfrentan a un bloqueo, promoviendo la resolución de problemas.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Crea un banco de preguntas frecuentes:&lt;/strong> A medida que se resuelven las clarificaciones, se puede identificar patrones de dudas comunes y, si se hacen públicas, servir como recurso para el resto del estudiantado.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2>¿Quiénes utilizan las Clarificaciones?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="quiénes-utilizan-las-clarificaciones">&lt;/span>
&lt;a href="#qui%c3%a9nes-utilizan-las-clarificaciones" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>Las &amp;ldquo;Clarificaciones&amp;rdquo; son una herramienta bidireccional que involucra principalmente a dos roles dentro de un curso:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Estudiantes:&lt;/strong> Utilizan esta característica para plantear sus dudas, errores, o solicitar más información sobre cualquier elemento del curso.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Docentes (o admins del curso):&lt;/strong> Son responsables de revisar, responder y gestionar las clarificaciones enviadas por sus estudiantes.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2>¿Dónde y cuándo se utilizan las Clarificaciones?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="dónde-y-cuándo-se-utilizan-las-clarificaciones">&lt;/span>
&lt;a href="#d%c3%b3nde-y-cu%c3%a1ndo-se-utilizan-las-clarificaciones" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>La característica de &amp;ldquo;Clarificación&amp;rdquo; se encuentra integrada dentro de cada sección o problema individual de un curso en omegaUp. Esto significa que el estudiantado puede contextualizar sus preguntas de manera muy precisa.&lt;/p>
&lt;p>Las clarificaciones pueden enviarse en cualquier momento que el estudiantado encuentre una duda o un obstáculo en su aprendizaje dentro del curso. El personal docente, por su parte, puede revisar y responder las clarificaciones a su propia conveniencia, siendo notificado de nuevas preguntas.&lt;/p>
&lt;h2>¿Cómo funciona el flujo de &amp;ldquo;Clarificaciones&amp;rdquo; entre estudiantes y docentes?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="cómo-funciona-el-flujo-de-clarificaciones-entre-estudiantes-y-docentes">&lt;/span>
&lt;a href="#c%c3%b3mo-funciona-el-flujo-de-clarificaciones-entre-estudiantes-y-docentes" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>A continuación, detallamos el proceso paso a paso desde la perspectiva del estudiantado y del personal docente:&lt;/p>
&lt;h3>Para el Estudiantado: Enviando una Clarificación&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="para-el-estudiantado-enviando-una-clarificación">&lt;/span>
&lt;a href="#para-el-estudiantado-enviando-una-clarificaci%c3%b3n" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h3>&lt;ol>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Ingresar al curso:&lt;/strong>
El estudiante debe ingresar al curso en cuestión dentro de omegaUp. &lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/curso-clarificacion-1.png" alt="(Imagen 1)" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Acceder al contenido específico:&lt;/strong>
Una vez dentro del curso, el estudiante navega y accede a la lección o problema específico sobre el cual tiene una duda. &lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/curso-clarificacion-2.png" alt="(Imagen 2)" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Crear una nueva clarificación:&lt;/strong>
Dentro de la sección del contenido, el estudiante debe seleccionar la pestaña &amp;ldquo;Clarificaciones&amp;rdquo; y luego hacer clic en el botón &amp;ldquo;Nueva Clarificación&amp;rdquo;. Aquí, podrá escribir su mensaje o pregunta detallada. Una vez que la pregunta esté formulada, se presiona el botón &amp;ldquo;Enviar&amp;rdquo;. &lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/curso-clarificacion-3.png" alt="(Imagen 3)" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Visualizar el estado de la clarificación:&lt;/strong>
Después de enviar la pregunta, el estudiante podrá ver su clarificación en la lista, junto con su estado (pendiente de respuesta, respondida, etc.). &lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/curso-clarificacion-4.png" alt="(Imagen 4)" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h3>Para el Personal Docente: Recibiendo y Respondiendo Clarificaciones&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="para-el-personal-docente-recibiendo-y-respondiendo-clarificaciones">&lt;/span>
&lt;a href="#para-el-personal-docente-recibiendo-y-respondiendo-clarificaciones" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h3>&lt;ol>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Notificación de nueva clarificación:&lt;/strong>
Cuando un estudiante envía una nueva clarificación, el personal docente recibirá una notificación en la plataforma. &lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/curso-clarificacion-5.png" alt="(Imagen 5)" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;p>Esta notificación puede aparecer en el ícono de campana o en la sección de cursos administrados, indicando que hay una nueva pregunta pendiente. &lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/curso-clarificacion-6.png" alt="(Imagen 6)" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Seleccionar la notificación:&lt;/strong>
Al hacer clic en la notificación, el personal docente será redirigido directamente a la clarificación pendiente. &lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/curso-clarificacion-7.png" alt="(Imagen 7)" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Visualizar y responder la clarificación:&lt;/strong>
Dentro de la sección de &amp;ldquo;Clarificaciones&amp;rdquo;, el personal docente verá la pregunta del estudiante resaltada (generalmente en amarillo, indicando que está pendiente de respuesta). Aquí, pueden seleccionar una respuesta predefinida de la lista (Sí, No, Sin comentarios, Vuelve a leer, Otro) o escribir un comentario personalizado en el cuadro de texto. También tienen la opción de marcar la clarificación como &amp;ldquo;Público&amp;rdquo; si consideran que la respuesta podría beneficiar a otros estudiantes. Finalmente, se presiona el botón &amp;ldquo;Enviar&amp;rdquo; para responder. &lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/curso-clarificacion-8.png" alt="(Imagen 8)" loading="lazy" /> Y &lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/curso-clarificacion-9.png" alt="(Imagen 9)" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h3>Para el Estudiantado: Recibiendo la Respuesta&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="para-el-estudiantado-recibiendo-la-respuesta">&lt;/span>
&lt;a href="#para-el-estudiantado-recibiendo-la-respuesta" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h3>&lt;ol>
&lt;li>&lt;strong>Notificación de respuesta:&lt;/strong>
Una vez que el personal docente responde a la clarificación, el estudiante recibirá una notificación en su cuenta de omegaUp. Al seleccionar esta notificación, podrá visualizar directamente la respuesta a su duda. &lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/curso-clarificacion-10.png" alt="(Imagen 10)" loading="lazy" />&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>La característica de &amp;ldquo;Clarificación&amp;rdquo; en omegaUp es una herramienta poderosa para mejorar la interacción y el soporte en los cursos de programación. Al utilizarla de manera efectiva, el personal docente puede crear un entorno de aprendizaje más colaborativo y reactivo, asegurando que el estudiantado reciba la ayuda que necesita para superar los desafíos y avanzar en su camino de aprendizaje.&lt;/p></description></item><item><title>Concursos: Tabla principal</title><link>https://blog.omegaup.com/features/general/concursos/</link><pubDate>Tue, 24 Jun 2025 12:13:14 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/features/general/concursos/</guid><description>
&lt;blockquote>
&lt;p>Tu Puerta de Entrada a los Retos de Programación&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;h2>¿Qué es la Tabla Principal de Concursos en omegaUp?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="qué-es-la-tabla-principal-de-concursos-en-omegaup">&lt;/span>
&lt;a href="#qu%c3%a9-es-la-tabla-principal-de-concursos-en-omegaup" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>La tabla principal de concursos es una sección de omegaUp donde se listan los concursos de programación disponibles. Aquí, tanto quienes están aprendiendo como quienes enseñan pueden explorar, buscar y filtrar diferentes competencias, desde retos diarios hasta grandes eventos. Es el punto de partida para que toda la comunidad interactúe con los desafíos de programación en un formato competitivo.&lt;/p>
&lt;p>Esta característica es fundamental porque permite:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Encontrar oportunidades de práctica:&lt;/strong> Descubrir concursos adecuados para reforzar conocimientos, poner a prueba habilidades o prepararse para futuras competencias.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Mantener la motivación:&lt;/strong> Los concursos son una excelente forma de gamificar el aprendizaje, ofreciendo retos que impulsan a seguir adelante.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Evaluar el progreso:&lt;/strong> Participar en concursos permite a cada persona observar su desempeño y comprender dónde necesita mejorar sus habilidades.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Promover el aprendizaje continuo:&lt;/strong> La exploración de concursos anima a estudiantes y docentes a buscar nuevos desafíos, ampliando constantemente su experiencia en programación.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2>¿Quiénes utilizan esta sección?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="quiénes-utilizan-esta-sección">&lt;/span>
&lt;a href="#qui%c3%a9nes-utilizan-esta-secci%c3%b3n" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>Esta sección es utilizada por una amplia gama de usuarios y usuarias:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Estudiantes:&lt;/strong> Para encontrar y participar en retos de programación que les permitan aprender y mejorar.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Personal Docente y Facilitadores:&lt;/strong> Para descubrir recursos didácticos valiosos, complementar sus clases y monitorear oportunidades de práctica para sus grupos.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Organizadores de Concursos:&lt;/strong> Para que sus eventos sean visibles y accesibles para toda la comunidad de omegaUp.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2>¿Dónde y Cuándo Acceder a los Concursos?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="dónde-y-cuándo-acceder-a-los-concursos">&lt;/span>
&lt;a href="#d%c3%b3nde-y-cu%c3%a1ndo-acceder-a-los-concursos" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>Se puede acceder a la tabla principal de concursos de dos maneras:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Desde el menú principal:&lt;/strong> Una vez que se ha iniciado sesión en omegaUp, simplemente selecciona la opción &amp;ldquo;Concursos&amp;rdquo; en la barra de navegación superior.
&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/concurso-pag-principal-1.png" alt="(Imagen 1)" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Directamente por URL:&lt;/strong> Para un acceso rápido, se puede visitar &lt;a href="https://omegaup.com/arena/" target="_blank" rel="noopener">https://omegaup.com/arena/&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>Esta sección es útil en cualquier momento que se desee buscar un desafío de programación. Es ideal para:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Cuando se busca una actividad complementaria para practicar lo aprendido.&lt;/li>
&lt;li>Para prepararse para competencias de programación como Olimpiadas de Informática.&lt;/li>
&lt;li>Al inicio de un nuevo periodo de estudio o enseñanza para planificar actividades competitivas.&lt;/li>
&lt;li>En cualquier momento para mantenerse al tanto de las oportunidades de práctica disponibles.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2>¿Cómo Navegar y Utilizar la Tabla de Concursos?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="cómo-navegar-y-utilizar-la-tabla-de-concursos">&lt;/span>
&lt;a href="#c%c3%b3mo-navegar-y-utilizar-la-tabla-de-concursos" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>La interfaz de la tabla de concursos es intuitiva y ofrece varias opciones para encontrar la competencia ideal:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Visualizar Concursos Actuales:&lt;/strong>
Al ingresar a la sección de &amp;ldquo;Concursos&amp;rdquo;, por defecto se mostrarán los concursos &amp;ldquo;Actuales&amp;rdquo;.
&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/concurso-pag-principal-2.png" alt="(Imagen 2)" loading="lazy" />
Estos son los que están en curso o próximos a comenzar, y a los que se puede unir. También se pueden seleccionar las pestañas &amp;ldquo;Próximos&amp;rdquo; o &amp;ldquo;Pasados&amp;rdquo; para explorar otras categorías de concursos.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Buscar por Palabra Clave:&lt;/strong>
Si se busca un concurso específico o temático, se puede utilizar la barra de búsqueda. Introduce una palabra clave en la caja de texto y haz clic en el botón &amp;ldquo;Buscar&amp;rdquo;.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Ordenar los Resultados:&lt;/strong>
La plataforma permite organizar la lista de concursos de diversas maneras para facilitar la búsqueda. Haz clic en el botón &amp;ldquo;Ordenar por&amp;rdquo; para desplegar las opciones y selecciona la que mejor se adapte a tus necesidades. Las opciones incluyen:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Finaliza:&lt;/strong> Ordena por la fecha de finalización del concurso.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Nombre:&lt;/strong> Ordena alfabéticamente por el nombre del concurso.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Duración:&lt;/strong> Ordena por la extensión del concurso.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Organiza:&lt;/strong> Ordena por el nombre de usuarios de quienes organizan.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Concursantes:&lt;/strong> Ordena por el número de participantes.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Inscrito:&lt;/strong> Muestra si ya se está inscrito en el concurso.
&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/concurso-pag-principal-3.png" alt="(Imagen 3)" loading="lazy" />&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Filtrar los Resultados:&lt;/strong>
Para refinar aún más la búsqueda, se pueden aplicar filtros específicos. Haz clic en el botón &amp;ldquo;Filtrar por&amp;rdquo; y elige una de las siguientes opciones:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Todos:&lt;/strong> Muestra todos los concursos disponibles.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Soy participante:&lt;/strong> Muestra solo los concursos en los que el usuaria o usuario está registrado.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Solo recomendados:&lt;/strong> Muestra concursos sugeridos por omegaUp.
&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/concurso-pag-principal-4.png" alt="(Imagen 4)" loading="lazy" />&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Seleccionar un Concurso:&lt;/strong>
Una vez que se ha encontrado un concurso de interés, simplemente haz clic en el botón &amp;ldquo;Ver detalles&amp;rdquo; junto al nombre del concurso. Esto llevará a la página de detalles del concurso, donde se puede encontrar información adicional como reglas, problemas y el botón para unirse.
&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/concurso-pag-principal-5.png" alt="(Imagen 5)" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>La tabla principal de concursos de omegaUp es una herramienta poderosa que permite a todas las personas explorar un vasto universo de desafíos de programación. Al dominar su navegación, se abre un sinfín de oportunidades para enriquecer el proceso de aprendizaje y prepararse para los retos del futuro en el ámbito de la informática.&lt;/p></description></item><item><title>Concursos: Pasados y la Magia de los Concursos Virtuales</title><link>https://blog.omegaup.com/features/general/concursos-pasados-virtuales/</link><pubDate>Wed, 25 Jun 2025 12:13:14 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/features/general/concursos-pasados-virtuales/</guid><description>
&lt;blockquote>
&lt;p>Concursos: Pasados y la Magia de los Concursos Virtuales en omegaUp para Todas las Personas&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;h2>¿Qué son los Concursos Virtuales a partir de Concursos Pasados?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="qué-son-los-concursos-virtuales-a-partir-de-concursos-pasados">&lt;/span>
&lt;a href="#qu%c3%a9-son-los-concursos-virtuales-a-partir-de-concursos-pasados" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>Un &lt;strong>concurso virtual&lt;/strong> es una réplica de un concurso que ya ha finalizado en omegaUp. Lo especial de esta funcionalidad es que permite &amp;ldquo;revivir&amp;rdquo; un concurso pasado, creando una nueva instancia con un horario personalizado y participantes específicos. Es como tener una máquina del tiempo para recrear un evento competitivo.&lt;/p>
&lt;p>Esta característica es extremadamente útil para cualquier persona involucrada en la programación por varias razones:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Práctica dirigida:&lt;/strong> Permite a un grupo de estudiantes practicar con problemas de concursos reales que ya tuvieron lugar, bajo condiciones de tiempo y evaluación similares.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Evaluación formativa:&lt;/strong> Se pueden usar concursos pasados como exámenes o prácticas calificadas para medir el progreso del alumnado.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Preparación para futuras competencias:&lt;/strong> Simular la experiencia de un concurso real es invaluable para preparar a estudiantes para olimpiadas o competiciones.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Flexibilidad:&lt;/strong> Permite a quien organiza controlar cuándo y quiénes pueden participar, adaptándose a los horarios y ritmos de cada grupo.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Reutilización de recursos:&lt;/strong> Se aprovecha el vasto archivo de problemas y configuraciones de concursos ya existentes en omegaUp, ahorrando tiempo en la creación de contenido desde cero.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2>¿Quiénes pueden utilizar esta funcionalidad?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="quiénes-pueden-utilizar-esta-funcionalidad">&lt;/span>
&lt;a href="#qui%c3%a9nes-pueden-utilizar-esta-funcionalidad" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>Principalmente, esta característica está diseñada para:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Estudiantes:&lt;/strong> Para acceder a material de práctica estructurado y experimentar las dinámicas de un concurso.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Personal Docente y Entrenadores de Programación:&lt;/strong> Quienes buscan material de práctica o evaluación estructurado para sus clases o equipos.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Organizadores de Talleres o Clubes de Programación:&lt;/strong> Para ofrecer experiencias competitivas controladas a sus miembros.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2>¿Dónde y Cuándo se pueden generar estos Concursos Virtuales?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="dónde-y-cuándo-se-pueden-generar-estos-concursos-virtuales">&lt;/span>
&lt;a href="#d%c3%b3nde-y-cu%c3%a1ndo-se-pueden-generar-estos-concursos-virtuales" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>La funcionalidad para generar concursos virtuales se encuentra dentro de la sección de &amp;ldquo;Concursos&amp;rdquo; de omegaUp, específicamente al navegar a la pestaña de &lt;strong>&amp;ldquo;Pasados&amp;rdquo;&lt;/strong>. Para un acceso directo, se puede visitar &lt;a href="https://omegaup.com/arena/?page=1&amp;amp;tab_name=past" target="_blank" rel="noopener">https://omegaup.com/arena/?page=1&amp;amp;tab_name=past&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Esta opción es ideal en cualquier momento que se necesite una práctica controlada o una evaluación basada en problemas de concursos previos. Se puede programar un concurso virtual para:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Una sesión de estudio específica.&lt;/li>
&lt;li>Una tarea a realizar fuera del horario habitual.&lt;/li>
&lt;li>Como parte de un programa de entrenamiento intensivo.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2>¿Cómo generar y personalizar un Concurso Virtual?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="cómo-generar-y-personalizar-un-concurso-virtual">&lt;/span>
&lt;a href="#c%c3%b3mo-generar-y-personalizar-un-concurso-virtual" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>A continuación, se detalla el proceso para generar y configurar un concurso virtual a partir de un concurso pasado:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;strong>Acceder y Seleccionar un Concurso Pasado:&lt;/strong>
Dentro de la plataforma omegaUp, dirígete a la sección &amp;ldquo;Concursos&amp;rdquo; y luego selecciona la pestaña &lt;strong>&amp;ldquo;Pasados&amp;rdquo;&lt;/strong>. Aquí encontrarás una lista de concursos que ya han terminado. Ubica el concurso que deseas &amp;ldquo;virtualizar&amp;rdquo; y haz clic en el botón &amp;ldquo;Entrar&amp;rdquo;. Se desplegarán dos opciones: &amp;ldquo;Virtual&amp;rdquo; y &amp;ldquo;Práctica&amp;rdquo;. Elige la opción &lt;strong>&amp;ldquo;Virtual&amp;rdquo;&lt;/strong>. &lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/concurso-virtual-1.png" alt="(Imagen 1)" loading="lazy" />&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Personalizar la Fecha de Inicio:&lt;/strong>
Una vez seleccionada la opción &amp;ldquo;Virtual&amp;rdquo;, serás redirigido a una página donde podrás personalizar la fecha y hora de inicio de tu concurso virtual. Establece el momento deseado y luego presiona &amp;ldquo;Agendar concurso virtual&amp;rdquo;. &lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/concurso-virtual-2.png" alt="(Imagen 2)" loading="lazy" />&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Personalizar las Opciones de Concursantes:&lt;/strong>
Tras agendar el concurso, podrás acceder a la página de edición del mismo. Aquí, una de las pestañas cruciales es &amp;ldquo;Concursantes&amp;rdquo;. En esta sección, el personal docente (o quien administre el concurso) puede agregar a estudiantes individualmente o a grupos enteros que participarán en este concurso virtual. Esto asegura que solo las personas deseadas tengan acceso a esta instancia específica de la competencia. &lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/concurso-virtual-3.png" alt="(Imagen 3)" loading="lazy" />&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Enlaces de Herramientas de Administración:&lt;/strong>
En la interfaz de edición del concurso, encontrarás la pestaña &amp;ldquo;Enlaces&amp;rdquo;. Aquí se disponen varias herramientas administrativas que facilitan la gestión y el seguimiento del concurso virtual. Podrás acceder a enlaces para ver los envíos, estadísticas, reportes de actividad, versiones imprimibles, y enlaces directos a los scoreboards (tablas de puntuación) del concurso, tanto para concursantes como para administradores. &lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/concurso-virtual-4.png" alt="(Imagen 4)" loading="lazy" />&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Opciones Adicionales: Clonar y Archivar:&lt;/strong>
Dentro de la página de edición del concurso, también se encuentran las opciones de &amp;ldquo;Clonar&amp;rdquo; y &amp;ldquo;Archivar&amp;rdquo;. La opción &amp;ldquo;Clonar&amp;rdquo; permite crear una copia exacta de este concurso virtual (similar a la clonación de cursos, pero específica para concursos), lo cual es útil si necesitas múltiples instancias del mismo concurso con pequeñas variaciones. &amp;ldquo;Archivar&amp;rdquo; permite guardar el concurso si ya no es necesario que esté activo, pero sin eliminarlo permanentemente.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Visualizar el Concurso Virtual:&lt;/strong>
Una vez que todas las configuraciones estén listas y el concurso esté agendado, puedes hacer clic en &amp;ldquo;Ir al concurso&amp;rdquo; (generalmente un botón o enlace visible en la parte superior de la página de edición) para previsualizar el concurso virtual. Se visualizará el entorno del concurso con todas las funciones activas, listo para la participación. &lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/concurso-virtual-6.png" alt="(Imagen 6)" loading="lazy" />&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Invitación y Participación:&lt;/strong>
Con el concurso virtual configurado, el personal docente o el organizador puede invitar a las personas participantes. Cada participante que se haya inscrito en el concurso virtual podrá hacer sus envíos de soluciones a los problemas. Los resultados de estos envíos se contabilizarán dentro del scoreboard de este concurso virtual específico, permitiendo un seguimiento claro del desempeño del grupo. &lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/concurso-virtual-7.png" alt="(Imagen 7)" loading="lazy" />&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>La capacidad de crear concursos virtuales a partir de eventos pasados en omegaUp es una funcionalidad que potencia enormemente las posibilidades de aprendizaje. Permite a cualquier persona ofrecer o participar en experiencias de aprendizaje dinámicas y controladas, adaptadas a las necesidades de cada grupo o individuo, sin la necesidad de crear problemas desde cero.&lt;/p></description></item><item><title>Concursos: Pasados modo Práctica</title><link>https://blog.omegaup.com/features/general/concursos-pasados-practica/</link><pubDate>Fri, 27 Jun 2025 12:13:14 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/features/general/concursos-pasados-practica/</guid><description>
&lt;blockquote>
&lt;p>Entendiendo el Funcionamiento de los Concursos en omegaUp&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;h2>¿Qué es el Modo &amp;ldquo;Práctica&amp;rdquo; en Concursos Pasados?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="qué-es-el-modo-práctica-en-concursos-pasados">&lt;/span>
&lt;a href="#qu%c3%a9-es-el-modo-pr%c3%a1ctica-en-concursos-pasados" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>El &lt;strong>modo &amp;ldquo;Práctica&amp;rdquo;&lt;/strong> permite acceder a un concurso que ya ha finalizado en omegaUp, pero con la particularidad de que no hay participantes activos ni cronómetro. Es una réplica del concurso original, diseñada para la &lt;strong>exploración individual&lt;/strong> de los problemas y la interfaz, sin afectar ningún registro o clasificación.&lt;/p>
&lt;p>Esta funcionalidad es sumamente valiosa porque:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Familiarización con la interfaz:&lt;/strong> Permite navegar por un concurso, enviar soluciones y utilizar las clarificaciones sin la presión de una evaluación formal.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Preparación sin estrés:&lt;/strong> Se pueden intentar resolver los problemas a su propio ritmo, analizando las soluciones y aprendiendo de los errores sin el impacto de un mal resultado en un ranking.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Análisis post-concurso:&lt;/strong> Se pueden revisar los problemas y sus soluciones en un entorno controlado, preparando explicaciones o material didáctico basado en competencias previas.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Exploración de problemas:&lt;/strong> Acceder a un vasto archivo de problemas de concursos reales para utilizarlos como material didáctico o tareas, sin las restricciones de tiempo de un concurso en vivo o virtual.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Recurso de apoyo:&lt;/strong> Sirve como un banco de problemas disponibles para cuando se necesite práctica adicional sobre temas específicos.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2>¿Quiénes se benefician del Modo &amp;ldquo;Práctica&amp;rdquo;?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="quiénes-se-benefician-del-modo-práctica">&lt;/span>
&lt;a href="#qui%c3%a9nes-se-benefician-del-modo-pr%c3%a1ctica" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>Esta característica está orientada a:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Estudiantes:&lt;/strong> Especialmente aquellos que son nuevos en la programación competitiva o en omegaUp, ya que les brinda un espacio seguro para experimentar.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Personal Docente:&lt;/strong> Para preparar a sus estudiantes, revisar el contenido de concursos pasados y extraer problemas para tareas o ejemplos en clase.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Cualquier persona que desee practicar problemas de programación:&lt;/strong> Sin la necesidad de participar en un concurso formal.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2>¿Dónde y Cuándo se puede acceder al Modo &amp;ldquo;Práctica&amp;rdquo;?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="dónde-y-cuándo-se-puede-acceder-al-modo-práctica">&lt;/span>
&lt;a href="#d%c3%b3nde-y-cu%c3%a1ndo-se-puede-acceder-al-modo-pr%c3%a1ctica" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>El modo &lt;strong>&amp;ldquo;Práctica&amp;rdquo;&lt;/strong> se encuentra disponible al acceder a los concursos &lt;strong>&amp;ldquo;Pasados&amp;rdquo;&lt;/strong> en la plataforma omegaUp. La URL principal para los concursos es &lt;a href="https://omegaup.com/arena/?page=1&amp;amp;tab_name=past" target="_blank" rel="noopener">https://omegaup.com/arena/?page=1&amp;amp;tab_name=past&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Se puede acceder al modo &lt;strong>&amp;ldquo;Práctica&amp;rdquo;&lt;/strong> en cualquier momento, ya que está diseñado para el autoaprendizaje y la exploración. Es ideal para:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Introducirse a la dinámica de los concursos.&lt;/li>
&lt;li>Sesiones de práctica individuales o grupales en el aula o en casa.&lt;/li>
&lt;li>Repaso de conceptos específicos a través de problemas de concursos anteriores.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2>¿Cómo funciona el Modo &amp;ldquo;Práctica&amp;rdquo; de Concursos Pasados?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="cómo-funciona-el-modo-práctica-de-concursos-pasados">&lt;/span>
&lt;a href="#c%c3%b3mo-funciona-el-modo-pr%c3%a1ctica-de-concursos-pasados" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>Aquí se detallan los pasos para acceder y utilizar el modo &lt;strong>&amp;ldquo;Práctica&amp;rdquo;&lt;/strong>:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Acceder y Seleccionar el Concurso para Práctica:&lt;/strong>
Desde la página principal de &amp;ldquo;Concursos&amp;rdquo; en omegaUp, dirígete a la pestaña &lt;strong>&amp;ldquo;Pasados&amp;rdquo;&lt;/strong>. Navega por la lista de concursos finalizados y selecciona el que te interese. Al hacer clic en el botón &amp;ldquo;Entrar&amp;rdquo;, se desplegarán dos opciones: &amp;ldquo;Virtual&amp;rdquo; y &amp;ldquo;Práctica&amp;rdquo;. Selecciona &lt;strong>&amp;ldquo;Práctica&amp;rdquo;&lt;/strong>. &lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/concurso-practica-1.png" alt="(Imagen 1)" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Explorar los Problemas del Concurso:&lt;/strong>
Una vez dentro del modo &lt;strong>&amp;ldquo;Práctica&amp;rdquo;&lt;/strong>, la interfaz te mostrará la lista de problemas que formaron parte del concurso original. Podrás acceder a cada problema, leer su descripción, intentar resolverlo y enviar soluciones como si estuvieras en un concurso real, pero sin un tiempo límite ni la presión de una clasificación pública. Esto permite concentrarse puramente en la lógica y la codificación. &lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/concurso-practica-2.png" alt="(Imagen 2)" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Observar el Ranking (Histórico):&lt;/strong>
En esta sección, podrás acceder a la pestaña &lt;strong>&amp;ldquo;Ranking&amp;rdquo;&lt;/strong>. Es importante notar que redirigirá al concurso original que se llevó a cabo. No se generará un nuevo ranking para las personas que practican en este modo, ya que está diseñado para el aprendizaje individual y no para la competencia. Sin embargo, puede servir como referencia del nivel de dificultad o para analizar el desempeño de los concursantes originales. &lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/concurso-practica-3.png" alt="(Imagen 3)" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Revisar Clarificaciones (Históricas):&lt;/strong>
La pestaña &lt;strong>&amp;ldquo;Clarificaciones&amp;rdquo;&lt;/strong> en el modo &lt;strong>&amp;ldquo;Práctica&amp;rdquo;&lt;/strong> te permitirá visualizar las preguntas y respuestas que se realizaron durante el concurso original. Esta es una herramienta fantástica, ya que puede ofrecer perspectivas sobre las dudas comunes que surgieron en ese concurso y cómo fueron resueltas por los administradores. También es útil para entender cómo se manejan las dudas en un entorno competitivo real. &lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/concurso-practica-4.png" alt="(Imagen 4)" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>El modo &lt;strong>&amp;ldquo;Práctica&amp;rdquo;&lt;/strong> de concursos pasados en omegaUp es un recurso educativo valioso. Proporciona un entorno seguro y flexible para que &lt;strong>todas las personas&lt;/strong> ganen confianza en la plataforma y en sus habilidades de programación competitiva, ofreciendo una herramienta más para el diseño de actividades didácticas y el autoaprendizaje.&lt;/p></description></item><item><title>Revisión de código en envíos de cursos</title><link>https://blog.omegaup.com/posts/revision-codigo-envios-cursos/</link><pubDate>Mon, 19 Aug 2024 23:12:06 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/posts/revision-codigo-envios-cursos/</guid><description>
&lt;p>Nos complace anunciar la liberación de una nueva funcionalidad llamada &lt;strong>“Revisión de código en envíos de cursos”&lt;/strong>. Esta herramienta permitirá a las personas organizadoras de cursos brindar retroalimentación directamente en el código enviado por sus estudiantes, agilizando así el proceso de revisión.&lt;/p>
&lt;h2>Antecedentes&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="antecedentes">&lt;/span>
&lt;a href="#antecedentes" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>Anteriormente, en los cursos de &lt;em>omegaUp&lt;/em>, solo se disponía de un campo general para escribir retroalimentación por cada envío realizado por la persona estudiante. Esto impedía que la persona organizadora contara con las herramientas necesarias para detallar adecuadamente los comentarios.&lt;/p>
&lt;p>Aunque esta retroalimentación podía ser editada, al modificar el mensaje original, este ya no podía ser visualizado nuevamente.&lt;/p>
&lt;p>Con esta nueva funcionalidad, se busca que la persona organizadora tenga más opciones para proporcionar retroalimentación detallada en cada envío. Además, se ofrece la posibilidad de registrar una lista de personas que puedan colaborar en la importante tarea de revisión de código, fundamental en el desarrollo de software.&lt;/p>
&lt;h2>Definición de la nueva funcionalidad&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="definición-de-la-nueva-funcionalidad">&lt;/span>
&lt;a href="#definici%c3%b3n-de-la-nueva-funcionalidad" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>Para entender cómo funcionarán las retroalimentaciones de código, es necesario comenzar explicando la creación de un nuevo rol dentro de los cursos en &lt;em>omegaUp&lt;/em>.&lt;/p>
&lt;h2>Rol de asistente de enseñanza&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="rol-de-asistente-de-enseñanza">&lt;/span>
&lt;a href="#rol-de-asistente-de-ense%c3%b1anza" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>Con la creación de la nueva funcionalidad, la tarea de revisión de código puede aumentar significativamente, al punto de que la persona organizadora del curso se vea abrumada cuando una gran cantidad de estudiantes soliciten retroalimentación en sus soluciones enviadas.&lt;/p>
&lt;p>La primera alternativa para solucionar este problema es que la persona organizadora agregue más administradores al curso. Estos administradores tendrán los mismos privilegios que la persona organizadora, incluyendo la capacidad de realizar revisiones de código.&lt;/p>
&lt;p>El principal inconveniente de esta solución es que todas las personas administradoras pueden modificar la configuración del curso, lo cual no es recomendable, ya que la persona organizadora podría perder el control sobre las tareas, fechas, listado de problemas, entre otras cosas.&lt;/p>
&lt;p>Por esta razón, se decidió crear un nuevo rol que permite a la persona organizadora agregar tantas personas como sea necesario con el perfil de &lt;strong>asistentes de enseñanza&lt;/strong> dentro de un curso.&lt;/p>
&lt;h2>¿Cómo agregar asistentes de enseñanza en un curso?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="cómo-agregar-asistentes-de-enseñanza-en-un-curso">&lt;/span>
&lt;a href="#c%c3%b3mo-agregar-asistentes-de-ense%c3%b1anza-en-un-curso" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>El proceso para agregar &lt;strong>asistentes de enseñanza&lt;/strong> es similar al de agregar una persona administradora. Como se muestra en la &lt;em>imagen 1&lt;/em>, lo primero que se debe hacer es ingresar a la vista de &lt;em>Editar curso&lt;/em> en la sección de &lt;em>Cursos que administro&lt;/em>:&lt;/p>
&lt;figure>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/image_01-Courses_List.png">&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/image_01-Courses_List.png"
alt="Imagen 1" width="549" height="146">&lt;/a>
&lt;/figure>
&lt;p>Luego, dirígete a la pestaña de &lt;em>Admins&lt;/em>, donde podrás agregar cuentas individuales o, si lo prefieres, un grupo de cuentas:&lt;/p>
&lt;figure>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/image_02-Course_Edit_Admins.png">&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/image_02-Course_Edit_Admins.png"
alt="Imagen 2" width="549" height="329">&lt;/a>
&lt;/figure>
&lt;p>Una vez realizados estos pasos, todas las cuentas a las que se les haya asignado el rol de &lt;strong>asistente de enseñanza&lt;/strong> podrán ingresar al curso y proporcionar retroalimentación a cualquier envío realizado por las personas estudiantes.&lt;/p>
&lt;figure>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Image_03-Courses_List_TA.png">&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Image_03-Courses_List_TA.png"
alt="Imagen 3" width="549" height="160">&lt;/a>
&lt;/figure>
&lt;p>Las personas con el rol de &lt;strong>asistentes de enseñanza&lt;/strong> solo pueden ver los detalles del curso, pero no pueden editar nada, como se muestra en la siguiente imagen:&lt;/p>
&lt;figure>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Image_04-Course_Details_TA.png">&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Image_04-Course_Details_TA.png"
alt="Imagen 4" width="549" height="363">&lt;/a>
&lt;/figure>
&lt;h2>¿Cómo puedo solicitar retroalimentación si soy estudiante?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="cómo-puedo-solicitar-retroalimentación-si-soy-estudiante">&lt;/span>
&lt;a href="#c%c3%b3mo-puedo-solicitar-retroalimentaci%c3%b3n-si-soy-estudiante" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>El proceso para solicitar retroalimentación como estudiante es sencillo. Una vez que hayas ingresado a una actividad de un curso y realizado un envío a cualquiera de los problemas, encontrarás un botón en la tabla de envíos de dicho problema:&lt;/p>
&lt;figure>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Image_05-Runs_List_Student_Requests_Feedback.png">&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Image_05-Runs_List_Student_Requests_Feedback.png"
alt="Imagen 5" width="549" height="152">&lt;/a>
&lt;/figure>
&lt;p>Al hacer clic en el botón, se enviará una notificación a todas las personas organizadoras y &lt;strong>asistentes de enseñanza&lt;/strong> del curso. Solo tendrás que esperar su retroalimentación.&lt;/p>
&lt;h2>¿Cómo brindar retroalimentación como organizador del curso o asistente de enseñanza?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="cómo-brindar-retroalimentación-como-organizador-del-curso-o-asistente-de-enseñanza">&lt;/span>
&lt;a href="#c%c3%b3mo-brindar-retroalimentaci%c3%b3n-como-organizador-del-curso-o-asistente-de-ense%c3%b1anza" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>Una vez que la persona organizadora del curso o el &lt;strong>asistente de enseñanza&lt;/strong> reciben la notificación de que un estudiante ha solicitado retroalimentación en un envío, pueden proceder de la siguiente manera:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>Ingresar al curso y a la tarea correspondiente.&lt;/li>
&lt;li>Seleccionar la pestaña de &lt;strong>Envíos&lt;/strong>.&lt;/li>
&lt;li>Hacer clic en el botón de detalles del envío al que se dará retroalimentación. Estos envíos son fáciles de identificar, ya que muestran un globo indicando que tienen una solicitud de revisión, como se muestra a continuación:&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;figure>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Image_06-Runs_List_Admin_Notification.png">&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Image_06-Runs_List_Admin_Notification.png"
alt="Imagen 6" width="549" height="137">&lt;/a>
&lt;/figure>
&lt;p>Al hacer clic en el botón de detalles del envío, será posible agregar comentarios de retroalimentación en las líneas de código donde la persona organizadora considere necesario. Estos comentarios ayudarán a la persona estudiante a comprender en qué puede mejorar su código. En la siguiente animación se muestra cómo realizar este proceso:&lt;/p>
&lt;figure>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Image_07-Admin_Feedback.gif">&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Image_07-Admin_Feedback.gif"
alt="Imagen 7" width="549" height="344">&lt;/a>
&lt;/figure>
&lt;p>En este momento se abre la comunicación entre la persona estudiante y la persona organizadora del curso, ya que las personas estudiantes pueden interactuar en cada uno de los comentarios brindados por las personas organizadoras. En la siguiente imagen se muestra lo antes mencionado:&lt;/p>
&lt;figure>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Image_08-Student_Response.gif">&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Image_08-Student_Response.gif"
alt="Imagen 8" width="549">&lt;/a>
&lt;/figure>
&lt;h2>Conclusión&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="conclusión">&lt;/span>
&lt;a href="#conclusi%c3%b3n" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>La nueva funcionalidad de revisión de código en &lt;em>omegaUp&lt;/em> transforma la manera en que las personas organizadoras de cursos y &lt;strong>asistentes de enseñanza&lt;/strong> pueden interactuar con las personas estudiantes. Al permitir una retroalimentación detallada y específica en el código, se mejora significativamente el proceso de aprendizaje y se facilita la comunicación efectiva entre todas las partes involucradas.&lt;/p>
&lt;p>Esta herramienta es especialmente valiosa para cursos en línea y para docentes con una gran carga de trabajo, ya que permite delegar la tarea de revisión sin perder el control sobre el contenido del curso.&lt;/p>
&lt;p>Invitamos a todas las personas organizadoras de cursos a aprovechar esta nueva funcionalidad y a experimentar de primera mano los beneficios de una retroalimentación más precisa y eficiente. ¡Empieza hoy mismo a mejorar la calidad de tus cursos con la revisión de código en &lt;em>omegaUp&lt;/em>!&lt;/p></description></item><item><title>El nuevo ranking de contribuidores de omegaUp</title><link>https://blog.omegaup.com/features/general/ranking-de-contribuidores-de-omegaup/</link><pubDate>Sat, 03 Feb 2024 13:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/features/general/ranking-de-contribuidores-de-omegaup/</guid><description>
&lt;p>En &lt;strong>omegaUp&lt;/strong>, reconocemos y valoramos el impacto positivo de aquellos que contribuyen al desarrollo de nuestra plataforma. Presentamos con entusiasmo nuestro renovado sistema de clasificación, diseñado para destacar la dedicación y habilidades de aquellos que han ayudado a dar forma a &lt;strong>omegaUp&lt;/strong>, ya sea creando desafiantes problemas de programación o contribuyendo de diversas formas.&lt;/p>
&lt;p>En esta ocasión anunciamos el nuevo &lt;a href="https://omegaup.com/rank/authors/" target="_blank" rel="noopener">ranking de nuestros contribuidores más activos del mes&lt;/a> en &lt;strong>omegaUp&lt;/strong>:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Screen-Shot-2024-02-03-at-12.34.24-PM.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Screen-Shot-2024-02-03-at-12.34.24-PM-1204x912.png" alt="Ranking de Contribuidores" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h1>¿Cómo funciona?&lt;/h1>&lt;p>Para evaluar la contribución de cada usuario, hemos introducido una nueva métrica llamada &lt;strong>author_score&lt;/strong>. Esta métrica se calcula utilizando una fórmula específica, &lt;strong>author_score = sum(problem_quality)&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>En esencia, el &lt;strong>author_score&lt;/strong> de cada usuario es igual a la suma de los puntos de calidad de los problemas que ha creado. Estos puntos de calidad se determinan a partir del feedback recibido por los problemas, que proviene de las evaluaciones realizadas por otros usuarios cuando resuelven o intentan resolver los desafíos.&lt;/p>
&lt;p>La calidad de un problema se determina a través del feedback proporcionado por la comunidad. Cuando un usuario resuelve o intenta resolver un problema, tiene la oportunidad de dejar comentarios sobre su calidad. Estos comentarios se tienen en cuenta al calcular el &lt;strong>author_score&lt;/strong> del creador del problema.&lt;/p>
&lt;h1>Actualizaciones Continuas&lt;/h1>&lt;p>En &lt;strong>omegaUp&lt;/strong>, estamos comprometidos con la mejora constante. Realizaremos actualizaciones regulares para garantizar que el sistema de clasificación sea justo, desafiante y represente con precisión el talento de nuestra creciente comunidad de contribuidores.&lt;/p>
&lt;p>Sumérgete en la competencia, desafía tus límites y eleva tu posición en el nuevo ranking de contribuidores de &lt;strong>omegaUp&lt;/strong>. Celebremos juntos el espíritu de la programación y el aprendizaje continuo. ¿Estás listo para destacar?&lt;/p></description></item><item><title>Soluciones de problemas en omegaUp</title><link>https://blog.omegaup.com/features/estudiantes/soluciones-de-problemas-en-omegaup/</link><pubDate>Sun, 29 Oct 2023 05:50:45 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/features/estudiantes/soluciones-de-problemas-en-omegaup/</guid><description>
&lt;p>En este post queremos describirles cómo ver soluciones a los problemas en omegaUp. Para los autores de problemas también daremos algunos detalles sobre como agregar las soluciones a sus problemas.&lt;/p>
&lt;p>En la vista de problema, en la parte superior podemos ver dos pestañas, Problema y Ver Solución.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/pestanas_soluciones.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/pestanas_soluciones.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Si &lt;strong>ya resolviste el problema&lt;/strong> y quieres comparar tu solución con la solución oficial, al dar click en la pestaña de Ver Solución, verás el botón de Ver Solución con el icono de un candado abierto.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/see_solution.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/see_solution.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Y así verás la solución.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/full_solution.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/full_solution.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Por otro lado, si &lt;strong>no has resuelto el problema&lt;/strong> el proceso para ver las soluciones será distinto.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/cantsee_solutions.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/cantsee_solutions.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Primero intenta resolverlo.&lt;/li>
&lt;li>Tienes la posibilidad de visualizar hasta cinco soluciones diarias. Cada vista a una solución restará una unidad de tu límite diario.&lt;/li>
&lt;li>Si decides ver la solución a un problema, esta quedará desbloqueada de forma permanente y no se descontará del límite diario al visualizarla.&lt;/li>
&lt;li>El límite de visualizaciones diarias se reestablecerá todos los días a la misma hora.&lt;/li>
&lt;li>Si ves la solución sin antes resolver el problema, éste no te dará puntos en el ranking.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Puedes ver las visualizaciones que tienes disponibles en la pestaña de Ver Solución. Verás un mensaje como el de la imagen.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/tokens_solutions.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/tokens_solutions.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2>Para los autores de problemas
aliases: [&amp;rsquo;/soluciones-de-problemas-en-omegaup']&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="aliases-soluciones-de-problemas-en-omegaup">&lt;/span>
&lt;a href="#aliases-soluciones-de-problemas-en-omegaup" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>Si quieres incluir las soluciones a tus problemas debes añadir una nueva carpeta &lt;em>/solutions&lt;/em> al archivo zip del problema. Dentro de la carpeta se debe agregar el archivo markdown con la solución. Las soluciones se pueden editar desde la plataforma, tal como las descripciones del problema.&lt;/p>
&lt;p>Mas información &lt;a href="https://github.com/omegaup/omegaup/wiki/C%C3%B3mo-escribir-problemas-para-omegaUp#solutions" target="_blank" rel="noopener">aquí&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>Concursos con Subtareas</title><link>https://blog.omegaup.com/features/general/concursos-con-subtareas/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 23:25:06 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/features/general/concursos-con-subtareas/</guid><description>
&lt;p>Nos es grato informar que hemos liberado una nueva modalidad de concursos llamada &lt;strong>“Concursos con subtareas”&lt;/strong>, para poder cubrir satisfactoriamente las necesidades de los concursos realizados en la &lt;strong>Olimpiada Internacional de Informática&lt;/strong> (&lt;strong>IOI&lt;/strong> por su siglas en inglés), el cual ha modificado la fórmula para calcular el puntaje asignado a un concursante para un problema en específico.&lt;/p>
&lt;h1>Antecedentes&lt;/h1>&lt;p>Anteriormente en &lt;em>omegaUp&lt;/em> sólo se contaba con dos distintos tipos de concursos:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>&lt;em>Calificación parcial&lt;/em>: En este modo de concursos se tomaba en cuenta el mayor puntaje de la suma de todos los grupos de casos. El modo era utilizado para los concursos de la OMI, entre otros.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;em>Calificación todo o nada&lt;/em>: En este modo de concursos el participante tenía que obtener el 100% de los casos correctos para que se contaran en su puntaje, de otra forma el marcador para dicho problema sería 0 sin importar si tenía respuestas parcialmente correctas. Para los concursos del ICPC era para los que se utilizaba este modo de concursos.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Con este nuevo modo de concursos podremos cubrir una mayor parte de concursos desde la plataforma de &lt;em>omegaUp&lt;/em>, lo cual puede ayudar a escuelas, organizaciones a realizar estos concursos con la seguridad de que se pueden calcular los puntajes correctamente.&lt;/p>
&lt;h1>Definición del nuevo método de evaluación&lt;/h1>&lt;p>Al dar de alta un problema, este ya cuenta con una división de subtareas (o grupos de casos) y a cada subtarea se le asigna un porcentaje de puntaje, de tal forma que la suma de todas las subtareas nos da un 100%.&lt;/p>
&lt;p>La definición de este nuevo método de evaluación es la siguiente:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>“El puntaje final para cada subtarea será el máximo puntaje de esta subtarea a lo largo de todos los envíos. El puntaje para cada tarea será la suma de los puntajes para sus subtareas. (Por ejemplo, considere a un concursante que hizo 2 envíos en una tarea que contiene 2 subtareas. En la primera solución enviada obtuvo 30 puntos para la primera subtarea y 10 puntos para la segunda subtarea, en la segunda solución obtuvo 0 puntos para la primera subtarea y 40 puntos para la segunda subtarea. Entonces el puntaje final para esta tarea será 70)”&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Para representar gráficamente el ejemplo anterior, véase la la siguiente imagen:&lt;/p>
&lt;figure>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Contest-With-Subtasks-Image-1.png">&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Contest-With-Subtasks-Image-1.png"
alt="Image 1" width="1472" height="649">&lt;/a>&lt;figcaption>
&lt;h4>Image 1&lt;/h4>&lt;p>Image 1&lt;/p>
&lt;/figcaption>
&lt;/figure>
&lt;p>Para el método de concursos parcial, el puntaje del problema sería 40, debido a que es el mayor puntaje por envío obtenido.&lt;/p>
&lt;p>Tomando en cuenta el nuevo método, donde se tienen que sumar los puntajes mayores por cada subtarea, el puntaje total sería 70, debido a que para la subtarea (caso) 1 se obtendría 30 y para la subtarea (caso) 2 se obtendría 40.&lt;/p>
&lt;h1>¿Cómo crear un concurso con la modalidad de subtareas?&lt;/h1>&lt;p>La forma de crear un concurso con la modalidad de subtareas se realiza de la misma forma que ya se crean los concursos al día de hoy. Sólo existe un campo nuevo en el formulario llamado &lt;em>“Modo de puntaje”&lt;/em> donde se tiene que elegir la opción de &lt;em>“Máximo por grupo”&lt;/em>:&lt;/p>
&lt;figure>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Contest-With-Subtasks-Image-2.png">&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Contest-With-Subtasks-Image-2.png"
alt="Image 2" width="936" height="572">&lt;/a>&lt;figcaption>
&lt;h4>Image 2&lt;/h4>&lt;p>Image 2&lt;/p>
&lt;/figcaption>
&lt;/figure>
&lt;p>En la vista de Arena, no hay cambios de interfaz considerables. Los elementos continúan siendo los mismos. En el caso de la lista de envíos seguirá mostrando los mismos veredictos.&lt;/p>
&lt;p>Lo único que cambia es el modo en el que se calcula el ranking, tanto en la tabla de mini-ranking:&lt;/p>
&lt;figure>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Contest-With-Subtasks-Image-3.png">&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Contest-With-Subtasks-Image-3.png"
alt="Image 3" width="344" height="398">&lt;/a>&lt;figcaption>
&lt;h4>Image 3&lt;/h4>&lt;p>Image 3&lt;/p>
&lt;/figcaption>
&lt;/figure>
&lt;p>Como en el scoreboard:&lt;/p>
&lt;figure>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Contest-With-Subtasks-Image-4.png">&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Contest-With-Subtasks-Image-4.png"
alt="Image 4" width="854" height="509">&lt;/a>&lt;figcaption>
&lt;h4>Image 4&lt;/h4>&lt;p>Image 4&lt;/p>
&lt;/figcaption>
&lt;/figure>
&lt;p>Y en el navegador de problemas:&lt;/p>
&lt;figure>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Contest-With-Subtasks-Image-5.png">&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Contest-With-Subtasks-Image-5.png"
alt="Image 5" width="278" height="509">&lt;/a>&lt;figcaption>
&lt;h4>Image 5&lt;/h4>&lt;p>Image 5&lt;/p>
&lt;/figcaption>
&lt;/figure>
&lt;p>Atentamente, el equipo de omegaUp.&lt;/p></description></item><item><title>Ranking de contribuidores</title><link>https://blog.omegaup.com/features/general/ranking-contribuidores/</link><pubDate>Fri, 11 Aug 2023 01:11:47 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/features/general/ranking-contribuidores/</guid><description>
&lt;p>En omegaUp queremos reconocer a todas las personas que usan la plataforma. En este artículo describiremos el &amp;ldquo;Ranking de contribuidores&amp;rdquo;, que busca distinguir a contribuidores que han publicado buenos problemas en omegaup.com.
La métrica para cada usuario, llamada &lt;code>author_score&lt;/code>, es calculada a través de la siguiente fórmula:&lt;/p>
&lt;p>$$author_score = sum(problem-quality).$$&lt;/p>
&lt;p>En resumidas cuentas, la puntuación de contribuidor de cada persona, será igual a la suma de los puntos de calidad de cada uno de sus problemas. Estos puntos de calidad son los calculados a través del feedback de calidad que deja cada usuario cuando califica los problemas que resolvió o intentó resolver.&lt;/p></description></item><item><title>Concursos por equipos</title><link>https://blog.omegaup.com/features/general/concursos-por-equipos/</link><pubDate>Thu, 24 Mar 2022 14:35:06 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/features/general/concursos-por-equipos/</guid><description>
&lt;p>Nos es grato informar que hemos liberado una nueva funcionalidad llamada &lt;strong>&amp;ldquo;Concursos por equipos&amp;rdquo;&lt;/strong>, para poder atender los concursos con formato de &lt;strong>ICPC&lt;/strong>, los cuales se realizan en equipos. Para que esta nueva modalidad de concursos pueda utilizarse, también se han liberado algunas características extras que se describirán más adelante.&lt;/p>
&lt;p>Si estás familiarizado con la plataforma encontrarás similitud con funcionalidades que ya existen desde hace tiempo. Si no es el caso, comenzamos con el primer paso.&lt;/p>
&lt;h1>1.- Creación de grupo de equipos&lt;/h1>&lt;p>Para tener un mejor control de los equipos que van a participar en un concurso con la modalidad de equipos, es necesario crear un grupo de equipos, el cual es muy similar a los grupos que se utilizan al día de hoy, sólo que en este caso existen algunas variantes, ya que en lugar de identidades se agregarán equipos que contienen usuarios y/o identidades.&lt;/p>
&lt;p>Para crear el grupo es necesario ir al menú superior derecho y elegir la opción de &lt;em>Mis grupos de equipos&lt;/em>. Aquí se mostrará el listado de grupos de equipos que hayas creado, con la opción de editarlos. En caso de ser la primera vez que ingresas, sólo te aparecerá el botón de Crear nuevo grupo de equipos.&lt;/p>
&lt;p>En esta pantalla encontrarás un formulario donde tendrás que ingresar el nombre del grupo, una breve descripción que indique el propósito del mismo y el número límite de integrantes permitidos por equipo. El alias no es necesario escribirlo ya que se autogenera de acuerdo al nombre que indiques. En caso de que el alias ya sea utilizado en otro grupo de equipos, habrá necesidad de elegir un nombre distinto para que se regenere el alias, así hasta encontrar uno disponible.&lt;/p>
&lt;p>En la siguiente animación se muestra lo mencionado anteriormente:&lt;/p>
&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/CdbX11oY_yc?autoplay=0&amp;amp;controls=1&amp;amp;end=0&amp;amp;loop=0&amp;amp;mute=0&amp;amp;start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;h1>2.- Carga de equipos&lt;/h1>&lt;p>Una vez que guardas el grupo, te aparecerá la vista de edición, y se seleccionará la pestaña de cargar equipos. Este paso es similar a la carga de identidades de un grupo, en este &lt;a href="https://blog.omegaup.com/administracion-de-identidades/" target="_blank" rel="noopener">post&lt;/a> puedes ver la manera de cargar el archivo. La diferencia con ese proceso es que estas identidades son para equipos, quiere decir que dentro de cada identidad se podrán asociar tantos miembros como se hayan configurado en el formulario de &lt;em>Crear grupo de equipos&lt;/em>. Estos miembros se pueden cargar en el archivo &lt;em>&lt;strong>.csv&lt;/strong>&lt;/em>, en caso de que conozcas los nombres de usuarios (&lt;em>usernames&lt;/em>) de cada miembro o lo puedes hacer posteriormente en la pestaña de equipos donde podrás agregarlos manualmente a cada equipo.&lt;/p>
&lt;p>La regla principal en la creación de equipos es que un usuario no puede pertenecer a dos equipos distintos del mismo grupo de equipos. Así que si por equivocación se llegara a intentar realizar esta acción, la plataforma mandaría un mensaje de error.&lt;/p>
&lt;p>Cabe destacar que la carga de identidades y equipos está en una etapa experimental que aún no se abre en su totalidad al público en general hasta probar que se le está dando un uso adecuado, así que si estás interesado en crear grupos de equipos, nos puedes escribir a &lt;a href="mailto:engineering@omegaup.com" >engineering@omegaup.com&lt;/a> para que te podamos habilitar los privilegios necesarios.&lt;/p>
&lt;p>En la siguiente animación se muestra el proceso de lo antes descrito:&lt;/p>
&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/mgR6EclyRHw?autoplay=0&amp;amp;controls=1&amp;amp;end=0&amp;amp;loop=0&amp;amp;mute=0&amp;amp;start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;h2>2.1.- Carga de equipos con identidades auto-generadas&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="21--carga-de-equipos-con-identidades-auto-generadas">&lt;/span>
&lt;a href="#21--carga-de-equipos-con-identidades-auto-generadas" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>Habrá ocasiones en que se requiera organizar un concurso con una gran cantidad de equipos, lo cual hará más complicada la carga de los miembros de cada equipo debido a que este número pudiera llegar a ser demasiado grande.&lt;/p>
&lt;p>Para esta situación se considera una opción de generar las identidades para cada equipo una vez que se carga el archivo &lt;em>&lt;strong>.csv&lt;/strong>&lt;/em>. Esto quiere decir que sólo será necesario cargar el archivo sin incluir nombres de usuarios, y en su lugar habrá que seleccionar la casilla de Autogenerar identidades que se encuentra en el formulario. Para este caso en particular es de suma importancia descargar el archivo con las identidades que se generaron antes de guardar los cambios, ya que aquí se van a mostrar el listado de usernames junto a su contraseña, la cual sólo se podrá visualizar en este punto, ya que al guardar los cambios estas contraseñas de van a encriptar. Lo cual ocasionará que ya no sea posible volverlas a ver en la plataforma.&lt;/p>
&lt;p>En la siguiente animación se muestra el proceso antes mencionado:&lt;/p>
&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/Yx9xzIe_FAU?autoplay=0&amp;amp;controls=1&amp;amp;end=0&amp;amp;loop=0&amp;amp;mute=0&amp;amp;start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;h1>3.- Creación de concurso por equipos&lt;/h1>&lt;p>Una vez que ya hayas creado los grupos de equipo, es momento de generar el concurso por equipos. En este caso, el formulario es exactamente el mismo que se utiliza para cualquier tipo de concurso, sólo que ahora se agregó un nuevo campo en el formulario llamado &lt;em>Concurso por equipos&lt;/em> y aparece como una casilla de tipo checkbox. Al momento de activar dicha casilla también se habilita un campo de texto donde tendrás que buscar el grupo de equipos, ya sea por nombre o por alias. En caso de tener activa la casilla, pero no hayas escrito el nombre del grupo, obtendrás un error indicando que este campo es obligatorio.&lt;/p>
&lt;p>Ya que se haya creado el concurso, te aparecerá la vista de &lt;em>Editar concurso&lt;/em>, y a diferencia de los concursos normales, en este tipo de concurso verás en las opciones una sección de &lt;em>Agregar grupo&lt;/em>, en lugar de la opción de &lt;em>Agregar concursante&lt;/em>, debido a lo explicado al inicio de este post. También se oculta la opción de &lt;em>Modo de acceso&lt;/em>, esto con la finalidad de evitar que se creen concursos para equipos públicos (sólo por el momento, en un futuro se evaluará si se abre esta opción).&lt;/p>
&lt;p>En la sección de &lt;em>Agregar grupo&lt;/em> podrás reemplazar al equipo, siempre y cuando ninguno de los equipos haya realizado al menos un envío de alguno de los problemas.&lt;/p>
&lt;p>En la siguiente animación se muestra todo lo que se comentó previamente:&lt;/p>
&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/G_X_-NCOblU?autoplay=0&amp;amp;controls=1&amp;amp;end=0&amp;amp;loop=0&amp;amp;mute=0&amp;amp;start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;h2>3.1.- Ingreso como equipo con cuenta previamente existente&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="31--ingreso-como-equipo-con-cuenta-previamente-existente">&lt;/span>
&lt;a href="#31--ingreso-como-equipo-con-cuenta-previamente-existente" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>Una vez que ya se creó el grupo de equipos y el concurso por equipos. Es momento de notificar a los usuarios que fueron inscritos al concurso por medio de un equipo, para que puedan acceder al concurso.&lt;/p>
&lt;p>Cabe destacar que estos usuarios ya contarán con una identidad de equipo, la cual se muestra en el menú superior derecho. La forma de distinguir una identidad de una identidad de equipo es por la nomenclatura del nombre de usuario (&lt;em>username&lt;/em>). La nomenclatura de una identidad de grupo es la siguiente:&lt;/p>
&lt;p>[&lt;code>group_name&lt;/code>]:[&lt;code>identity_name&lt;/code> ].&lt;/p>
&lt;p>En tanto la nomenclatura de las identidades de un grupo de equipos es la siguiente:&lt;/p>
&lt;p>&lt;code>teams&lt;/code>:[&lt;code>group_name&lt;/code>]:[&lt;code>identity_name&lt;/code>].&lt;/p>
&lt;p>Entonces, para poder visualizar el concurso que fue creado para equipos es necesario hacer un intercambio a la sesión de esta nueva identidad a la que fue asociado el concursante.&lt;/p>
&lt;p>En la siguiente animación se muestra lo mencionado anteriormente:&lt;/p>
&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/qiD2ElDky5o?autoplay=0&amp;amp;controls=1&amp;amp;end=0&amp;amp;loop=0&amp;amp;mute=0&amp;amp;start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;h2>3.2.- Ingreso como equipo con cuenta auto-generada&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="32--ingreso-como-equipo-con-cuenta-auto-generada">&lt;/span>
&lt;a href="#32--ingreso-como-equipo-con-cuenta-auto-generada" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h2>&lt;p>En el caso de las identidades que se crearon mediante la carga de archivo &lt;em>&lt;strong>.csv&lt;/strong>&lt;/em> y se eligió la opción de &lt;em>Autogenerar identidades&lt;/em> ya no es necesario hacer el cambio de cuenta para poder ver el concurso en el listado. Esto quiere decir que una vez que inicia sesión aparecerá el nombre del equipo en la parte superior derecha, tal como se muestra en la siguiente animación:&lt;/p>
&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/JYjPwfR07EM?autoplay=0&amp;amp;controls=1&amp;amp;end=0&amp;amp;loop=0&amp;amp;mute=0&amp;amp;start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;h1>4.- Envío de soluciones a problemas de concurso por equipos&lt;/h1>&lt;p>Por último, ya que el usuario encontró el concurso por equipos al que fue añadido sólo será necesario que ingrese a dicho concurso y comience a realizar envíos a las soluciones de los problemas. Al ser un concurso por equipos, los integrantes del equipo también podrán acceder de la misma forma y todos podrán realizar envíos simultáneamente. Las reglas del concurso son las mismas que en el resto de concursos, no podrán realizar envíos de un mismo problema hasta que haya transcurrido el tiempo entre cada envío con el que fue configurado el concurso (60 segundos por defecto).&lt;/p>
&lt;p>En la animación se muestra un ejemplo de lo antes mencionado:&lt;/p>
&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/1JR_xw9JQzs?autoplay=0&amp;amp;controls=1&amp;amp;end=0&amp;amp;loop=0&amp;amp;mute=0&amp;amp;start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>Atentamente, el equipo de omegaUp.&lt;/p></description></item><item><title>Análisis de diferencias en salidas para envíos de problemas educativos</title><link>https://blog.omegaup.com/posts/analisis-de-diferencias-en-salidas-para-envios-de-problemas-educativos/</link><pubDate>Mon, 07 Sep 2020 02:13:18 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/posts/analisis-de-diferencias-en-salidas-para-envios-de-problemas-educativos/</guid><description>
&lt;p>Hemos liberado una nueva funcionalidad que será muy útil para los usuarios que comienzan a utilizar la plataforma, ya que contarán con una herramienta más para apoyarlos en su aprendizaje. Esta funcionalidad les permitirá ver un análisis de las diferencias entre las salidas que dan sus programas y las salidas oficiales para los envíos de problemas educativos.&lt;/p>
&lt;h3>¿En qué consiste el análisis de las diferencias?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="en-qué-consiste-el-análisis-de-las-diferencias">&lt;/span>
&lt;a href="#en-qu%c3%a9-consiste-el-an%c3%a1lisis-de-las-diferencias" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h3>&lt;p>Para todos los problemas educativos que accedan vía cursos, los usuarios podrán comparar el resultado que obtuvo la salida de la solución que acaban de enviar, contra el resultado que se espera de acuerdo a los casos que subió el creador del problema.&lt;/p>
&lt;h3>Ventajas&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="ventajas">&lt;/span>
&lt;a href="#ventajas" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h3>&lt;p>El uso de esta herramienta traerá beneficios, tanto para profesores como para estudiantes, los cuales se describen a continuación:&lt;/p>
&lt;h4>Profesor&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="profesor">&lt;/span>
&lt;a href="#profesor" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h4>&lt;ul>
&lt;li>Tiempo: Al permitir a los estudiantes ser más autodidactas, el profesor tendrá más tiempo para revisar temas de mayor relevancia o donde los estudiantes presentan más problemas. &lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h4>Alumno&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="alumno">&lt;/span>
&lt;a href="#alumno" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h4>&lt;ul>
&lt;li>Problemas auto didácticos: Al recibir retroalimentación más completa desde la plataforma, el estudiante puede realizar más problemas, los cuales lo irán guiando con las pistas para llegar a la solución de los problemas sin necesidad de contar con la figura del profesor.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3>¿Cómo funciona esta nueva herramienta?&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="cómo-funciona-esta-nueva-herramienta">&lt;/span>
&lt;a href="#c%c3%b3mo-funciona-esta-nueva-herramienta" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h3>&lt;h4>Profesor&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="profesor-1">&lt;/span>
&lt;a href="#profesor-1" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h4>&lt;p>Lo primero que se debe tomar en cuenta por parte del profesor / creador de problemas es que el problema sea meramente educativo, quiere decir, que este no vaya a ser tomado en cuenta o ya se esté usando en concursos, ya que esto podría dar ventaja a usuarios que ya hayan visto las salidas esperadas. &lt;/p>
&lt;p>Una vez que ya se definió que el problema se utilizará con fines educativos se procede a la configuración. &lt;/p>
&lt;p>Si el problema es nuevo, se sigue el mismo procedimiento como para crear cualquier problema: &lt;em>Menú &amp;gt; Problemas &amp;gt; Crear un problema&lt;/em>, donde se encontrará el siguiente campo:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/01-Configurar-problema-nuevo.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/01-Configurar-problema-nuevo.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Las opciones disponibles son:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Ninguno (predeterminado): El problema continúa como siempre ha existido, sin mostrar diferencias de salidas en los casos.&lt;/li>
&lt;li>Sólo ejemplos: Se mostrarán las diferencias de salidas para todos los casos que se guardaron en el directorio &lt;em>examples&lt;/em>.&lt;/li>
&lt;li>Todos: Se mostrarán las diferencias de salidas para todos los casos que se agregaron en el archivo &lt;em>.zip&lt;/em>, incluidos los ejemplos.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>En caso de que el problema ya exista y se desee agregar esta configuración, se debe ingresar a la sección de editar problema de la forma tradicional: &lt;em>Menú &amp;gt; Usuario &amp;gt; Mis problemas&lt;/em>, y después dar clic en el icono de Editar problema &lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/001-Editar-problema.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/001-Editar-problema.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a> . En este formulario también se encontrará disponible la configuración:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/02-Configurar-problema-existente.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/02-Configurar-problema-existente.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>El siguiente paso es agregar el problema a algún curso; recuerda que esta configuración sólo funciona en ese lugar.&lt;/p>
&lt;h4>Estudiante&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="estudiante">&lt;/span>
&lt;a href="#estudiante" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h4>&lt;p>Para que los estudiantes puedan aprovechar esta herramienta deben estar inscritos al curso que contenga problemas educativos. &lt;/p>
&lt;p>1.- El primer paso a realizar es ingresar al curso, tal como se hace tradicionalmente, seleccionar la tarea en la que estará trabajando y elegir el problema educativo.&lt;/p>
&lt;p>2.- Después se debe enviar una solución y esperar a que el juez de omegaUp evalúe el envío. En el listado de envíos aparece el botón para ver los detalles, dar clic.&lt;/p>
&lt;p>3.- En la ventana que aparece se mostrará la información de los casos, con su respectivo puntaje por cada grupo.&lt;/p>
&lt;p>4.- Puedes presionar cualquiera de los botones &lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/002-Seleccionar-grupo-de-casos.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/002-Seleccionar-grupo-de-casos.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a>  para ver la diferencia en las salidas de los casos, si todos los casos del grupo son los mismos que los esperados o si hay alguna salida que no coincide.&lt;/p>
&lt;p>En la siguiente animación se puede ver su funcionamiento tal como le aparecerá al estudiante en el curso:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/ShowOutputDiffs_.webm" >&lt;video autoplay muted loop>
&lt;source src="https://blog.omegaup.com/images/ShowOutputDiffs_.webm" type="video/mp4">
&lt;/video>
&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>El nuevo ranking de escuelas de omegaUp</title><link>https://blog.omegaup.com/features/general/el-nuevo-ranking-de-escuelas-de-omegaup/</link><pubDate>Wed, 05 Feb 2020 03:28:58 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/features/general/el-nuevo-ranking-de-escuelas-de-omegaup/</guid><description>
&lt;figure>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Ranking.gif">&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Ranking.webm"
alt="Rankings de escuelas" width="1033" height="858">&lt;/a>&lt;figcaption>
&lt;p>Rankings de escuelas&lt;/p>
&lt;/figcaption>
&lt;/figure>
&lt;p>Queremos presentarles el nuevo ranking de escuelas de omegaUp, tanto &lt;a href="https://omegaup.com/schoolofthemonth/" target="_blank" rel="noopener">mensual&lt;/a> como &lt;a href="https://omegaup.com/rank/schools/" target="_blank" rel="noopener">histórico&lt;/a>. Cada uno de ellos funciona de manera similar, salvo por algunas variaciones que detallaremos a continuación:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>El score de una escuela para el ranking mensual, se obtiene a partir de la suma de los puntos que provee cada problema que los usuarios de la escuela han resuelto dentro del mes actual. &lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Contamos los puntos de cada problema una única vez, por lo que si 10 usuarios de una misma escuela, resolvieron el mismo problema que otorgaba 0.5 puntos, la contribución de éstos es 0.5 y no 5 (0.5*10).&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>El score de una escuela para el ranking histórico es calculado de la misma manera que el rank mensual, con el diferencial de que el score se calcula a partir de todos los problemas que se resolvieron desde que la escuela fue creada.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Recuerda que un problema se cuenta como resuelto por una escuela, siempre que un usuario asociado a la misma, lo haya resuelto. Si dicho usuario, luego modifica su escuela actual en su perfil, dicho problema y el puntaje que éste aportaba al score de su escuela anterior, no se mueven a la nueva, puesto que a la fecha en que resolvió dicho problema, el usuario aún no pertenecía su nueva escuela.&lt;/p>
&lt;p>Así que si lo que un coder desea es que su escuela mejore su score en el ranking de omegaUp, debe priorizar que los alumnos de la misma resuelvan la mayor cantidad de problemas distintos en la plataforma, pues el hecho de que varios resuelvan el mismo problema, aportaría lo mismo a que uno solo lo haga.&lt;/p>
&lt;p>Atentamente,&lt;/p>
&lt;p>El equipo de omegaUp&lt;/p></description></item><item><title>Insignias de Usuario en omegaUp</title><link>https://blog.omegaup.com/features/estudiantes/insignias-de-usuario-en-omegaup/</link><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:14:17 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/features/estudiantes/insignias-de-usuario-en-omegaup/</guid><description>
&lt;p>Estimados coders,&lt;/p>
&lt;p>Tenemos el agrado de presentarles una nueva característica de la plataforma: “Insignias de Usuario”. Estas insignias son pequeños reconocimientos para los diversos logros alcanzados por ustedes y se encuentran ya disponibles en la plataforma.&lt;/p>
&lt;p>Para ver las insignias que has obtenido, simplemente debes acceder a &lt;a href="https://omegaup.com/profile" target="_blank" rel="noopener">tu perfil en omegaUp&lt;/a>, ahora existe una nueva sección donde se listarán todas tus insignias conseguidas:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/badges1.webm" >&lt;video autoplay muted loop>
&lt;source src="https://blog.omegaup.com/images/badges1.webm" type="video/mp4">
&lt;/video>
&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Además, si quieres ver todas las insignias existentes, solo debes hacer click en el enlace &lt;em>Ver todas&lt;/em>, que se encuentra al costado del número de insignias obtenidas. Recuerda que al poner el mouse sobre el ícono de la insignia, podrás ver la descripción de lo que tienes que hacer para poder obtener dicha insignia. Hay insignias que tienen un ícono sombreado por completo de negro, eso significa que aún no la has obtenido, ¡podrás ver el ícono de la insignia una vez la obtengas!&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/badges2.webm" >&lt;video autoplay muted loop>
&lt;source src="https://blog.omegaup.com/images/badges2.webm" type="video/mp4">
&lt;/video>
&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Si quieres ver un poco más de información de una insignia, basta con que hagas click sobre ella, de esta manera, podrás acceder a una vista más detallada:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/badges3.webm" >&lt;video autoplay muted loop>
&lt;source src="https://blog.omegaup.com/images/badges3.webm" type="video/mp4">
&lt;/video>
&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Y eso no es todo… Ahora, cada vez que recibas una insignia nueva, recibirás también una notificación, así siempre estarás al tanto de los nuevos reconocimientos adquiridos.&lt;/p>
&lt;p>Y si te estás llenando de notificaciones, puedes marcarlas como leídas a todas, o de manera individual.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/badges4.webm" >&lt;video autoplay muted loop>
&lt;source src="https://blog.omegaup.com/images/badges4.webm" type="video/mp4">
&lt;/video>
&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>¡Tú también puedes proponer nuevas insignias, solo debes seguir la &lt;a href="https://blog.omegaup.com/guia-para-la-propuesta-de-insignias-en-omegaup/" target="_blank" rel="noopener">Guía para la propuesta de Insignias de omegaUp&lt;/a>!&lt;/p>
&lt;p>Esperamos que te guste esta nueva característica y que puedas desbloquear todas las insignias de usuario en omegaUp.&lt;/p></description></item><item><title>El Nuevo Buscador de Problemas de omegaUp</title><link>https://blog.omegaup.com/features/general/el-nuevo-buscador-de-problemas-de-omegaup/</link><pubDate>Fri, 10 May 2019 19:52:06 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/features/general/el-nuevo-buscador-de-problemas-de-omegaup/</guid><description>
&lt;p>Usuarios de omegaUp:&lt;/p>
&lt;p>Hemos creado un Asistente de búsqueda de problemas. Aprovechando las etiquetas y puntuaciones de calidad y de dificultad que ustedes han venido otorgándole a los problemas de la plataforma, hemos implementado este nuevo buscador que permite filtrar los problemas que les interesen en base a diversos temas y la dificultad que éstos deberían poseer.&lt;/p>
&lt;p>El Asistente de búsqueda de problemas es una alternativa más fácil de usar para usuarios iniciantes de omegaUp y permite que todos puedan mejorar sus habilidades de programación en tópicos específicos.&lt;/p>
&lt;h4>&lt;strong>¿Cómo funciona el asistente de búsqueda?&lt;/strong>&lt;span class="hx-absolute -hx-mt-20" id="cómo-funciona-el-asistente-de-búsqueda">&lt;/span>
&lt;a href="#c%c3%b3mo-funciona-el-asistente-de-b%c3%basqueda" class="subheading-anchor" aria-label="Permalink for this section">&lt;/a>&lt;/h4>&lt;figure>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Example.gif">&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Example.webm"
alt="problem-finder-wizard" width="817" height="455">&lt;/a>&lt;figcaption>
&lt;p>Un breve ejemplo&lt;/p>
&lt;/figcaption>
&lt;/figure>
&lt;p>Usarlo es súper fácil, simplemente debes acceder a la pestaña de &lt;em>Problemas&lt;/em> y, debajo de los campos de búsqueda, se encuentra un enlace que dice “&lt;em>Probar el nuevo buscador de problemas”,&lt;/em> al hacer click en dicho enlace, se abrirá el nuevo buscador, a partir de ahí el proceso es muy simple:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>Escoger los temas y lenguaje de interés: puedes filtrar problemas que puedan ser resueltos  únicamente con Karel o con varios lenguajes, además, al escribir en el campo de Tags, serán listados los temas que coincidan con lo que estás buscando, ¡puedes escoger más de uno solo! Recuerda que si escoges múltiples temas, serán listados los problemas que contengan AL MENOS uno de ellos. Cuando finalices tu selección, clickea en &lt;em>Siguiente.&lt;/em>&lt;/li>
&lt;li>Escoger el rango de dificultad: los problemas de omegaUp pueden ser calificados desde Muy Fáciles hasta Muy Difíciles, en esta opción tú podrás seleccionar las posibles dificultades que tendrán los problemas que estás buscando. Si deseas escoger problemas que sean únicamente de un tipo de dificultad, puedes poner los selectores de inicio y fin de rango, en el mismo lugar. Una vez seleccionado el rango, debes clickear en &lt;em>Siguiente.&lt;/em>&lt;/li>
&lt;li>Escoger la prioridad: en este paso deberás escoger el orden respecto al cual deberán ser listados los problemas, puedes escoger entre Calidad (la puntuación de calidad), Puntos para ranking (los puntos que otorga al ser resuelto) y Popularidad (cuántas veces se ha intentado resolver). Cuando hayas definido tu prioridad, clickea en &lt;em>Confirmar&lt;/em>.&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>Voilà! Los problemas que se ajustan a tus criterios de búsqueda aparecerán en la lista y podrás empezar a resolverlos y mejorar tus habilidades de programador!&lt;/p>
&lt;p>Esperamos que esta nueva implementación te sea muy útil, si tienes alguna duda o consulta puedes contactarnos en los comentarios.&lt;/p></description></item><item><title>Concursos Virtuales</title><link>https://blog.omegaup.com/features/estudiantes/concursos-virtuales/</link><pubDate>Fri, 01 Mar 2019 04:37:05 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/features/estudiantes/concursos-virtuales/</guid><description>
&lt;p>¿Te gustaría revivir un concurso de programación que ya pasó? ¿Te gustaría ver cómo se mueve la tabla de posiciones en tiempo real mientras vas subiendo tus soluciones? ¿Te gustaría saber cómo te “hubiera ido” en “aquél concurso” al que no pudiste ir?&lt;/p>
&lt;p>¡El futuro es hoy! Todo esto ya es posible en omegaUp gracias a la nueva funcionalidad de “concursos virtuales”.&lt;/p>
&lt;p>Para activar esta nueva funcionalidad simplemente elige un concurso en la arena y selecciona “Concurso virtual”, el concurso empezará y la lista de posiciones se irá actualizando conforme los participantes del concurso fueron subiendo sus soluciones, así podrás saber cómo te va con respecto a los competidores que participaron en el concurso.&lt;/p>
&lt;p>Kudos a Vincent, estudiante de Japón, por implementar esta nueva funcionalidad el verano pasado como parte de su internship en Google Summer of Code.&lt;/p>
&lt;p>¡Gracias a Google por el apoyo para llevar este proyecto a cabo a través de Google Summer of Code! Esperamos poder ser parte de este programa en el futuro.&lt;/p>
&lt;p>Aquí les dejamos unos concursos interesantes:&lt;/p>
&lt;p>- OPI 2017 &lt;a href="https://omegaup.com/arena/CPIO2017-virtual-uJq/virtual" target="_blank" rel="noopener">https://omegaup.com/arena/CPIO2017-virtual-uJq/virtual&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>- OMI 2017 (día 1) &lt;a href="https://omegaup.com/arena/OMI2017DIA1PUBLICO/virtual" target="_blank" rel="noopener">https://omegaup.com/arena/OMI2017DIA1PUBLICO/virtual&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>- OMI para Secundarias 2018 &lt;a href="https://omegaup.com/arena/OMIS2018PUBLICO/virtual" target="_blank" rel="noopener">https://omegaup.com/arena/OMIS2018PUBLICO/virtual&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>- OMI para Primarias 2018 &lt;a href="https://omegaup.com/arena/OMIP2018PUBLICO/virtual" target="_blank" rel="noopener">https://omegaup.com/arena/OMIP2018PUBLICO/virtual&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Participa en esta y más conversaciones en nuestro blog: &lt;a href="https://blog.omegaup.com/concursos-en-modo-virtual/" target="_blank" rel="noopener">https://blog.omegaup.com/concursos-en-modo-virtual/&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Concursos en Modo Virtual</title><link>https://blog.omegaup.com/features/estudiantes/concursos-en-modo-virtual/</link><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:00:21 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/features/estudiantes/concursos-en-modo-virtual/</guid><description>
&lt;p>Estimados usuarios de omegaUp&lt;/p>
&lt;p>Estamos muy felices de anunciar que hemos implementado una nueva funcionalidad de concursos en modo virtual en omegaUp :)&lt;/p>
&lt;p>¿Qué es un concurso en modo virtual?&lt;/p>
&lt;p>Concursos en modo virtual te permite reproducir un concurso pasado en un modo especial que imita el concurso real como sucedió. Con el scoreboard reproduciéndose en sincronía con el concurso original.&lt;/p>
&lt;p>Estos son los pasos a seguir para crear y participar en un concurso en modo virtual:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>Crear concurso virtual. Crear el concurso virtual es muy simple! Solo tienes que ir a la sección de concursos en arena, buscar el concurso que te interesa y hacer click en el botón de modo virtual. &lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/1.webm" >&lt;video autoplay muted loop>
&lt;source src="https://blog.omegaup.com/images/1.webm" type="video/mp4">
&lt;/video>
&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>Pon un tiempo y hora de inicio para tu concurso virtual.&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/2.webm" >&lt;video autoplay muted loop>
&lt;source src="https://blog.omegaup.com/images/2.webm" type="video/mp4">
&lt;/video>
&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>Entra a tu concurso virtual. Simplemente haz click en comenzar concurso. También puedes invitar a tus amigos o rivales a tu concurso en modo virtual&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/3.webm" alt="&lt;video autoplay muted loop>
&lt;source src="https://blog.omegaup.com/images/3.webm" type="video/mp4">
&lt;/video>
" loading="lazy" />&lt;/li>
&lt;li>Disfruta el entrenamiento!&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>Verás a otros usuarios en tu concurso virtual en el scoreboard y mini rank. Tú aparecerás como &lt;strong>usuario-[virtual]&lt;/strong>. El scoreboard estará sincronizado con el del concurso original en todo momento.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/4.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/4.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>El crédito de esta funcionalidad va para nuestro becario Vincent Fango que desarrolló este proyecto (&lt;a href="https://github.com/SpaceWhite" target="_blank" rel="noopener">https://github.com/SpaceWhite&lt;/a>). Si te interesa conocer detalles técnicos sobre la implementación de esta funcionalidad puedes escucharlos de Vincent mismo: &lt;a href="https://www.youtube.com/channel/UChhWcITUEZy7f0wLPlQgE8A?view_as=subscriber" target="_blank" rel="noopener">https://www.youtube.com/channel/UChhWcITUEZy7f0wLPlQgE8A?view_as=subscriber&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Nota: En concursos en modo virtual no podrás añadir, editar ni borrar problemas. Tampoco podrás cambiar la duración del concurso entre otras configuraciones.&lt;/p></description></item><item><title>Categorías omegaUp</title><link>https://blog.omegaup.com/features/estudiantes/categorias/</link><pubDate>Tue, 01 May 2018 21:27:59 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/features/estudiantes/categorias/</guid><description>
&lt;p>&lt;strong>Conoce las Categorías de Usuarios de omegaUp&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/categorias.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/categorias.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Hemos asignando una categoría a cada usuario de omegaUp. La categoría de cada usuario depende su posición actual en el &lt;a href="https://omegaup.com/rank/" target="_blank" rel="noopener">ranking de omegaUp&lt;/a> como se muestra a continuación:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>El top 1% de usuarios mejor posicionados en el rank obtiene la categoría &lt;strong>ω&lt;/strong> (“omega pequeña”) y color rojo.&lt;/li>
&lt;li>El top 9% de usuarios siguientes obtiene categoría &lt;strong>Ω&lt;/strong> (“omega grande”) y color amarillo.&lt;/li>
&lt;li>El top 15% de usuarios siguientes obtiene categoría &lt;strong>Θ&lt;/strong> (“zeta” o “theta”) y color azul.&lt;/li>
&lt;li>El top 35% de usuarios siguientes obtiene categoría &lt;strong>Ο&lt;/strong> (“ómicron grande”) y color verde.&lt;/li>
&lt;li>El top 40% de usuarios siguientes obtiene categoría &lt;strong>ο&lt;/strong> (“ómicron pequeña”) y color gris.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/plot.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/plot.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>¿Cómo puedo saber mi categoría?&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Puedes verla en tu &lt;a href="https://omegaup.com/profile/" target="_blank" rel="noopener">página de perfil&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>¿Cómo asciendo de categoría?&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>¡Resolviendo más problemas! Conforme resuelvas más problemas, tu posición en el rank irá subiendo y con ella tu categoría.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>¿De dónde vienen los nombres de las categorías?&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>De la notación de &lt;a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Notaci%C3%B3n_de_Landau" target="_blank" rel="noopener">Landau&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>¿Por qué omega pequeña (&lt;strong>&lt;strong>ω&lt;/strong>&lt;/strong>) es más alto que omega grande (&lt;strong>&lt;strong>Ω&lt;/strong>&lt;/strong>)?&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>El orden de las categorías viene de la definición de las notaciones de Landau.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Notación&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Definición formal&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Descripción&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Interpretación práctica&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>f(n) = o(g(n))&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p> &lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/1.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/1.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>f&lt;/em> es dominada por arriba asintóticamente por &lt;em>g&lt;/em>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>f &amp;lt; g&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>f(n) = O(g(n))&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p> &lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/2.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/2.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>f&lt;/em> es acotada por arriba asintóticamente por &lt;em>g&lt;/em>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>f &amp;lt;= g&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>f(n) = Θ(g(n))&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>f(n) = o(g(n))&lt;/em> y &lt;em>f(n) = O(g(n))&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>f&lt;/em> es acotada por arriba y abajo asintóticamente por &lt;em>g&lt;/em>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>f = g&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>f(n) = Ω(g(n))&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p> &lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/4.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/4.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>f&lt;/em> es acotada por abajo asintóticamente por &lt;em>g&lt;/em>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>f &amp;gt;= g&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>f(n) = ω(g(n))&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p> &lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/5.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/5.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>f&lt;/em> es dominada por abajo asintóticamente por &lt;em>g&lt;/em>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>f &amp;gt; g&lt;/em>&lt;/p></description></item><item><title>Ranking de Escuelas en omegaUp</title><link>https://blog.omegaup.com/features/general/ranking-de-escuelas-en-omegaup/</link><pubDate>Sun, 18 Jun 2017 20:56:44 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/features/general/ranking-de-escuelas-en-omegaup/</guid><description>
&lt;p>Uno de los principales enfoques de &lt;a href="https://omegaup.org/#team" target="_blank" rel="noopener">nuestro equipo&lt;/a> este 2017 ha sido facilitar el uso de omegaUp en las escuelas. Previamente anunciamos el lanzamiento de &lt;a href="https://blog.omegaup.com/2017/05/anunciando-omegaup-escuelas/" target="_blank" rel="noopener">omegaUp Escuelas&lt;/a>, un conjunto de funcionalidades que ayuda a los profesores a administrar cursos dentro de la plataforma y crear tareas y exámenes.&lt;/p>
&lt;p>En esta ocasión anunciamos el nuevo &lt;a href="https://omegaup.com/schoolsrank/" target="_blank" rel="noopener">ranking de escuelas más activas del mes&lt;/a> en omegaUp:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Screen-Shot-2017-06-17-at-9.56.58-AM.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Screen-Shot-2017-06-17-at-9.56.58-AM-1024x322.png" alt="Ranking de Escuelas" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h1>¿Cómo funciona?&lt;/h1>&lt;p>La intención del ranking de escuelas es fomentar la participación activa de las escuelas en omegaUp. Para el mes en turno, calculamos el número de usuarios activos y problemas distintos resueltos de cada escuela. &lt;strong>El ranking colocará a la escuela con mayor número de usuarios activos en el primer lugar y el número de problemas distintos resueltos se usará como criterio de desempate.&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Un &lt;strong>usuario activo&lt;/strong> es aquel que ha resuelto al menos un problema completamente (AC) y el número de &lt;strong>problemas resueltos&lt;/strong> es el total de problemas distintos que colectivamente han resuelto (AC) todos los usuarios registrados con una escuela.&lt;/p>
&lt;p>El ranking se calcula una vez al día, los cambios en usuarios activos y problemas resueltos se verán reflejados al día siguiente. Recuerda que ambos números se calculan sólo para el mes en turno: todos los contadores de este ranking se reinician a principio de cada mes.&lt;/p>
&lt;h1>¿Cómo registro mi escuela?&lt;/h1>&lt;p>Lo único que tienes que hacer para que tu escuela sea considerada para el ranking de escuelas de omegaUp es asegurarte de llenar correctamente tu Escuela en &lt;a href="https://omegaup.com/profile/edit/" target="_blank" rel="noopener">tu perfil&lt;/a> de omegaUp. Para construir el ranking usamos la información del perfil de todos los usuarios de la plataforma.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/editschool.webm" >&lt;video autoplay muted loop>
&lt;source src="https://blog.omegaup.com/images/editschool.webm" type="video/mp4">
&lt;/video>
&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Asegúrate de usar el mismo nombre de escuela que todos tus demás compañeros. Por ejemplo: ESCOM y Escuela Superior de Cómputo son considerados como diferentes nombres aunque se refieran a la misma escuela.&lt;/p>
&lt;h1>¿Sugerencias?&lt;/h1>&lt;p>Si tienes comentarios o sugerencias sobre esta y otras funcionalidades de omegaUp déjanos tus comentarios en este post. ¿Te gustaría ayudarnos a mejorar la plataforma? ¡Contáctanos en &lt;strong>&lt;a href="mailto:hello@omegaup.org" >hello@omegaup.org&lt;/a>&lt;/strong>!&lt;/p></description></item><item><title>Anunciando omegaUp Mentores</title><link>https://blog.omegaup.com/features/general/anunciando-omegaup-mentores/</link><pubDate>Fri, 19 May 2017 14:34:23 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/features/general/anunciando-omegaup-mentores/</guid><description>
&lt;p>La misión de omegaUp es incrementar el número de ingenieros de software talentosos en América Latina, por lo que nos complace anunciar públicamente el programa omegaUp Mentores. El objetivo de este proyecto es ayudar a que nuestros usuarios más activos potencialicen sus habilidades, conectándolos con gente de experiencia que puedan servirles de guía para el desarrollo de su carrera profesional.&lt;/p>
&lt;p>Para ello, &lt;strong>omegaUp ofrecerá a los&lt;/strong> &lt;strong>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/2014/06/el-nuevo-ranking-de-omegaup/" target="_blank" rel="noopener">&lt;em>coders&lt;/em> del mes&lt;/a>&lt;/strong> &lt;strong>la posibilidad de recibir mentoría personalizada de ingenieros de software voluntarios con experiencia internacional, habiendo laborado en las principales empresas de tecnología del mundo&lt;/strong>, tales como Microsoft, Facebook, Amazon, Google, entre otras. Además, el usuario galardonado se hará acreedor a un diploma y un premio que podrá ser de utilidad en su desarrollo técnico o académico. Los ganadores interactúan con sus mentores mediante videollamadas y correos electrónicos. En el mes de Enero, el usuario Jorge Salazar Cruz, estudiante del CBTis 60 en Guanajuato, México, tuvo la oportunidad de hablar con Rafael Díaz, ingeniero de software en Microsoft.&lt;/p>
&lt;figure>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Screen-Shot-2017-05-19-at-6.49.13-AM.png">&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Screen-Shot-2017-05-19-at-6.49.13-AM-1024x343.png"
alt="Jorge Salazar (CBTIs 60) &amp;amp; Rafael Díaz (Microsoft)" width="584" height="196">&lt;/a>&lt;figcaption>
&lt;p>Jorge Salazar (CBTIs 60) &amp;amp; Rafael Díaz (Microsoft)&lt;/p>
&lt;/figcaption>
&lt;/figure>
&lt;p>Te invitamos a continuar resolviendo problemas en omegaUp para que obtengas más puntos en la plataforma y logres mejorar dia a dia. ¡Tú puedes ser el próximo Coder del mes!&lt;/p>
&lt;p>Puedes encontrar más información de cómo se calcula el coder del mes en omegaUp aquí: &lt;a href="https://blog.omegaup.com/2014/06/el-nuevo-ranking-de-omegaup/" target="_blank" rel="noopener">https://blog.omegaup.com/2014/06/el-nuevo-ranking-de-omegaup/&lt;/a> . Para dudas y mayor información sobre este programa, puedes contactarnos en &lt;a href="mailto:mentores@omegaup.com" >mentores@omegaup.com&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Anunciando omegaUp Escuelas</title><link>https://blog.omegaup.com/features/general/anunciando-omegaup-escuelas/</link><pubDate>Tue, 09 May 2017 05:05:50 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/features/general/anunciando-omegaup-escuelas/</guid><description>
&lt;p>Con el objetivo de continuar mejorando las habilidades de programación de los estudiantes, nos emociona anunciar el lanzamiento de un nuevo proyecto: &lt;strong>omegaUp Escuelas&lt;/strong>.  Nuestro objetivo es llevar omegaUp a los salones de clases, creando una plataforma educativa, intuitiva y fácil de utilizar que se adapte a las necesidades de los profesores y estudiantes. La plataforma es una herramienta de aprendizaje que permite a los profesores enseñar a sus alumnos pensamiento algorítmico mediante la solución de problemas. Con ello, el estudiante desarrollará habilidades que le ayudarán en su crecimiento profesional.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/paginaPrincipal.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/paginaPrincipal-1024x738.png" alt="paginaPrincipal" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>En omegaUp Escuelas, el profesor puede &lt;strong>crear sus propios cursos con tareas y exámenes&lt;/strong> utilizando problemas propios o problemas públicos que ya existen en la plataforma. En el primer caso, el profesor puede hacer uso de los recursos que tenemos disponibles en omegaUp para publicar sus problemas. Esto le permitirá adaptar la plataforma a su curso y a las necesidades de sus estudiantes. Si el profesor opta por la segunda opción, éste contará con una clasificación de problemas por tema y por nivel. Así, él puede seleccionar con mayor facilidad los problemas que apoyen el proceso de aprendizaje de sus alumnos.&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/editarCurso.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/editarCurso-1024x771.png" alt="editarCurso" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Además, ahora los profesores pueden &lt;strong>registrar a sus estudiantes en un curso&lt;/strong> y s&lt;strong>eguir su avance&lt;/strong> en las tareas y exámenes asignados. A fin de facilitar la tarea administrativa del profesor, este puede &lt;strong>descargar la lista de estudiantes&lt;/strong> y su avance a una hoja de cálculo, que le permite realizar un análisis más detallado de su curso.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/progresoEstudiantes.png" >&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/progresoEstudiantes-1024x603.png" alt="progresoEstudiantes" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Con esta nueva iniciativa, los estudiantes cuentan con una plataforma más organizada donde pueden tener fácil acceso a sus tareas y exámenes además de revisar su &lt;strong>avance&lt;/strong> general en &lt;strong>tiempo real&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>omegaUp Escuelas aún está en desarrollo, pero la versión beta &lt;strong>ya está disponible&lt;/strong>. Actualmente, se están llevando a cabo pruebas piloto en dos escuelas: ITSUR y CBTis 217. Gracias a Luis Germán Gutiérrez Torres y sus estudiantes por ayudarnos en este proceso.&lt;/p>
&lt;p>Cada día el número de organizaciones y escuelas que están probando omegaUp Escuelas está creciendo. La OMI está utilizando la plataforma para crear cursos de entrenamiento. En cuanto a escuelas, tenemos un total de 16 cursos creados. Gracias a todos ellos por darnos la oportunidad de apoyarlos en este proceso de enseñanza-aprendizaje.&lt;/p>
&lt;p>Te invitamos a que visites &lt;a href="https://omegaup.com/schools/" target="_blank" rel="noopener">omegaUp Escuelas&lt;/a> y comiences a utilizarla. Si tienes alguna duda de cómo utilizarla, cómo incorporar la plataforma a tus clases, o si tienes algún comentario, escríbenos a &lt;a href="mailto:escuelas@omegaup.org" >escuelas@omegaup.org&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>Concursos recomendados</title><link>https://blog.omegaup.com/features/estudiantes/concursos-recomendados/</link><pubDate>Fri, 15 Jan 2016 15:25:27 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/features/estudiantes/concursos-recomendados/</guid><description>
&lt;p>Respondiendo a los comentarios que hemos recibido sobre la organización de la lista de concursos en la Arena, hemos &lt;a href="https://github.com/omegaup/omegaup/commit/24a00de9a696f06a5fa5567e03c0351a7ccbd90e" target="_blank" rel="noopener">implementado&lt;/a> el concepto de Concursos Recomendados:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://omegaup.com/arena" target="_blank" rel="noopener">&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Screen-Shot-2016-01-15-at-7.06.48-AM.png" alt="Concursos recomendados" loading="lazy" />&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>A partir de ahora tendremos una lista separada para los Concursos Recomendados actuales y pasados. Para pedir que tu concurso sea marcado como recomendado escribe un email a &lt;a href="mailto:omegaup-soporte@googlegroups.com" >omegaup-soporte@googlegroups.com&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Los únicos requerimientos son:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Que el concurso sea formalmente establecido (sea parte de una olimpiada, concurso de ACM u algún otro concurso de programación).&lt;/li>
&lt;li>Que el creador del concurso se comprometa a mantenerlo en buen estado respondiendo las clarificaciones que pueda.&lt;/li>
&lt;li>Idealmente los Concursos Recomendados deben tener problemas nuevos aunque no es estrictamente necesario.&lt;/li>
&lt;li>El tamaño del concurso no importa.&lt;/li>
&lt;li>Concursos privados que cumplan estos requerimientos y que se planean hacer públicos posteriormente también cuentan.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Esperamos sus comentarios.&lt;/p></description></item><item><title>Cambios en el ranking</title><link>https://blog.omegaup.com/features/estudiantes/cambios-en-el-ranking/</link><pubDate>Tue, 19 Aug 2014 13:37:59 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/features/estudiantes/cambios-en-el-ranking/</guid><description>
&lt;p>Continuando con los &lt;a href="http://blog.omegaup.com/2014/06/el-nuevo-ranking-de-omegaup/" target="_blank" rel="noopener">cambios en el ranking de omegaUp&lt;/a>, a partir de hoy sólo los problemas resueltos marcados como **públicos **van a contar puntos para calcular el score. Este cambio es con la intención de hacer el ranking más justo con problemas visibles a todos.&lt;/p>
&lt;p>De igual forma, el **Coder del Mes **también será calculado sólo con problemas públicos.&lt;/p>
&lt;p>Desafortunadamente varios competidores cayeron bastantes posiciones en el ranking. Ayúdenos a convencer a su problemsetter favorito a que los problemas se publiquen al finalizar los concursos.&lt;/p></description></item><item><title>El nuevo ranking de omegaUp</title><link>https://blog.omegaup.com/features/general/el-nuevo-ranking-de-omegaup/</link><pubDate>Thu, 12 Jun 2014 14:42:18 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/features/general/el-nuevo-ranking-de-omegaup/</guid><description>
&lt;p>Con &lt;a href="https://github.com/omegaup/omegaup/commit/132e9c4614a7a4939156a942810559bf8c57f1a8" target="_blank" rel="noopener">este commit&lt;/a> hemos introducido un cambio significativo en la forma de calcular el &lt;a href="https://omegaup.com/rank.php" target="_blank" rel="noopener">ranking general&lt;/a> de omegaUp. Ahora no sólo es importante cuántos problemas ha resuelto un usuario sino que también estamos incluyendo la dificultad de cada uno de esos problemas. La dificultad es inversamente proporcional a la cantidad de soluciones completas (AC) que tiene ese problema.&lt;/p>
&lt;p>Para ser más precisos, estamos definiendo los puntos que da un problema así: &lt;/p>
&lt;p>$ P_i = \frac{100}{log_2(N+1)}$,&lt;/p>
&lt;p>donde $ N$ representa la cantidad de ACs que tiene un problema.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="http://fooplot.com/#W3sidHlwZSI6MCwiZXEiOiIxMDAvKGxvZyh4KzEpL2xvZygyKSkiLCJjb2xvciI6IiMwMDAwMDAifSx7InR5cGUiOjEwMDAsIndpbmRvdyI6WyItOC4xNTk5OTk5OTk5OTk5ODIiLCIxOTkuODQiLCItOC43OTk5OTk5OTk5OTk5OTciLCIxMTkuMTk5OTk5OTk5OTk5OTkiXX1d" target="_blank" rel="noopener">Entre más ACs tenga un problema, menos puntos va a valer&lt;/a>. Sólo estamos contando a lo más 1 AC por usuario para evitar que las soluciones de una misma persona afecten artificialmente los puntos de score del problema.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Screen-Shot-2014-06-12-at-7.44.06-AM.png" >&lt;figure>
&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Screen-Shot-2014-06-12-at-7.44.06-AM.png" title="Screen Shot 2014-06-12 at 7.44.06 AM" alt="" loading="lazy" />
&lt;figcaption>Screen Shot 2014-06-12 at 7.44.06 AM&lt;/figcaption>
&lt;/figure>&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>El score que usamos en el ranking esta dado por la suma de los puntos de todos los problemas que un usuario ha resuelto con AC.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Screen-Shot-2014-06-12-at-7.18.16-AM.png" >&lt;figure>
&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Screen-Shot-2014-06-12-at-7.18.16-AM.png" title="Scoreboard del 6-12" alt="" loading="lazy" />
&lt;figcaption>Scoreboard del 6-12&lt;/figcaption>
&lt;/figure>&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Este nuevo sistema implica que los scores ahora son dinámicos: con cada problema que un usuario resuelva se va a afectar el score de otras personas que ya hayan resuelto el mismo problema anteriormente. La única manera de subir el score es resolviendo más problemas ya que, con el tiempo, el valor que otorga cada problema va a decaer.&lt;/p>
&lt;p>También agregamos una columna en la &lt;a href="https://omegaup.com/problem/" target="_blank" rel="noopener">lista de problemas disponibles&lt;/a>, &lt;strong>Puntos para ranking&lt;/strong>, que ayuda a los usuarios a saber qué problemas atacar y cuánto valen en este nuevo sistema. Es importante notar que el valor que se muestra es el actual: en el momento que resuelvas un problema, los puntos que otorga van a cambiar.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.omegaup.com/images/Screen-Shot-2014-06-12-at-7.36.05-AM.png" >&lt;figure>
&lt;img src="https://blog.omegaup.com/images/Screen-Shot-2014-06-12-at-7.36.05-AM.png" title="Screen Shot 2014-06-12 at 7.36.05 AM" alt="" loading="lazy" />
&lt;figcaption>Screen Shot 2014-06-12 at 7.36.05 AM&lt;/figcaption>
&lt;/figure>&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Qué te parece el nuevo sistema? Subiste o bajaste en el ranking? Déjanos tus dudas y sugerencias en los comentarios.&lt;/p></description></item></channel></rss>